[
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/66_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Caama\u00f1o Dom\u00ednguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 66,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Catedr\u00e1tico de Derecho Constitucional.   Ex-Secretario de Estado de Relaciones con las Cortes.   Ex-secretario de Estado de Asuntos Constitucionales y parlamentario. Ex Ministro de Justicia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Francisco Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "8 de enero de 1963",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado y padre de dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/152_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cervera Soto",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 152,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "9",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Concejal del Ayuntamiento de Pamplona (1988-1996).    Senador por Navarra en la V Legislatura (1993-1996).    Consejero de Salud del Gobierno de Navarra (1996-2003).    Parlamentario foral de Navarra en el a\u00f1o 2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Santiago",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "27 de marzo de 1965 en\u00a0Pamplona",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Medicina."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/309_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Bolar\u00edn S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 309,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "mdolores@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000191/000191_000_e_0000851_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Dolores",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "31 de marzo de 1950 en\u00a0Ceut\u00ed (Murcia)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_309.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Viuda con tres hijos. Diplomada en Historia del Arte y Decoraci\u00f3n. Diplomada en Protocolo Empresa Instituciones. Curso T\u00e9cnico A. Cultural. Secretaria de Pol\u00edtica Social PP Murcia. Fundadora Centro Cultural Mujer San Antol\u00edn. Murcia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/120_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Bonilla Dom\u00ednguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 120,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "mjbonilla@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Abogada. Licenciada en derecho.   Alcaldesa de Taranc\u00f3n. Senadora en la VII Legislatura. Diputada en las Cortes de Castilla-La Mancha.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000277/000277_000_e_0001221_20111220.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cuenca",
        "nacimiento": "28 de julio de 1964 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_120.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Madre de dos hijos. Residente en Taranc\u00f3n (Cuenca)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/296_10.jpg",
        "twitter": "AlfredBosch",
        "apellidos": "Bosch i Pascual",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 296,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "alfred.bosch@congreso.es",
        "web": "http://alfredbosch.wordpress.com/",
        "partido": "ERC-RI.cat",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Alfred-Bosch/114550781981490?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000262/000262_000_e_0001035_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alfred",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "17 de abril de 1961 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_296.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Historia. Escritor y acad\u00e9mico. Profesor en las Universidades UAB, UPF, Chicago, Ibadan, Hood-Washington. Activismo c\u00edvico-social."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/86_10.jpg",
        "twitter": "ConchaBravo",
        "apellidos": "Bravo Ib\u00e1\u00f1ez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 86,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "16",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Filosof\u00eda y Letras.   Experta en Biblioteconom\u00eda y Documentaci\u00f3n.   Gestora de Proyectos e Iniciativas Comunitarias   Jefe de Estudios.   Catedr\u00e1tica de Instituto.   Diputada regional.   Concejal del Ayuntamiento de Logro\u00f1o (2003-2011).   Vicesecretaria de Pol\u00edtica Sectorial (1999-2011)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000323/000323_000_e_0004923_20120209.pdf",
        "nombre": "\u00a0M\u00aa Concepci\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Rioja",
        "nacimiento": "29 de mayo de 1954",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_86.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/92_10.jpg",
        "twitter": "fbuyolo",
        "apellidos": "Buyolo Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 92,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "federicobuyolo@gmail.com",
        "web": "http://elblogdefedericobuyolo.wordpress.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=92&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Federico",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "12 de septiembre de 1971",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_92.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Pedagog\u00eda. Secretario de Organizaci\u00f3n provincial en Alicante. Concejal del Ayuntamiento de Elche (2003-2007; 2007-2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/105_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cabello de Alba Hern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 105,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "federico.cabello@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000311/000311_000_e_0002064_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Federico",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "19 de noviembre de 1957 en\u00a0Montilla (C\u00f3rdoba)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_105.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Comisario del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (excedente). Alcalde de Montilla (C\u00f3rdoba)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/137_10.jpg",
        "twitter": "SoledadCabezon",
        "apellidos": "Cabez\u00f3n Ruiz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 137,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "scabezonruiz@terra.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda, especialidad en Cardiolog\u00eda. Diploma Alta Direcci\u00f3n de Instituciones Sociales. M\u00e1ster en Derecho Sanitario. M\u00e1ster en Trasplante de \u00d3rganos.   Alcaldesa de Albaida de Aljarafe (Sevilla) (2003-2007; 2007- marzo de 2011; marzo de 2011 a septiembre de 2011). Secretaria General de la Agrupaci\u00f3n Local del PSOE de Albaida de Aljarafe. Secretaria General de Pol\u00edtica de Igualdad del PSOE desde 2008 a la actualidad.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000067/000067_000_e_0000350_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Soledad",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "1 de septiembre de 1973 en\u00a0 Albaida del Aljarafe (Sevilla)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_137.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo y una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/176_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cabrera Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 176,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Concejal en el Excmo. Ayuntamiento de San Bartolom\u00e9. Lanzarote. Las Palmas.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000101/000101_000_e_0000479_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francisco Domingo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "15 de marzo de 1958 en\u00a0Arrecife (Lanzarote)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_176.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Profesor de EGB. Maestro. Funcionario."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/8_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Caicedo Bernab\u00e9",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 8,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Alcalde de Cuevas del Almanzora, 1999-2011. Senador en la IX Legislatura",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000308/000308_000_e_0002024_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "11 de julio de 1958",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_8.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Empresario."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/79_10.jpg",
        "twitter": "jcalderac",
        "apellidos": "Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 79,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "jcaldera@psoe.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas.   Licenciado en Sociolog\u00eda.   Licenciado en Derecho.   Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva del PSOE. Ministro de Trabajo y Asuntos Sociales (2004-2008).   Portavoz del Grupo Socialista (2000-2004).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000030/000030_000_e_0000191_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Salamanca",
        "nacimiento": "31 de octubre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_79.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/299_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Camacho Vizca\u00edno",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 299,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000183/000183_000_e_0000813_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zamora",
        "nacimiento": "11 de febrero de 1964 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_299.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Miembro Carrera Fiscal y Judicial. Secretario de Estado de Seguridad. Ministro del Interior"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/287_10.jpg",
        "twitter": "SusanaCamarero",
        "apellidos": "Camarero Ben\u00edtez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 287,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "susana.camarero@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho por la Universidad de Valencia.   Diputada en las Cortes Valencianas 1995-2000. Miembro de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000180/000180_000_e_0000799_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Susana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "25 de abril de 1970",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_287.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/222_10.jpg",
        "twitter": "herick_campos",
        "apellidos": "Campos Arteseros",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 222,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "hca@congreso.es",
        "web": "http://herickcamposarteseros.blogspot.com.es/; http://lacomunidad.elpais.com/herickcampos",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/herickmanuel.camposarteseros",
        "curriculum": " Tiene varias responsabilidades en el PSPV-PSOE:  Vicesecretario General y Coordinador de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Provincial de Alicante, Coordinador de los Diputados y Senadores del PSPV-PSOE en las Cortes Generales y en el Parlamento Europeo, miembro electo del Comit\u00e9 Nacional, y miembro nato de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Nacional del PSPV-PSOE.   Casado y con dos hijas.    Ha cursado EGB, Bachillerato, COU, y el Programa Ejecutivo de Gesti\u00f3n para Parlamentarios del Business School Executive Education, y tiene estudios de Sociolog\u00eda por la Universidad de Alicante.    Cuenta con experiencia laboral en el Camping Sertorium en diferentes responsabilidades, en ECOS - Alacant como coordinador de voluntariado, y en Cursos Internacional Let's Go como monitor.    Milita en UGT y es socio de Amnist\u00eda Internacional y Solidaridad Internacional.    Anteriormente ha ostentado diversos cargos de representaci\u00f3n en la Universidad de Alicante, destacando el de Presidente del Consejo de Alumnos.    Ha sido Secretario General de Juventudes Socialistas de Espa\u00f1a (2000-2007), Secretario de Organizaci\u00f3n de JSE (1999-2000), Secretario de Estudios y Programas de JSPV (1996-1999), Secretario General de JSPV La Vila Joiosa (1995-1999), miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal y Comit\u00e9 Federal del PSOE (2000-2007), Portavoz del GPS de Juventud en la VIII Legislatura, y portavoz adjunto de cambio clim\u00e1tico en la IX.    Tel\u00e9fono: 913907693    Fax: 913906016",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000135/000135_000_e_0000633_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Herick Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "12 de marzo de 1976 en\u00a0La Vila Joiosa (Alicante)",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_222.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Portavoz adjunto de Turismo del Grupo Parlamentario Socialista."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/315_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Camps Devesa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 315,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000193/000193_000_e_0000861_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gerardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "30 de junio de 1963",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_315.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Licenciado en Derecho por la Universidad de Valencia. Realizados doce cursos de Doctorado en Derecho Constitucional, Auton\u00f3mico y Derecho Mercantil, as\u00ed como diversos trabajos de investigaci\u00f3n en esas materias. Vicepresidente Segundo del Consell desde el 28 de junio de 2007 hasta el 21 de junio de 2011. Conseller de Econom\u00eda, Hacienda y Empleo desde el 21 de junio de 2003. Secretario de Estado de la Seguridad Social desde el 5 de mayo de 2000. Miembro del Ilustre Colegio de Abogados de Valencia. Miembro del Ilustre Colegio de Abogados de Alicante. Secretario Provincial de NN.GG. de Alianza Popular de Valencia (1984-1986) Secretario Regional de NN.GG. de Alianza Popular de Valencia (1985-1986) Presidente Regional de NN.GG. del PP en la Comunidad Valenciana (1989-1994) Vocal del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional de NN.GG. (1990-1994) Miembro de las Juntas Directivas Regional y Provincial del PP en la Comunidad Valenciana y en la provincia de Valencia. Miembro de la Junta Directiva Nacional del PP. Presidente de las Comisiones Nacionales de Pol\u00edtica Social y Empleo, y Seguridad Social. Miembro de la Comisi\u00f3n de Mayores e Infraestructuras en el PP. Miembro del Consejo Rector del Instituto Valenciano de la Juventud hasta 1994."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/219_10.jpg",
        "twitter": "carlescampuzano",
        "apellidos": "Campuzano i Canad\u00e9s",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 219,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "carles.campuzano@gmail.com",
        "web": "http://carlescampuzano.cat/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/carles.campuzano",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000132/000132_000_e_0000602_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carles",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "12 de julio de 1964 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_219.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Residencia en Vilanova i la Geltr\u00fa. Vive en pareja. Licenciado en Derecho. Entre 1986 y 1992 trabaj\u00f3 en el Departament de la Presidencia de la Generalitat de Catalunya. Ha sido Secretario General (1989-1994) y Presidente (1994-1996) de la Joventut Nacionalista de Catalunya. Concejal del Ayuntamiento de Vilanova i la Geltr\u00fa (1987-1991). Diputado en el Parlament de Catalunya (1992-1995). Diputado en el Congreso desde 1996. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo de C.D.C. Ha impulsado diversas iniciativas en el campo cultural y colabora activamente en proyectos de car\u00e1cter social."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/56_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cand\u00f3n Ad\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 56,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=56&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Alfonso",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "21 de julio de 1969 en\u00a0El Puerto de Santa Mar\u00eda (C\u00e1diz)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_56.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Diplomado Universitario. Graduado Social. Presidente local del Partido Popular en el Puerto de Santa Mar\u00eda. Tercer Teniente de Alcalde y Delegado de Obras. Diputado provincial en el \u00c1rea de Desarrollo y Bienestar Social. Vicesecretario provincial para Pol\u00edticas Sociales. Delegado de Participaci\u00f3n Ciudadana."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/282_10.jpg",
        "twitter": "ToniCanto1",
        "apellidos": "Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 282,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": "http://www.tonicanto.es/; http://vimeo.com/34074673",
        "partido": "UPyD",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/ToniCanto1",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Uni\u00f3n Progreso y Democracia ( GUPyD )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000256/000256_000_e_0001024_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "14 de enero de 1965",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_282.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Peticiones; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4); Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Actor, productor y director de teatro. Pedagogo"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/266_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Carcedo Roces",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 266,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000164/000164_000_e_0000724_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Luisa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "30 de agosto de 1953",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_266.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo. Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad de Oviedo. Diplomada en Medicina del Trabajo. M\u00e9dica en Atenci\u00f3n Primaria de Salud en Servicio de Salud de Asturias (SESPA). Directora Regional de Salud P\u00fablica del Principado de Asturias. Consejera de Medio Ambiente y Urbanismo del Principado de Asturias. Diputada en la Junta General del Principado de Asturias (1991-2004). Presidenta de la Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n PP y Calidad Servicios (AEVAL)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/249_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Carre\u00f1o Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 249,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "maria.carreno@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Diputada del Grupo parlamentario Popular en la VI Y VII Legislaturas (2003-2011), ha ocupado cargos de: Portavoz Adjunta del Grupo Parlamentario Popular; Presidenta de la Comisi\u00f3n de Asuntos Generales e Institucionales y de la Uni\u00f3n Europea; Portavoz  de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Territorial, Medio Ambiente, Agricultura y Agua; Presidenta de la Comisi\u00f3n de Sanidad y Asuntos Sociales; Secretaria para la Comisi\u00f3n Especial de Empleo y Financiaci\u00f3n Auton\u00f3mica; Secretaria de la Comisi\u00f3n Especial para el Pacto del Agua.   Con anterioridad Portavoz del Grupo Municipal Popular, as\u00ed como Teniente Alcalde y Concejal de las \u00e1reas de Mujer, Juventud, Educaci\u00f3n, Cultura y Tercera Edad, en el Ayuntamiento de Alguazas, de 1995 a 2000. Ha sido Secretaria Sectorial de la Mujer y de la Juventud del gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia, y Directora del Instituto de la Mujer, desde febrero de 2000 hasta abril de 2003.   Ha sido Portavoz, vicesecretaria del Partido Popular de la Regi\u00f3n de Murcia y secretaria ejecutiva de pol\u00edtica social. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional y miembro de la Junta Directiva Regional.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000351/000351_000_e_0009121_20120321.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Ascensi\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "2 de julio de 1970",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_249.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ingeniera de Obras P\u00fablicas, especialidad en Obras Hidr\u00e1ulicas, por la Universidad Polit\u00e9cnica de Alicante. Estudios de Arquitectura T\u00e9cnica y Master en Medio Ambiente y Energ\u00edas Renovables. Estudios de Piano por el Conservatorio Superior de M\u00fasica de la Regi\u00f3n de Murcia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/7_10.jpg",
        "twitter": "pablocasado_",
        "apellidos": "Casado Blanco",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 7,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "pablocasadoblanco@gmail.com",
        "web": "http://www.pablocasado.es",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://facebook.com/pablo.casado.blanco",
        "curriculum": " Abogado colegiado en Madrid. Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense, Diplomado en Empresariales y M\u00e1ster en Derecho Administrativo por la Universidad Rey Juan Carlos.   Coordinador de   de la Universidad Johns Hopkins en Washington. Ha sido profesor en 2010 y 2011del   de la Universidad de Georgetown.   Ha  completado su formaci\u00f3n acad\u00e9mica con el Programa Ejecutivo DGP de la   de la Universidad de Harvard y el PLGP del IESE, as\u00ed como el   de la Universidad de Georgetown, el Programa de Gesti\u00f3n Parlamentaria del Instituto de Empresa y el Curso de Mercados Financieros del IEB.  En 2009 fue nombrado Vocal Asesor del ex Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a y Presidente de la Fundaci\u00f3n FAES, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. En 2007 fue elegido Diputado de la Asamblea de Madrid, Portavoz de Justicia y Administraciones P\u00fablicas y Portavoz adjunto de Presupuestos y Hacienda del Grupo Parlamentario Popular.   En 2004 fue nombrado asesor parlamentario del Vicepresidente Segundo del Gobierno de la Comunidad de Madrid y Consejero de Justicia e Interior, y en 2005 fue elegido Presidente de Nuevas Generaciones del Partido Popular de Madrid y miembro del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del Partido Popular de Madrid.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000254/000254_000_e_0005183_20120214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pablo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "\u00c1vila",
        "nacimiento": "1 de febrero de 1981 en\u00a0Palencia",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_7.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Uni\u00f3n para el Mediterr\u00e1neo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/213_10.jpg",
        "twitter": "helenabierzo",
        "apellidos": "Castellano Ram\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 213,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "17",
        "email": "helenacastellanoramon@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho.   Miembro de la ejecutiva local de Ponferrada y de la Ejecutiva Comarcal del Bierzo.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000126/000126_000_e_0000584_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Helena",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Le\u00f3n",
        "nacimiento": "19 de marzo de 1980 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_213.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/256_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Castillo Calv\u00edn",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 256,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Abogado y Economista.    Licenciado en Derecho por la universidad de Granada, 1989.Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas por la Universidad Antonio de Nebrija (Madrid) 2010.    Cursos de Doctorado.Publicaciones, libros y conferenciante habitual en la especialidad de Derecho Sanitario, bio\u00e9tica y responsabilidad de la Administraci\u00f3n.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000156/000156_000_e_0000696_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Miguel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "27 de julio de 1966",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_256.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/23_10.jpg",
        "twitter": "1centella",
        "apellidos": "Centella G\u00f3mez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 23,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "jlcg2@hotmail.com",
        "web": null,
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/joseluis.centella",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000294/000294_000_e_0001587_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "31 de julio de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_23.pdf",
        "comisiones": "Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija. Maestro. Secretario General PCE"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/314_10.jpg",
        "twitter": "cervera_manuel",
        "apellidos": "Cervera Taulet",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 314,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000197/000197_000_e_0000870_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Castell\u00f3n",
        "nacimiento": "27 de noviembre de 1962 en\u00a0Valencia",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_314.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Medicina. Especialista en Oftalmolog\u00eda. Doctor en Medicina. Sobresaliente Cum Laude. Oftalm\u00f3logo Hospital La Plana y Provincial. Castell\u00f3n. Conseller de Sanidad de la Generalitat Valenciana (2007-2011). Diputado Auton\u00f3mico de las Cortes Valencianas (2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/184_10.jpg",
        "twitter": "carmechacon",
        "apellidos": "Chac\u00f3n Piqueras",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 184,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "cchaconpiqueras@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ministra de Vivienda (2007-2008). Ex - Vicepresidenta Primera del Congreso de los Diputados. Ex - Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Esplugues de Llobregat. Secretaria de Cultura de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal del PSOE. Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Nacional del PSC.    Profesora de Derecho Constitucional de la Universitat de Girona.    Ministra de Defensa 2008-2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000105/000105_000_e_0000502_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carme",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "13 de marzo de 1971 en\u00a0Esplugues de Llobregat (Barcelona)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_184.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho. Cursos de grado y postgrado en Gran Breta\u00f1a, Suiza y Canad\u00e1."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/252_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Chaves Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 252,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "manuel.chaves@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000152/000152_000_e_0000683_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Manuel Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "7 de julio de 1945 en\u00a0Ceuta",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_252.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Profesor de Derecho del Trabajo. Facultad de Derecho. Universidad de C\u00f3rdoba. Presidente de la Junta de Andaluc\u00eda. Ministro de Trabajo y Seguridad Social. Vicepresidente del Gobierno."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/236_10.jpg",
        "twitter": "margadcm",
        "apellidos": "Cid Mu\u00f1oz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 236,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "margarita.cid@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000141/000141_000_e_0000646_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Margarita del Carmen del",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "1 de noviembre de 1973 en\u00a0M\u00e1laga",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_236.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Derecho. T\u00edtulo de Experta en Urbanismo Vicesecretaria General del Partido Popular de M\u00e1laga. Teniente de alcalde del Ayuntamiento de Torremolinos. Presidenta de la Mancomunidad de Municipios de la Costa del Sol."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/329_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "C\u00edscar Casab\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 329,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "cipria.ciscar@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000212/000212_000_e_0000916_20111209.pdf",
        "nombre": "Cipria",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "22 de diciembre de 1946 en\u00a0Picanya (Valencia)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_329.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado. Conseller de Cultura y Educaci\u00f3n de la Generalitat Valenciana (1981-1989) Diputado auton\u00f3mico (1983-1989)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/197_10.jpg",
        "twitter": "lciuro",
        "apellidos": "Ciur\u00f3 i Buld\u00f3",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 197,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "lourdes.ciuro@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1322967811&sk=wall",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. Abogada en ejercicio desde 1994, especializada en derecho civil y de familia.   Milita en Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya. Colabor\u00f3 en la redacci\u00f3n del programa electoral de las elecciones europeas de 2009.   Concejala del Ayuntamiento de Sabadell (2007-2011).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000115/000115_000_e_0001430_20111223.pdf",
        "nombre": "\u00a0Lourdes",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "3 de junio de 1971 en\u00a0Reus.",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_197.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/362_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cobaleda Hern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 362,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "12",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000354/000354_000_e_0010081_20120327.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Teresa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Salamanca",
        "nacimiento": "27 de agosto de 1962 en\u00a0Salamanca",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_362.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctora en Filosof\u00eda por la Universidad de Salamanca. Licenciada en Filosof\u00eda y Ciencias de la Educaci\u00f3n. Diplomada en Direcci\u00f3n Comercial por ICADE. Subdirectora de la Editorial \u00d3rbigo. Escritora. Editora. Miembro de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/364_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cobos Trallero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 364,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "18",
        "email": "sara.cobos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho.    Empleada de Notar\u00eda  ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000335/000335_000_e_0007206_20120306.pdf",
        "nombre": "\u00a0Sara",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "2 de julio de 1978",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_364.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/283_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Collarte Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 283,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "guillermo.collarte@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=283&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Guillermo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ourense",
        "nacimiento": "24 de febrero de 1954 en\u00a0Ourense",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_283.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Ingeniero de Caminos, Canales y Puertos (Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid) Concelleiro, Concello de Ourense. Mayo 2011."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/63_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Conde Baj\u00e9n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 63,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho (Universidad Complutense)   Diplomado en Estudios Avanzados de Derecho (Facultad de Derecho, Departamento de Derecho Constitucional, Universidad Complutense).   Diplomado en Defensa Nacional (Escuela de Altos Estudios de la Defensa, Ministerio de Defensa)   Alcalde de Toledo (1995-1999)   Diputado en las Cortes de Castilla-La Mancha (1999-2003)   Senador por designaci\u00f3n auton\u00f3mica (1999-2003)   Senador electo por Toledo (2004-2011)   Presidente Regional del PP (1996-2003)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000370/000370_000_e_0017099_20120531.pdf",
        "nombre": "\u00a0Agust\u00edn",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "6 de junio de 1965",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_63.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/14_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Conde Mart\u00ednez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 14,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "20",
        "email": "gema.conde@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Concejal de Personal, R\u00e9gimen Interior, Seguridad Ciudadana y Relaciones Institucionales, as\u00ed como Segunda Teniente de Alcalde y Viceportavoz del Ayuntamiento de Burgos (Legislatura 2007-2011). Concejal de Acci\u00f3n Social, Familia y Participaci\u00f3n Ciudadana (2003-2007)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000276/000276_000_e_0001217_20111219.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gema",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Burgos",
        "nacimiento": "2 de agosto de 1974 en\u00a0Burgos",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_14.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y de la Administraci\u00f3n, Especialidad en Relaciones Internacionales por la Universidad Complutense."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/208_10.jpg",
        "twitter": "carlos_corcuera",
        "apellidos": "Corcuera Plaza",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 208,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "ccorcuera@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000124/000124_000_e_0000570_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "8 de septiembre de 1969 en\u00a0Sabadell (Barcelona)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_208.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctorando en Derecho del comercio de la contrataci\u00f3n. Postgrado en Derecho de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n (ESADE). Programa De Liderazgo para la Gesti\u00f3n P\u00fablica (IESE). Licenciado en Derecho, en Ciencias Pol\u00edticas-Sociolog\u00eda y en Filosof\u00eda y Letras (Historia Contempor\u00e1nea) por la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona. Asesor Jur\u00eddico en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/189_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cort\u00e9s Bureta",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 189,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "pcortes@unizar.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctora en Derecho. Profesora de Derecho Constitucional.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000108/000108_000_e_0000513_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "1 de diciembre de 1964 en\u00a0Fuentes de Jiloca (Zaragoza)",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_189.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Tres hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/177_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cort\u00e9s Mart\u00edn",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 177,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho.   Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular. Vocal del Patronato FAES.   Secretario de Estado de Cultura (1996-2000). Secretario de Estado para la Cooperaci\u00f3n Internacional y para Iberoam\u00e9rica (2000-2004).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000216/000216_000_e_0000927_20111209.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miguel \u00c1ngel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valladolid",
        "nacimiento": "14 de julio de 1958",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_177.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/157_10.jpg",
        "twitter": "miguelcortizodp",
        "apellidos": "Cortizo Nieto",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 157,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "miguel.cortizo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000322/000322_001_e_0007862_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miguel \u00c1ngel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "14 de mayo de 1951",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_157.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Biolog\u00eda. Profesor de Universidad."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/202_10.jpg",
        "twitter": "jcoscu",
        "apellidos": "Coscubiela Conesa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 202,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "icv.congreso@gpiv.congreso.es",
        "web": "http://www.joancoscubiela.cat/",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/joancoscubiela",
        "curriculum": " Licenciado en Derecho por la Universidad de Barcelona. Profesor de Derecho del Trabajo y Seguridad Social en la Facultad de Derecho de ESADE.   Actividad pol\u00edtica como ciudadano desde la mayor\u00eda de edad hasta los 57 a\u00f1os y a partir de ahora en el Congreso por ICV. Miembro del Consell Nacional y Comisi\u00f3n Ejecutiva de ICV.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000131/000131_000_e_0000599_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "16 de agosto de 1954 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_202.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "He encontrado en el derecho del trabajo y la actividad sindical el lugar de encuentro perfecto para mi desarrollo como persona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/144_10.jpg",
        "twitter": "AngelinaCostaP",
        "apellidos": "Costa Palacios",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 144,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "angelinacosta@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Catedr\u00e1tica de Literatura Espa\u00f1ola en la Universidad de C\u00f3rdoba. Portavoz adjunta de Pol\u00edtica Universitaria en la IX Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000076/000076_000_e_0000371_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Angelina",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "12 de octubre de 1945",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_144.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctora en Filosof\u00eda y Letras (secci\u00f3n de Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/339_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Cuadra Lasarte",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 339,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000230/000230_000_e_0002151_20120112.pdf",
        "nombre": "\u00a0Sabino",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Navarra",
        "nacimiento": "24 de mayo de 1949 en\u00a0Amurrio-Azaba",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_339.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Sindicalista de LAB. Internacionalista. Abogado. Actualmente jubilado en el Gobierno de Navarra."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/185_10.jpg",
        "twitter": "tcunillera",
        "apellidos": "Cunillera Mestres",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la II ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 185,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "8",
        "email": "cunillera@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Vocal Asesora y Directora del Gabinete del Ministro de Relaciones con las Cortes 1986-1989. Gabinete de Presidencia del Gobierno 1993-1996.    Miembro del Consell Nacional y de la Ejecutiva de Lleida del PSC-PSOE. Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE. Miembro del Partit Socialistes de Catalunya de su Consell Nacional y de la Ejecutiva de Lleida. Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE.    Portavoz Adjunta del Grupo Socialista en la VIII Legislatura. Vicepresidenta Primera del Congreso en la IX Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000104/000104_000_e_0000501_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Teresa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "LLeida",
        "nacimiento": "17 de febrero de 1951 en\u00a0Bell-Lloc D'Urgell (Lleida)",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_185.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Reglamento; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Funcionaria."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/69_10.jpg",
        "twitter": "AdelasherasL",
        "apellidos": "De las Heras Ladera",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 69,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "a.delasheras@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Ascensi%C3%B3n-de-las-Heras-Ladera/",
        "curriculum": " T\u00e9cnico Administraci\u00f3n en la EMUS de Madrid, desde 2007. Ejerce como Concejala Portavoz en el Ayuntamiento de Collado-Villalba.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000168/000168_000_e_0000745_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ascensi\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "22 de noviembre de 1964 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_69.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada con dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/265_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Delgado Arce",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 265,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "celso.delgado@congreso.es",
        "web": "http://celsodelgado.blogspot.com",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000248/000248_000_e_0000996_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Celso Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ourense",
        "nacimiento": "23 de febrero de 1958",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_265.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Viudo. Dos hijos. Licenciado en Derecho por la Universidad de Santiago de Compostela. M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Empresas. Distribuci\u00f3n comercial. Abogado. Diputado y Vicepresidente Primero del Parlamento de Galicia (1997-2000). Miembro del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del PP de Galicia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/42_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "D\u00edez Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 42,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": "http://rosadiez.net/",
        "partido": "UPyD",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/Rosa.Diez.Gonzalez",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Uni\u00f3n Progreso y Democracia ( GUPyD )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000012/000012_000_e_0000104_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rosa Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "27 de mayo de 1952",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_42.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Funcionaria en situaci\u00f3n de servicios especiales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/194_10.jpg",
        "twitter": "ciuduran",
        "apellidos": "Duran i Lleida",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 IV ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 194,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": "http://www.duranilleida.cat/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Josep-A-Duran-i-Lleida/25236998011",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000112/000112_000_e_0000527_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Josep Antoni",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "27 de marzo de 1952 en\u00a0Alcampell (Huesca)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_194.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Uni\u00f3n para el Mediterr\u00e1neo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijas. Abogado. Diplomado en las CEE. Presidente-Portavoz del Grupo Parlamentario CiU en el Congreso de los Diputados en la VIII y IX Legislaturas. Presidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores en la VIII y IX Legislaturas. Presidente del Comit\u00e8 de Govern de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya. Secretario General de la Federaci\u00f3n CiU. Parlamentario Europeo (1986-1987). Consejero de Gobernaci\u00f3n de la Generalitat de Catalunya (1999-2001). Diputado del Parlament de Catalunya (1999-2004). Vicepresidente de la Internacional DC (1983-1984 y 1987). Presidente de Honor de la C\u00e1mara de Comercio Hispano-Chilena. Presidente de la representaci\u00f3n de la Generalitat de Catalunya en la Comisi\u00f3n Bilateral de Infraestructuras. Presidente de la representaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de la Generalitat a la Comisi\u00f3n Mixta de Asuntos Econ\u00f3micos y Fiscales Estado-Generalitat. Presidente de la representaci\u00f3n de la Generalitat de Catalunya en la Comisi\u00f3n Bilateral Generalitat-Estado y Presidente de la representaci\u00f3n catalana en la Comisi\u00f3n Mixta de Transferencias Estado-Generalitat. todas ellas sin percibir remuneraci\u00f3n"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/160_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Dur\u00e1n Ramos",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 160,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "eva.duran@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias de la Informaci\u00f3n. Contabilidad financiera.   Concejal en el Ayuntamiento de Madrid. Secretaria Ejecutiva de Electoral del Partido Popular de Madrid- Presidenta del Partido Popular del Puente de Vallecas.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000091/000091_000_e_0000439_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Eva",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "24 de enero de 1954",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_160.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/89_10.jpg",
        "twitter": "GEchavarri",
        "apellidos": "Ech\u00e1varri Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 89,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "gabriel.echavarri@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho.   Abogado.   Profesor Asociado en Derecho Internacional P\u00fablico y RRII.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000034/000034_000_e_0000212_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gabriel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "29 de diciembre de 1970",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_89.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/73_10.jpg",
        "twitter": "gabrielorriaga",
        "apellidos": "Elorriaga Pisarik",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 73,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "elorriaga.gabriel@gmail.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/gabriel.elorriaga",
        "curriculum": " Licenciado en Derecho.   Inspector de Hacienda del Estado.   Interventor y Auditor del Estado.   Secretario de Estado de Organizaci\u00f3n Territorial (2000-2004)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000209/000209_000_e_0000904_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gabriel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "11 de junio de 1962 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_73.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado, cuatro hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/334_10.jpg",
        "twitter": "odonelorza2011",
        "apellidos": "Elorza Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 334,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "19",
        "email": "odon.elorza@congreso.es",
        "web": "http://www.odonelorza.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/odonelorza?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000217/000217_000_e_0000929_20111209.pdf",
        "nombre": "\u00a0Od\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "31 de mayo de 1955",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_334.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Alcalde de San Sebasti\u00e1n (1991-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/370_10.jpg",
        "twitter": "onintzaenbeita",
        "apellidos": "Enbeita Maguregi",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 370,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Postgrado en Transmisi\u00f3n Cultural.   Concejal en Muxika del 2007 al 2011. ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000371/000371_000_e_0019402_20120619.pdf",
        "nombre": "\u00a0Onintza",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "19 de mayo de 1979",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_370.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Periodismo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/97_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Erias Rey",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 97,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "17",
        "email": "antonio.erias@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000324/000324_000_e_0002860_20120124.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "26 de abril de 1952 en\u00a0Vigo (Pontevedra)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_97.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Catedr\u00e1tico de Universidad. Doctor en Econom\u00eda. Concejal del Ayuntamiento de A Coru\u00f1a (1999-2003). Diputado provincial y Vicepresidente Primero de la Diputaci\u00f3n Provincial de A Coru\u00f1a (1999-2003)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/246_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Erkoreka Gervasio",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 246,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Josu I\u00f1aki",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "3 de julio de 1960",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Doctor en Derecho. Secretario General IVAP (1991-1995) Director del IVAP (1995-2000) Portavoz de Grupo Parlamentario en la VIII y IX Legislaturas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/341_10.jpg",
        "twitter": "XabierMikel",
        "apellidos": "Errekondo Saltsamendi",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 341,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000229/000229_000_e_0000965_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Xabier Mikel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "12 de agosto de 1964 en\u00a0Usurbil (Gipuzkoa)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_341.pdf",
        "comisiones": "Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Licenciado en Inform\u00e1tica (Faculta de Donostia). Alcalde-Presidente del Municipio de Usurbil (Gipuzkoa) (2007-2011) Ex-Jugador de Balonmano (Usurbil, Oarso, Bidasea, Teka, Ciudad Real, Portland San Antonio, Ademar Le\u00f3n)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/84_10.jpg",
        "twitter": "conrado_escobar",
        "apellidos": "Escobar Las Heras",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 84,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "conrado.escobar@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Abogado. Universidad de Oviedo.   Diplomado en Ordenaci\u00f3n del Territorio. Universidad de Valencia.  Diploma en Derechos Humanos por el Instituto de Derechos Humanos de Estrasburgo.  Master en gesti\u00f3n de Marketing por la Universidad de Comillas.  Programas Parlamento Empresas por el Instituto de Empresa y C\u00edrculo de Empresarios. Programa del IESE de liderazgo en gesti\u00f3n p\u00fablica. Profesor de la UNIR.  Consejero de Administraciones P\u00fablicas y Pol\u00edtica Local del Gobierno de La Rioja, 2007-2011.  Teniente de Alcalde y Portavoz del Ayuntamiento de Logro\u00f1o, 2003-2007.  Senador Auton\u00f3mico 1999-2003 y 2011.  Secretario General del Partido Popular de La Rioja, 1999-2003.  Portavoz del Grupo Popular en el Parlamento de La Rioja, 1995-2003. ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000266/000266_000_e_0001068_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Conrado",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Rioja",
        "nacimiento": "10 de junio de 1964",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_84.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/15_10.jpg",
        "twitter": "BeatrizEscu",
        "apellidos": "Escudero Berzal",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 15,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "beatriz.escudero@congreso.es",
        "web": "http://beatrizescudero.blogspot.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. Profesora Asociada UVA. Magistrada-Suplente de la Audiencia de Segovia.   Concejal del Ayuntamiento de Segovia (1991-1995). directora General de la Funci\u00f3n P\u00fablica de Castilla y Le\u00f3n (2003-2007). Portavoz del Ayuntamiento de Segovia (2007-2011). Senadora por Segovia (2008-2011)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000236/000236_000_e_0000974_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Beatriz Marta",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Segovia",
        "nacimiento": "17 de marzo de 1964",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_15.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/235_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Espa\u00f1a Reina",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 235,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "cereina2011@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales.    Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de M\u00e1laga (1999-2012) .   Teniente de Alcalde de Econom\u00eda , Hacienda y Personal (2003-2012).    Portavoz (2007-2012).    Primera Teniente de Alcalde (2011-2012).    Vicesecretaria de Pol\u00edtica Municipal en el PP de M\u00e1laga.    Secretaria de Econom\u00eda y Empleo en el PP de Andaluc\u00eda.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000140/000140_000_e_0000644_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carolina",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "24 de agosto de 1969 en\u00a0M\u00e1laga",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_235.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/244_10.jpg",
        "twitter": "AITOR_ESTEBAN",
        "apellidos": "Esteban Bravo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 244,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1239190461&sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000149/000149_000_e_0000669_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Aitor",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "21 de junio de 1962",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_244.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Doctor en Derecho. Profesor de la Universidad de Deusto. Secretario de Presidencia y Portavoz de la Diputaci\u00f3n Foral de Bizkaia (1991-1995). Presidente de las Juntas Generales de Bizkaia (1995-2003)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/297_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Esteller Ruedas",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 297,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Cursos de Derecho Societario y Tributario por la Escuela Universitaria Adab Oliva.Miembro del Ilustre Colegio de Abogados de Barcelona.    Abogada en el Bufete Guardiola y Puig.    Asesor\u00eda Jur\u00eddica Diputaci\u00f3n de Barcelona.    Responsable Asesor\u00eda Jur\u00eddica del Grupo Parlamentario Popular en el Parlamento de Catalu\u00f1a.    Diputada del Parlamento de Catalu\u00f1a (1999-2003).Concejal del Ayuntamiento de Barcelona (2003-2007).Portavoz de la Diputaci\u00f3n de Barcelona (2003-2007).Portavoz del Grupo Popular del Ayuntamiento de Barcelona (2007-2011)Diputada de la Diputaci\u00f3n de Barcelona (2007-2011).Portavoz del Grupo Popular del Ayuntamiento de Barcelona 2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000368/000368_000_e_0016024_20120523.pdf",
        "nombre": "\u00a0M\u00aa \u00c1ngeles",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "2 de diciembre de 1964",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_297.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho por la Universidad de Barcelona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/344_10.jpg",
        "twitter": "eesteveortega",
        "apellidos": "Esteve Ortega",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 344,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "eesteve@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/esteveortega?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000237/000237_000_e_0000948_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Esperan\u00e7a",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "30 de enero de 1951 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_344.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomada en Trabajo Social (UB), en Funci\u00f3n Gerencial AA.PP. (ESADE) y en Direcci\u00f3n de Empresas Fundaci\u00f3n (EMI). Ex Gerencia Servicios de Bienestar en los Ayuntamientos de Santa Coloma de Gramenet y Barcelona. Directora en planes integrales europeos. Profesora en la Universidad Ram\u00f3n Llull (Barcelona). Asesora en pol\u00edticas sociales en instituciones p\u00fablicas y privadas. Miembro del CN del PSC. Miembro Patronato Fundaciones Trinijove, Consorcio Hospitalario de Catalunya y Pere Tarr\u00e9s. Autora de diversas publicaciones en materia de pol\u00edticas sociales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/9_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fabra Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 9,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho por la Universidad Complutense. Programa de Liderazgo en la Gesti\u00f3n P\u00fablica (IESE - Madrid).   Senadora por designaci\u00f3n territorial en la VIII Legislatura.   Secretaria Ejecutiva de Pol\u00edtica Social del Partido Popular de la Comunidad Valenciana.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000301/000301_000_e_0001771_20120103.pdf",
        "nombre": "\u00a0Andrea",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Castell\u00f3n",
        "nacimiento": "29 de mayo de 1973",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_9.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/6_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fajarn\u00e9s Ribas",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 6,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "efajarnes@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Miembro Directivo Nacional del PP, Regional y Vicepresidente del PP en Ibiza y Formentera. Conseller del Govern de les Illes Balears (1983-84). Conseller de Educaci\u00f3n, Cultura, Juventud y Deportes del Consell Insular d'Eivissa i Formentera (1983-87). Diputado del Parlament de les Illes Balears (1983-87). Alcalde de la ciudad de Ibiza (1989-99). Senador por Ibiza y Formentera (2000-04). Vicepresidente 1\u00ba y Conseller de Relaciones Institucionales y Cooperaci\u00f3n Municipal y Portavoz del Gobierno del Consell Insular d'Eivissa i Formentera (2003-04). Vicepresidente empresa p\u00fablica Fecoef.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000006/000006_000_e_0000051_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Enrique",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "19 de septiembre de 1956",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_6.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/46_10.jpg",
        "twitter": "MaraFalconPP",
        "apellidos": "Falc\u00f3n Dacal",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 46,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "maravillas.falcon@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000235/000235_000_e_0000973_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Maravillas Concepci\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Albacete",
        "nacimiento": "28 de enero de 1965",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_46.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Tres hijas. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. En el Ayuntamiento de Albacete ha sido Concejal de Mujer, Concejal de Participaci\u00f3n, Barrios, Distritos y Pedan\u00edas. Concejal de Educaci\u00f3n y Concejal de Urbanismo, Vivienda y Mujer."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/279_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 279,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "alejandro@pptarragona.com",
        "web": "http://www.alejandropopular.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1403822601&sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000366/000366_000_e_0015750_20120522.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alejandro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "30 de mayo de 1976 en\u00a0Tarragona",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_279.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Padre de dos hijas. Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y de la Administraci\u00f3n por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona (UAB). M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona (UAB). Profesor de Ciencia Pol\u00edtica de la URV (Universidad de Tarragona). Presidente Provincial del Partido Popular de Tarragona. Portavoz del PP en el Ayuntamiento de Tarragona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/291_10.jpg",
        "twitter": "OlaiaFdezDavila",
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez Davila",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 291,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "BNG",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000176/000176_000_e_0000790_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0M\u00aa Olaia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "28 de enero de 1954",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_291.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera sin hijos. Acceso a la Universidad. Miembro del Consello y Ejecutiva Comarcal del BNG. Vigo. Diputada del Parlamento de Galicia (1993-2003). Concejala del Ayuntamiento de Vigo (2003-2005). Secretaria Comarcal Intersindical Nacional Trab. Galego (INTG) (1985-2000)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/304_10.jpg",
        "twitter": "jorgefdezpp",
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 304,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": "http://jfernandezdiaz.blogspot.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/jorgefdezpp?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=304&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Jorge",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "6 de abril de 1950 en\u00a0Valladolid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_304.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Ingeniero Industrial por la E.T. Superior de Barcelona. Inspector de Trabajo y Seguridad Social. Senador en la III Legislatura. Diputado en el Parlament de Catalunya en la II y III Legislaturas. Secretario de Estado de Relaciones con las Cortes (2000-2004). Secretario de Estado de Educaci\u00f3n, Universidades, Investigaci\u00f3n y Desarrollo (1999-2000). Secretario de Estado para Administraciones Territoriales (1996-1999). Ministro del Interior"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/298_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 298,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "eduardo.fgarcia@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Abogado.   Secretario Provincial del PP de Le\u00f3n.   Concejal del Ayuntamiento de Ponferrada y Portavoz del PP en el Consejo Comarcal del Bierzo 1995-2000.   Director General de Administraci\u00f3n Territorial de la Junta de Castilla y Le\u00f3n 2000-2003.   Delegado Territorial en Le\u00f3n de la Junta se Castilla y Le\u00f3n 2003-2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000181/000181_000_e_0000808_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Eduardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Le\u00f3n",
        "nacimiento": "4 de marzo de 1966",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_298.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/333_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 333,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Daniel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "3 de enero de 1965",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Un hijo. Licenciado en Derecho. Diplomado en Funci\u00f3n Gerencial en la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Funcionario de la Administraci\u00f3n Local. Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva del PSC y del Comit\u00e9 Federal del PSOE."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/365_10.jpg",
        "twitter": "gracitacary",
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez Moya",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 365,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "graciacary@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/gracia.fernandez.sspa",
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda por la Facultad de Granada. M\u00e1ster en Econom\u00eda de la Salud y Gesti\u00f3n de Servicios Sanitarios. Master en Sexolog\u00eda   Experta en Calidad de Servicios Sanitarios. Experta en Promoci\u00f3n de la Salud.   Directora Distrito Levante-Alto Almanzora. 1998-2000   Directora del Distrito Poniente. 2000-2008   Gerente del \u00c1rea de Gesti\u00f3n Sanitaria del Norte de Almer\u00eda. 2008 a 09-04-2012.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000357/000357_000_e_0011332_20120410.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gracia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "4 de enero de 1959 en\u00a0Trevelez (Granada)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_365.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Madre de 3 hijos. Natural de Trevelez (Granada). Ha crecido en el Poniente de Almer\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/367_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fern\u00e1ndez-Ahuja Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 367,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "17",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Especialista Universitaria en Pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea, as\u00ed como en Derecho Civil Comunitario.   Experta Universitaria en Mediaci\u00f3n Familiar.   Ejercicio de la Abogac\u00eda desde marzo de 1993.   Concejala del Ayuntamiento de Gij\u00f3n durante el mandato 1995-1999.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000359/000359_000_e_0015092_20120516.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda de los \u00c1ngeles",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "27 de julio de 1963 en\u00a0Gij\u00f3n (Asturias)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_367.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciatura en Derecho por la Universidad de Oviedo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/349_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ferrando Sendra",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 349,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000246/000246_000_e_0000993_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Amparo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "25 de octubre de 1965",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_349.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Derecho. Peritaje Mercantil. Abogada. Segunda Teniente de Alcalde y Concejal de Cultura, Educaci\u00f3n y Patrimonio Hist\u00f3rico en Alcoy (hasta 2009)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/277_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ferrer Rosell\u00f3",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 277,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "vicente.ferrer@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000340/000340_000_e_0007877_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Vicente",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "9 de julio de 1959",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_277.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciado. Cuatro hijos. Licenciado en Derecho. Abogado. Ex Senador. Vicepresidente de la Diputaci\u00f3n de Valencia. Cruz de Honor de San Raimundo de Pe\u00f1afort."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/10_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Figueres G\u00f3rriz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 10,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "ascension.figueres@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica. Licenciada en Derecho. Posgrado en Toponimia y Onom\u00e1stica Valencianas.   Concejal de Nules y diputada Provincial de Castell\u00f3n (1987-1995)   Diputada por Castell\u00f3n en las Cortes Valencianas (1995-1999)   Subsecretaria de Cultura y Educaci\u00f3n de la Generalitat Valenciana (1999-2001).   Presidenta de la Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000244/000244_000_e_0000988_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Ascensi\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Castell\u00f3n",
        "nacimiento": "1 de julio de 1962",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_10.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/321_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Flores Lanuza",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 321,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "mflores@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000204/000204_000_e_0000889_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mario Francisco Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "20 de marzo de 1956",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_321.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijas. Diplomado en Ciencias Empresariales Agente de Aduanas Transitario/Consignatario/Agente Carga Presidente de la Autoridad Portuaria de Alicante durante 11 a\u00f1os. Conseller de Infraestructuras y Transporte (2007-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/262_10.jpg",
        "twitter": "c_floriano",
        "apellidos": "Floriano Corrales",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 262,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "carlos.floriano@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-EU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Carlos-Floriano-Corrales/",
        "curriculum": " Secretario Nacional de Comunicaci\u00f3n del PP.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000342/000342_000_e_0007891_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carlos Javier",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1ceres",
        "nacimiento": "12 de febrero de 1967 en\u00a0C\u00e1ceres",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_262.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Doctor en Derecho. Profesor Titular de Econom\u00eda Aplicada. Presidente Regional (2000-2008). Senador (2003-2008)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/132_10.jpg",
        "twitter": "chanofranquis",
        "apellidos": "Franquis Vera",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 132,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "sebastian.franquis@congreso.es",
        "web": "http://www.franquis.es",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Director de Gobierno de Presidencia del Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria (2009-2011).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000064/000064_000_e_0000344_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Sebasti\u00e1n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "31 de octubre de 1961 en\u00a0Las Palmas de Gran Canaria",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_132.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomado en Relaciones Laborales. Concejal del Ayuntamiento de Las Palmas y Portavoz del Grupo Municipal Socialista."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/175_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Fumero Roque",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 175,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "agueda.fumero@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " T\u00e9cnico Superior en Administraci\u00f3n y Finanzas. M\u00e1ster en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas.   Concejala de Empleo y licencia de Actividades en Arona (2004-2007). Consejera Delegada de la Empresa P\u00fablica \"Gesti\u00f3n del Medio Rural\" (diciembre, 2007-noviembre, 2010).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000312/000312_000_e_0002065_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0\u00c1gueda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "10 de noviembre de 1973 en\u00a0Arona (Santa Cruz de Tenerife)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_175.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/127_10.jpg",
        "twitter": "Puerto_Gallego",
        "apellidos": "Gallego Arriola",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 127,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "puerto.gallego@yahoo.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda. Especialista en Pediatr\u00eda y \u00e1reas espec\u00edficas. Pediatra de \u00c1rea de Atenci\u00f3n Primaria.   Alcaldesa de Santo\u00f1a desde 2001 hasta mayo de 2011. Portavoz del Partido Socialista en el Ayuntamiento de Santo\u00f1a hasta noviembre de 2011. Miembro de la Ejecutiva Regional del PSOE.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000055/000055_000_e_0000312_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Puerto",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cantabria",
        "nacimiento": "18 de enero de 1963 en\u00a0Santo\u00f1a (Cantabria)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_127.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/182_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gallego Burgos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 182,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "pp@elprat.cat",
        "web": "http://www.antoniogallego.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1081702838&sk=wall",
        "curriculum": "Portavoz-Concejal en el Ayuntamiento de El Prat de Llobregat.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000106/000106_000_e_0000505_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "2 de octubre de 1975 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_182.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas. Economista."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/68_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Garc\u00eda \u00c1lvarez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 68,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Estudios de Historia de Espa\u00f1a   Bachillerato hasta 4\u00ba   Consejo Pol\u00edtico IU-Madrid   Consejo Pol\u00edtico IU Federal.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000177/000177_000_e_0000792_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Caridad",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "26 de agosto de 1946 en\u00a0Cartagena (Murcia)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_68.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Peticiones; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4); Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Cuatro hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/167_10.jpg",
        "twitter": "Quin1954",
        "apellidos": "Garc\u00eda D\u00edez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 167,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "joaquingd@congreso.es",
        "web": "http://www.joaquingarciadiez.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Biol\u00f3gicas. Bi\u00f3logo.    Secretario Xeral de la Conseller\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda y Montes (1990-1991). Teniente de Alcalde del Concello de Lugo (1991-1995).    Alcalde de Lugo (1995-1999).    Secretario Xeral de la Agencia Gallega de Desarrollo Rural (AGADER) (2001-2004).    Miembro del CE del PP de Galicia. Portavoz de Pesca del Grupo Parlamentario Popular en el Congreso en la VIII Legislatura. Portavoz del Grupo Municipal Popular en el Ayuntamiento de Lugo (Mayo 2007-diciembre 2009).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000279/000279_000_e_0001229_20111220.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joaqu\u00edn Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Lugo",
        "nacimiento": "16 de septiembre de 1954 en\u00a0Ferrol (Coru\u00f1a)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_167.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/360_10.jpg",
        "twitter": "teogarciaegea",
        "apellidos": "Garc\u00eda Egea",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 360,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "teodoro.garcia@congreso.es",
        "web": "http://www.teodorogarciaegea.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/people/Teodoro-Garc%C3%ADa-Egea/1046053775",
        "curriculum": " Desde 2007 desarrolla su actividad investigadora relacionada con elprocesado de se\u00f1al cerebral, el contro, la autom\u00e1tica y las redesinal\u00e1mbricas realizando estancias en la Universidad de Maryland (EEUU)entre otras.   Ha sido Concejal del Exmo. Ayuntamiento de Cieza   Director-Gerente de la agencia de gesti\u00f3n de la energ\u00eda de la Regi\u00f3n de Murcia.Formaci\u00f3n en gesti\u00f3n de proyectos bajo la metodolog\u00eda del ProjectManagement Institute (PMI)   Ha participado en m\u00e1s de una veintena de proyectos nacionales einternacionales de I+D+i obtenidos a trav\u00e9s de convocatoriascompetitivas.  Secretario de \u00e1rea de Tecnolog\u00eda del PP Regi\u00f3n de Murcia.  Vicesecretario de Formaci\u00f3n NNGG Regi\u00f3n de Murcia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000341/000341_000_e_0007880_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Teodoro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "27 de enero de 1985 en\u00a0Cieza (Murcia)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_360.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ingeniero de Telecomunicaciones, cursos de doctorado en tecnolog\u00edas industriales con diploma de estudios avanzados dentro del subprograma en neurotecnolog\u00eda, control, rob\u00f3tica y gesti\u00f3n energ\u00e9tica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/142_10.jpg",
        "twitter": "ggarciagasulla",
        "apellidos": "Garc\u00eda Gasulla",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 142,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "guillem.garcia@congreso.es",
        "web": "http://ggarciagasulla.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000071/000071_000_e_0000361_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Guillem",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "16 de noviembre de 1947",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_142.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda. Especialista en Medicina Interna. Especialista en Oncolog\u00eda M\u00e9dica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/209_10.jpg",
        "twitter": "Tignari",
        "apellidos": "Garc\u00eda P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 209,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "pablo.garcia@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Asesor del Ayuntamiento de Granada (2005-2007). Asesor de la Diputaci\u00f3n de Granada (2003-2005). Alcalde de Albolote (2007-actualidad).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000310/000310_000_e_0002062_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pablo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "5 de febrero de 1973 en\u00a0Albolote (Granada)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_209.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda (Universidad de Granada). M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos (Escuela de Negocios de Andaluc\u00eda)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/22_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Garc\u00eda-Tiz\u00f3n L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 22,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "a.gtizon@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000345/000345_000_e_0008437_20120313.pdf",
        "nombre": "\u00a0Arturo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "28 de febrero de 1946 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_22.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Abogado del Estado en situaci\u00f3n de servicios especiales. Secretario General de Alianza Popular entre los a\u00f1os 1986 y 1989. Concejal en el Ayuntamiento de Toledo y Diputado Provincial entre los a\u00f1os 1976 y 1983. Concejal en el Ayuntamiento de Toledo desde el 22 de mayo de 2011. Presidente de la Diputaci\u00f3n Provincial de Toledo desde el 7 de julio de 2011."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/138_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Garrido Valenzuela",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 138,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Coordinadora en Galicia de la U.I.M.P. Directora de Departamento de Econom\u00eda Financiera. Vicedecana de Relaciones con Empresas.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000072/000072_000_e_0000362_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Irene",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "29 de marzo de 1960",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_138.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos. Doctora en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/70_10.jpg",
        "twitter": "agarzon",
        "apellidos": "Garz\u00f3n Espinosa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 70,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "alberto.garzon@congreso.es",
        "web": "http://www.agarzon.net",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/alberto.g.espinosa",
        "curriculum": " Militante de Izquierda Unida. Activista y miembro del Consejo Cient\u00edfico de ATTAC-Espa\u00f1a.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000292/000292_000_e_0001542_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alberto",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "9 de octubre de 1985 en\u00a0Logro\u00f1o",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_70.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Econom\u00eda por la Universidad de M\u00e1laga. M\u00e1ster en Econom\u00eda Internacional y Desarrollo por la Universidad Complutense de Madrid."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/325_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gil L\u00e1zaro",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 325,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "6",
        "email": "ignacio.gil@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000205/000205_000_e_0000893_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "23 de septiembre de 1957",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_325.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos. Licenciado en Derecho. Senador en la IV Legislatura. Miembro de la Delegaci\u00f3n Espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa (1986-1989). Miembro de la Delegaci\u00f3n Espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (1999-2003). Presidente de la Delegaci\u00f3n Espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (2003-2004). Portavoz Adjunto del Grupo Parlamentario Popular en el Congreso (2000-2004). Vicepresidente Cuarto del Congreso de los Diputados. Presidente de los Grupos de Amistad de Italia, Francia, Argentina, T\u00fanez, Turqu\u00eda y Ecuador. Le fue concedida la Encomienda de N\u00famero de la Orden de Isabel La Cat\u00f3lica. Posee la Gran Cruz del M\u00e9rito Civil"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/16_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "G\u00f3mez de la Serna y Villacieros",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 16,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "pedro.gomezdelaserna@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Cuerpo Superior de Administradores civiles del Estado. Abogado en ejercicio. Empresario.   Director General del Gabinete del Ministro del Interior.   Presidente de la Sociedad Estatal de Infraestructuras y Equipamientos Penitenciarios. Director General de Administraci\u00f3n Perif\u00e9rica del Estado. Director del Gabinete del Vicepresidente del Gobierno. Subsecretario.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000333/000333_000_e_0005287_20120215.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pedro Ram\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Segovia",
        "nacimiento": "14 de agosto de 1962 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_16.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Cultura; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. 3 hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/161_10.jpg",
        "twitter": "valerianogomez",
        "apellidos": "G\u00f3mez S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 161,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "valeriano.gomez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n (2010-2011). Secretario General de Empleo (2004-2006). Asesor ministros de Trabajo (1987-1994).   Entre 1986 y 1987 fue Director General del Fondo de Promoci\u00f3n de Empleo de la Siderurgia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000092/000092_000_e_0000443_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Tom\u00e1s Valeriano",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "15 de diciembre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_161.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas (Universidad Complutense). Economista, especialidad en Econom\u00eda del Trabajo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/114_10.jpg",
        "twitter": "Pacogcabana",
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Caba\u00f1a",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 114,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "francisco.gonzalez@congreso.es",
        "web": "http://www.pacogcabana.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Primer Teniente de Alcalde en el Ayuntamiento de Benalup-Casas Viejas (C\u00e1diz).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000049/000049_000_e_0000294_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "12 de octubre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_114.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/366_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Guti\u00e9rrez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 366,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "16",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP-EU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Profesora de E.G.B.    Alcaldesa de Moraleja. Dos legislaturas.   Diputada Auton\u00f3mica Extremadura \u00faltima legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000365/000365_000_e_0015695_20120522.pdf",
        "nombre": "\u00a0Concepci\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1ceres",
        "nacimiento": "17 de septiembre de 1953 en\u00a0C\u00e1ceres",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_366.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/237_10.jpg",
        "twitter": "angeluisgonza",
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Mu\u00f1oz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 237,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "angel.gonzalez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/anggonza",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000329/000329_000_e_0004359_20120207.pdf",
        "nombre": "\u00a0\u00c1ngel Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "9 de marzo de 1979 en\u00a0Antequera (M\u00e1laga)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_237.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Sin hijos. Estudios Superiores de Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda en la Universidad de Granada. Concejal del Ayuntamiento de Antequera. Portavoz del Gobierno Municipal. Teniente de Alcalde del Seguridad y Tr\u00e1fico."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/318_10.jpg",
        "twitter": "gonzalezpons",
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Pons",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 318,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "gpons@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000198/000198_000_e_0000872_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Esteban",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "21 de agosto de 1964",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_318.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Derecho. Abogado. Senador (1993-2003). Portavoz del Grupo Popular en el Senado (1999-2003). Conseller de la Generalitat Valenciana (2003-2007). Portavoz del Grupo Popular de las Cortes Valencianas (2007-2008). Vicesecretario General de Comunicaci\u00f3n del Partido Popular"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/11_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Ramos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 11,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "gonzalezramos.manolo@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Delegado Provincial de Agricultura y Medio Ambiente (Marzo 2001-Abril 2004). Delegado Provincial de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha (Abril 2004-Noviembre 2007). subdelegado del Gobierno de Albacete (Noviembre 2007-Octubre 2011). Secretario General Provincial del PSOE de Albacete.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000259/000259_000_e_0001030_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Manuel Gabriel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Albacete",
        "nacimiento": "13 de octubre de 1966",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_11.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor Ingeniero Agr\u00f3nomo. Licenciado en Econom\u00eda. Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas. Funcionario Cuerpo Superior de Ingenieros Agr\u00f3nomos de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/264_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 264,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "marta.gonzalez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000162/000162_000_e_0000721_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Marta",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "25 de enero de 1965 en\u00a0Santiago de Compostela",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_264.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Historia Medieval y Archiv\u00edstica y Biblioteconom\u00eda. Doctora en Historia Medieval. Profesora Universitaria y Consultora. Directora General del Servicio Gallego de Igualdad de la Xunta de Galicia (2003-2005) Secretaria General de Igualdad de la Xunta de Galicia (2009-2011) Presidenta de la Comisi\u00f3n de Igualdad del Partido Popular de Galicia (2009- ) Autora de varios libros y numerosos art\u00edculos sobre historia de Galicia e Historia de las mujeres en la Edad Media."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/2_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 2,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "sgvazquez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho (Universidad Complutense de Madrid).   Doctor en Derecho (Universidad de Burgos).   Abogado. Profesor Universidad.   Concejal del Ayuntamiento de \u00c1vila (1987-2004).   Presidente de la Diputaci\u00f3n de \u00c1vila (1993-2004).   Procurador en Cortes de Castilla y Le\u00f3n (1991-1995).   Secretario Ejecutivo de Organizaci\u00f3n del Partido Popular (2004-2008)   Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular, de Castilla y Le\u00f3n.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000287/000287_000_e_0001423_20111223.pdf",
        "nombre": "\u00a0Sebasti\u00e1n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "\u00c1vila",
        "nacimiento": "20 de enero de 1956 en\u00a0La Adrada (\u00c1vila)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_2.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/104_10.jpg",
        "twitter": "mariagv",
        "apellidos": "Gonz\u00e1lez Veracruz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": "http://www.flickr.com/photos/mariagonzalezveracruz/",
        "id": 104,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "mariagv@congreso.es",
        "web": "http://www.mariagonzalezveracruz.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/mariagonver",
        "curriculum": " Diputada regional en la Asamblea Regional de Murcia (2007-2011). Secretaria de Innovaci\u00f3n y Nuevas Tecnolog\u00edas de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal del PSOE.   Investigadora de 2002 a 2006 (Universidad de Murcia e Instituto de Bioqu\u00edmica de Leipzig, Alemania).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000043/000043_000_e_0000258_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "11 de julio de 1979",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_104.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Bioqu\u00edmica por la Universidad de Murcia. Tesina de licenciatura en Bioqu\u00edmica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/65_10.jpg",
        "twitter": "juanluisgordo",
        "apellidos": "Gordo P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 65,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "juanluisgordo@congreso.es",
        "web": "http://juanluisgordo.blogspot.com",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://es-la.facebook.com/juanluisgordo",
        "curriculum": " Senador electo por Segovia IX Legislatura (09/03/2008 al 26/09/2011)   PORTAVOZ en la Comisi\u00f3n de Fomento (22/09/2008 al 26/09/2011),  VOCAL en la Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas (03/06/2008 al 16/11/2010), VOCAL en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda (13/05/2008 al 25/01/2011)  Subdelegado del Gobierno en Segovia (2004-2008)   Secretario General del PSOE en Segovia desde 2008.   Vocal de la Comisi\u00f3n Ejecutiva del PSOE en Castilla y Le\u00f3n desde 2008   Concejal del Ayuntamiento de Sangarc\u00eda (Segovia) (1997-2000)   Secretario de Participaci\u00f3n ciudadana del PSOE en Segovia (1989-1993)  Subdirector General de Asistencia Sanitaria del INGESA (2002-2004)  Subdirector General Econ\u00f3mico y de Personal del Insalud (2000-2002)  Director de Gesti\u00f3n del Hospital \"Severo Ochoa\" de Legan\u00e9s (Madrid) (1996-2000)  Subdirector de Gesti\u00f3n  del  Hospital Universitario \"San Carlos\" de Madrid.  (1988-1996)  Director de Servicios Generales del Hospital  \"12 de Octubre\" de Madrid.        (1986-1988)   Concejal del Ayuntamiento de Sangarc\u00eda (Segovia) (1997-2000)   Secretario General del PSOE en Segovia desde 2008 a la actualidad   Vocal de la Comisi\u00f3n Ejecutiva del PSOE en Castilla y Le\u00f3n desde 2008  Secretario de Participaci\u00f3n ciudadana del PSOE en Segovia (1989-1993)   Ingeniero Industrial   Profesor asociado de la Universidad Carlos III, Ingenier\u00eda industrial 1995-2004.   Funcionario. T\u00e9cnico de Funci\u00f3n Administrativa en Hospitales.  Grupo de Gesti\u00f3n de Hospitales. En Excedencia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000020/000020_000_e_0000151_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Segovia",
        "nacimiento": "22 de marzo de 1959",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_65.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "52 a\u00f1os."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/136_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Grande Pesquero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 136,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. M\u00e1ster en Medicina Est\u00e9tica por la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. M\u00e1ster del IES en Liderazgo para la Gesti\u00f3n P\u00fablica.   Concejala en la legislatura de 1995 a 1999 en San Bartolom\u00e9 de Tirajana.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000069/000069_000_e_0000358_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "20 de octubre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_136.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/5_10.jpg",
        "twitter": "GrauRei",
        "apellidos": "Grau Rein\u00e9s",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 5,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "jcgraureines@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Funcionario del CIME. Estudios de Derecho en la UIB, T\u00edtulo de Observador Electoral Internacional. M\u00e1ster en Defensa Nacional.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000286/000286_000_e_0001407_20111223.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "31 de enero de 1959",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_5.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado, una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/76_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Guerra Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la Constituyente ,\u00a0 I ,\u00a0 II ,\u00a0 III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 76,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Filosof\u00eda y Letras.   Ingeniero T\u00e9cnico Industrial. ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000025/000025_000_e_0000180_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alfonso",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "31 de mayo de 1940",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_76.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Presupuestos",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/319_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Guillaumes i R\u00e0fols",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 319,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "feliujoan.guillaumes@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000199/000199_000_e_0000876_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Feliu-Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "5 de diciembre de 1962 en\u00a0Campradan (Girona)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_319.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija de origen chino en adopci\u00f3n. Licenciado en Filosof\u00eda y Letras. M\u00e1ster Funcionarios Directivos de la Generalitat de Catalunya. Stages de estudios en Francia y USA. Funcionario del Cuerpo Superior de Administraci\u00f3n de la Generalitat, nivel 26. Ex Director de RR.HH. del Ayuntamiento de Sant Cugat del Vall\u00e8s. Concejal del Ayuntamiento de Mollet del Vall\u00e8s. Segundo Teniente de alcalde y Portavoz de CiU."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/19_10.jpg",
        "twitter": "vicenteguilleni",
        "apellidos": "Guill\u00e9n Izquierdo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 19,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "vicente.guillen@congreso.es",
        "web": "http://vicenteguillen2008.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Abogado. Secretario. Interventor.   Secretario General PSOE-Teruel",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000089/000089_000_e_0000435_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Vicente",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Teruel",
        "nacimiento": "24 de septiembre de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_19.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho y Filosof\u00eda y Letras."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/121_10.jpg",
        "twitter": "ConchaGutierrez",
        "apellidos": "Guti\u00e9rrez del Castillo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 121,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100003045660585",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000060/000060_000_e_0000330_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Concepci\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "5 de febrero de 1954",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_121.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho. Inspector de Trabajo y Seguridad Social."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/21_10.jpg",
        "twitter": "Antoniodiputado",
        "apellidos": "Guti\u00e9rrez Molina",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 21,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "antonio.gutierrez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "M\u00e9dico especialista en Valoraci\u00f3n del Da\u00f1o Corporal. Profesor Colaborador de la Escuela Nacional de Medicina del Trabajo, en situaci\u00f3n de servicios especiales.   Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Melilla (1991-1995). Presidente Regional del PP en Melilla y miembro de la J.D.N. desde 1989.   Miembro de la Asociaci\u00f3n Mon\u00e1rquica Europea. Colegiado de Honor del Colegio de ATS de Melilla. Legionario de Honor.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000005/000005_000_e_0000045_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Melilla",
        "nacimiento": "12 de enero de 1950 en\u00a0C\u00e1diz",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_21.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/37_10.jpg",
        "twitter": "maherediadiaz",
        "apellidos": "Heredia D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 37,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "miguel.heredia@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000011/000011_000_e_0000084_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miguel \u00c1ngel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "21 de agosto de 1966 en\u00a0Mollina (M\u00e1laga)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_37.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Diplomado en Magisterio. Doctor cum laude en Ciencias Biol\u00f3gicas por la Universidad de M\u00e1laga. Titulado Superior en cultivos celulares en la Universidad de M\u00e1laga. Secretario General del PSOE-A (M\u00e1laga)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/281_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Heredia Mart\u00edn",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 281,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "silvia.heredia@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1532507072",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000339/000339_000_e_0007853_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Silvia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "24 de agosto de 1979 en\u00a0\u00c9cija (Sevilla)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_281.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Licenciada en Ciencias del Trabajo. Diplomada en Relaciones Laborales. M\u00e1ster Superior en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales. Concejala del Excmo. Ayuntamiento de \u00c9cija desde 2007. Vicesecretaria Provincial del Pol\u00edticas de Igualdad desde 2009."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/131_10.jpg",
        "twitter": "PatriciaHdezGut",
        "apellidos": "Hern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 131,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "patricia.hernandez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/patricia.hernandezgutierrez?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000063/000063_000_e_0000340_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Patricia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "21 de febrero de 1980 en\u00a0Santa Cruz de Tenerife",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_131.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomada en Relaciones Laborales. Graduada Social. Senadora en la VIII y IX Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/36_10.jpg",
        "twitter": "Rafa_Hernando",
        "apellidos": "Hernando Fraile",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 36,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "rhernando@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000029/000029_000_e_0000188_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rafael Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "13 de noviembre de 1961 en\u00a0Guadalajara",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_36.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Tres hijos. Licenciado en Derecho. Abogado. Master en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas por ICADE. Senador en la IV Legislatura. Concejal (1983-1987) y diputado auton\u00f3mico (1987-1989)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/220_10.jpg",
        "twitter": "AHernandoVera",
        "apellidos": "Hernando Vera",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 220,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Antonio-Hernando/250719431652286",
        "curriculum": " Secretario de Relaciones Institucionales y Pol\u00edtica Auton\u00f3mica (PSOE).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000155/000155_000_e_0000690_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "4 de noviembre de 1967",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_220.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/141_10.jpg",
        "twitter": "Hernanzsofia",
        "apellidos": "Hernanz Costa",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 141,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "sofia.hernanz@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/sofiahernanz",
        "curriculum": "Licenciada en Derecho. Letrada del Ayuntamiento de Ibiza (en situaci\u00f3n de servicios especiales).    Concejal en el Ayuntamiento de Ibiza en la legislatura de 1995 a 1999. En la legislatura de 1999 a 2003 ha sido Consellera Insular en el Consell Insular de Ibiza y Formentera y Diputada en el Parlament de las Illes Balears. En la legislatura de 2008 a 2011 ha sido Directora Insular A.G.E. para Ibiza y Formentera.   Miembro de la ejecutiva del Partido Socialista de las Illes Balears (2000-2004).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000066/000066_000_e_0000348_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Sof\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "21 de junio de 1970 en\u00a0Ibiza",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_141.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/254_10.jpg",
        "twitter": "BelenHoyo",
        "apellidos": "Hoyo Juli\u00e1",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 254,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "hoyobelen@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=891290088",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000306/000306_000_e_0001961_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Bel\u00e9n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "5 de mayo de 1984",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_254.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Derecho por la Universitat de Valencia. Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y de la Administraci\u00f3n por la Universitat de Valencia. Estudios en Humanidades de la Universitat de Valencia. Directora General de Juventud de la Generalitat Valenciana. Vicesecretaria de Organizaci\u00f3n Nacional de Nuevas Generaciones del Partido Popular. Secretaria Ejecutiva de Juventud del Partido Popular de la Provincia de Valencia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/28_10.jpg",
        "twitter": "antoniohurtado",
        "apellidos": "Hurtado Zurera",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 28,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "antonio.hurtado@congreso.es",
        "web": "http://antoniohurtado.wordpress.com",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/#!/antonio.hurtadozurera",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000008/000008_000_e_0000064_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "2 de enero de 1961",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_28.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Funcionario de la Diputaci\u00f3n Provincial de C\u00f3rdoba. Administraci\u00f3n especial - Economista. Portavoz de Econom\u00eda y Hacienda en la IX Legislatura en el Senado. Portavoz Socialista del Ayuntamiento de C\u00f3rdoba. Delegado Provincial de Econom\u00eda y Hacienda de la Junta de Andaluc\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/261_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Iglesias Fontal",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 261,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "olga.iglesias@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000160/000160_000_e_0000716_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Olga",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Lugo",
        "nacimiento": "15 de abril de 1971 en\u00a0Triacastela (Lugo)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_261.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo. Doctora en Veterinaria. Miembro de la Academia Gallega de Ciencias Veterinarias. Funcionaria de la Xunta de Galicia. Alcaldesa de Triacastela (Lugo) Presidente del PP de Triacastela."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/115_10.jpg",
        "twitter": "leireis",
        "apellidos": "Iglesias Santiago",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 115,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "leire.iglesias@congreso.es",
        "web": "http://www.hilamadejasincuenda.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/leire.iglesias",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000133/000133_000_e_0000603_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Leire",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1ceres",
        "nacimiento": "26 de mayo de 1978",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_115.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Concejal en el Ayuntamiento de C\u00e1ceres (1999-2001). Directora General de Juventud de la Junta de Extremadura (2001-2003). Directora General del InJuve (2004-2008). Secretaria General Adjunta de la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de la Juventud desde el a\u00f1o 2009. Secretaria de Ideas y Programas de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Provincial del PSOE de C\u00e1ceres. Ha sido Presidenta de la Fundaci\u00f3n Tom\u00e1s Meabe."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/338_10.jpg",
        "twitter": "JonInarritu",
        "apellidos": "I\u00f1arritu Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 338,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000227/000227_000_e_0000960_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jon",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "28 de marzo de 1979 en\u00a0Leioa",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_338.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho, UPV-EHU. M\u00e1ster en Derecho Europeo e internacional. Universit\u00e9 Pierre Mendes France."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/192_10.jpg",
        "twitter": "jjaneguasch",
        "apellidos": "Jan\u00e9 i Guasch",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 192,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "5",
        "email": "jordi.jane@congreso.es",
        "web": "http://www.jordijane.cat/JordiJane/Inici.html",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000252/000252_000_e_0001000_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jordi",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "26 de noviembre de 1963 en\u00a0L'Arbo\u00e7 (Tarragona)",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_192.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Abogado. Profesor de Derecho Constitucional en la Universidad Pompeu Fabra y en la Universidad Rovira i Virgili de Tarragona. M\u00e1ster en Derecho Comparado. Secretario General y Asesor Jur\u00eddico del Grupo Parlamentario de la Minor\u00eda Catalana durante las Legislaturas III, IV, V y VI (hasta febrero de 1999). Portavoz Adjunto del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (CiU) en las Legislaturas VII y VIII. Fue elegido por unanimidad Presidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial del Congreso de los Diputados en la VIII Legislatura (2004-2008). Portavoz de CiU en las Comisiones de Investigaci\u00f3n sobre el 11-M y sobre Gescartera. Militante fundador de la JNC en 1980 y Consejero Nacional de Convergencia Democr\u00e0tica de Catalunya. Ha realizado en IESE el \"Programa de Liderazgo para la Gesti\u00f3n P\u00fablica\". Miembro de la Comisi\u00f3n de Seguimiento del Pacto contra el Transfuguismo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/302_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "J\u00e1uregui Atondo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 302,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": null,
        "web": "http://elblogderamonjauregui.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000186/000186_000_e_0005644_20120220.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ram\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Araba/\u00c1lava",
        "nacimiento": "1 de septiembre de 1948",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_302.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Ingeniero T\u00e9cnico en Construcci\u00f3n de Maquinaria. Licenciado en Derecho. Abogado. Eurodiputado en la VII Legislatura Parlamento Europeo. Ministro de la Presidencia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/353_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Jim\u00e9nez D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 353,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "mariap.jimenez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000318/000318_000_e_0002344_20120117.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Piedra Escrita",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "12 de enero de 1951 en\u00a0Campanario (Badajoz)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_353.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada, 5 hijos. Maestra. Jubilaci\u00f3n anticipada LOE. 2007-2011 Alcaldesa de Campanario (Badajoz)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/106_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 106,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "trinidad.jimenez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=106&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Trinidad",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "4 de junio de 1962 en\u00a0M\u00e1laga",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_106.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho. Experta en relaciones internacionales. Concejala Portavoz del Grupo Socialista en el Ayuntamiento de Madrid. Secretaria de Estado para Iberoam\u00e9rica. Ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social. Ministra de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/363_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Jim\u00e9nez M\u00ednguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 363,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000355/000355_000_e_0010086_20120327.pdf",
        "nombre": "\u00a0Encarnaci\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Guadalajara",
        "nacimiento": "15 de febrero de 1966 en\u00a0Landete (Cuenca)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_363.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho. Tercera Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Guadalajara."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/294_10.jpg",
        "twitter": "TeresaJorda",
        "apellidos": "Jord\u00e0 i Roura",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 294,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "tjorda.erc@ajripoll.cat",
        "web": null,
        "partido": "ERC-RI.cat",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002640223763&sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000261/000261_000_e_0001034_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Teresa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "19 de junio de 1972 en\u00a0Ripoll",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_294.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Licenciada en Historia Moderna y Contempor\u00e1nea por la UAB. Regidora del Ayuntamiento de Ripoll desde 1999. Alcaldesa de Ripoll (2003-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/316_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Juste Pic\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 316,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "belen.juste@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000194/000194_000_e_0000865_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Bel\u00e9n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "29 de diciembre de 1958 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_316.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Tres hijos. Licenciada en Magisterio. Diferentes cursos, M\u00e1ster en Distribuci\u00f3n. Directora Comercial de Prenatal. Socia de Deico / Metrovacesa. Directora General de Feria de Valencia (2000/2006). Consejera de Industria, Comercio (2007-2009). Consejera de Turismo (2009-2011). Diputada Auton\u00f3mica (2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/58_10.jpg",
        "twitter": "juancarloslagar",
        "apellidos": "Lagares Flores",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 58,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Juan-Carlos-Lagares/146209962091930?sk=info",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000321/000321_000_e_0002420_20120118.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huelva",
        "nacimiento": "8 de julio de 1959",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_58.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos. Abogado. Alcalde desde 1995 a la actualidad. Senador (2000-2008)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/139_10.jpg",
        "twitter": "PazLagoM",
        "apellidos": "Lago Mart\u00ednez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 139,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "paz.lago@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000075/000075_000_e_0000369_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Paz",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "16 de agosto de 1975 en\u00a0Sanxenxo (Pontevedra)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_139.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomada en Educaci\u00f3n Primaria (Universidad de Vigo). Concejal del Ayuntamiento de Sanxenxo desde mayo de 2003. Senadora por Pontevedra desde mayo de 2009."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/166_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Landaluce Calleja",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 166,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "ignacio.landaluce@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda. Presidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Centros M\u00e9dicos-Psicot\u00e9cnicos.   Vicesecretario Provincial del Partido Popular de C\u00e1diz. Presidente del Partido Popular de Algeciras. Alcalde de Algeciras. Miembro del Comit\u00e9 Asesor del ECIP del Departamento de Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica de la Universidad de Navarra.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000097/000097_000_e_0000457_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "3 de febrero de 1959",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_166.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/64_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Lanzuela Marina",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 64,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Economista. Funcionario del Estado.   Jefe de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola en Nicaragua (1974-1976).   Director de Cooperaci\u00f3n T\u00e9cnica Intern. en el Ministerio de Trabajo (1976-1981).   Asesor del Presidente del Instituto de Cooperaci\u00f3n Iberoamericana (1982).   Jefe del Servicio de Inspecci\u00f3n del Patrimonio Nacional (1987)   Consejero de Econom\u00eda del Gobierno de Arag\u00f3n (1989-1993).   Presidente de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n (1995-1999).   Presidente de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda del Senado (1999-2000) y del Congreso de los Diputados (2000-2004). Vicepresidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Congreso (2004-11).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000019/000019_000_e_0000145_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Santiago",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Teruel",
        "nacimiento": "27 de septiembre de 1948 en\u00a0Teruel",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_64.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/80_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Lara Carb\u00f3",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 80,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "maria.lara@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Estad\u00edstica Superior. Rama Investigaci\u00f3n Operativa.   Diplomada en Econom\u00eda.   Portavoz de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente en la VIII Legislatura.   Portavoz de la Comisi\u00f3n de Cambio Clim\u00e1tico en la IX Legislatura.   Presidenta de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Cambio Clim\u00e1tico del PP",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000033/000033_000_e_0000206_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Teresa de",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "13 de diciembre de 1944 en\u00a0Gerona",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_80.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Qu\u00edmica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/72_10.jpg",
        "twitter": "cayo_lara",
        "apellidos": "Lara Moya",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 72,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "cayo.lara@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/cayolara",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000299/000299_000_e_0001745_20111230.pdf",
        "nombre": "\u00a0Cayo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "29 de enero de 1952",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_72.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Agricultor"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/336_10.jpg",
        "twitter": "larreina",
        "apellidos": "Larreina Valderrama",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 336,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "rafael.larreina@congreso.es",
        "web": "http://www.larreina.net/",
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/rafa.larreina",
        "curriculum": " Corresponsal de Actualidad Econ\u00f3mica en el Pa\u00eds Vasco.Dirige el Departamento de Comunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Comunitaria de SEA Empresarios Alaveses.   Director-Gerente de Ralava Consultores de Comunicaci\u00f3n SLU.Miembro de la Ejecutiva Nacional de Eusko Alkartasuna, responsable de la Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica y Fiscal.Parlamentario vasco desde el a\u00f1o 1990 hasta abril del 2009.Vicepresidente Segundo del Parlamento Vasco en la VIII Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000222/000222_000_e_0000950_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rafael",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "19 de mayo de 1956",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_336.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1); Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Estudios de Ciencias Econ\u00f3micas en la Universidad del Pa\u00eds Vasco y el Programa de Liderazgo para la Gesti\u00f3n P\u00fablica del IESE."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/103_10.jpg",
        "twitter": "felixlavilla",
        "apellidos": "Lavilla Mart\u00ednez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 103,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "parlamentoabierto.soria@gmail.com",
        "web": "http://www.felixlavilla.es/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/lavillamartinez",
        "curriculum": " Director Provincial del MEC en Soria (1994-1996). Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista en el Senado en la Comisi\u00f3n de Industria, Turismo y Comercio (2008-2011).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=103&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0F\u00e9lix",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Soria",
        "nacimiento": "21 de enero de 1962",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_103.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Profesor de Educaci\u00f3n de Personas Adultas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/228_10.jpg",
        "twitter": "GLlamazares",
        "apellidos": "Llamazares Trigo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 228,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "gaspar.llamazares@congreso.es",
        "web": "http://www.gasparllamazares.es",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/gllamazares",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000154/000154_000_e_0000688_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gaspar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "28 de noviembre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_228.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija. M\u00e9dico. M\u00e1ster en Salud P\u00fablica Miembro de la Direcci\u00f3n de Izquierda Unida. Portavoz de Izquierda Abierta."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/251_10.jpg",
        "twitter": "jillorenstorres",
        "apellidos": "Llorens Torres",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 251,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000367/000367_000_e_0015983_20120523.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "LLeida",
        "nacimiento": "16 de mayo de 1943",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_251.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ingeniero Agr\u00f3nomo. Funcionario de Carrera. Consejero en el Consejo Superior Agrario. Diputado al Parlament de Catalunya (2001-2003). Presidente de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente (1996-2000). Presidente de la Comisi\u00f3n de Peticiones (2000-2004). Presidente Provincial del Partido Popular de Lleida (1989-1993)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/328_10.jpg",
        "twitter": "diegolgarrido",
        "apellidos": "L\u00f3pez Garrido",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 328,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "diegolgarrido@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=328&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Diego",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "8 de septiembre de 1947",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_328.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos. Catedr\u00e1tico de Derecho Constitucional. Licenciado en Ciencias Empresariales (ICADE). Letrado de las Cortes Generales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/284_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "L\u00f3pez Garrido",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 284,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "17",
        "email": "jose.lgarrido@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000171/000171_000_e_0000771_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "9 de junio de 1961 en\u00a0Villagarc\u00eda de Arosa (Pontevedra)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_284.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Pareja y dos hijos. Licenciado en Derecho. Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y de la Administraci\u00f3n. Concejal en el Ayuntamiento de Sant Joan (Alicante) (1991-1999 y 2003-2011) Director General de Interior de la Generalitat Valenciana (1995-1998) Vicepresidente de la Diputaci\u00f3n de Alicante (2003-2007)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/154_10.jpg",
        "twitter": "rociolgdiputada",
        "apellidos": "L\u00f3pez Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 154,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "rociolopeztoledo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Perteneciente al Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del Partido Popular de Toledo. Miembro de la Junta Directiva Regional del Partido Popular de Castilla-La Mancha.   Miembro de la Cofrad\u00eda Internacional de Investigadores de Toledo.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000267/000267_000_e_0001076_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Roc\u00edo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "19 de junio de 1974 en\u00a0Toledo",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_154.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho (UCLM). Licenciada en Ciencias Pol\u00edtica y de la Administraci\u00f3n (UCIIIM). Licenciada en Periodismo (UCIIIM). Diploma de Estudios Avanzados en Derecho (UCLM)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/215_10.jpg",
        "twitter": "octubre53",
        "apellidos": "L\u00f3pez i Chamosa",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 215,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "16",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " T\u00e9cnico de Organizaci\u00f3n (Escuela de Empresariales).   Sindicalista de la UGT de Catalunya. Miembro de la Ejecutiva del PSC de Barcelona.   Presidenta de la Fundaci\u00f3n M\u00aa Aurelia Capmany. Defensora Delegado/a UGT Catalunya.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000127/000127_000_e_0000587_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Isabel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "18 de octubre de 1953",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_215.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomada Sociolaboral (UNED)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/94_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "L\u00f3pez-Amor Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 94,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=94&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Fernando",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "6 de mayo de 1952 en\u00a0Salamanca",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_94.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Reglamento; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Un hijo. Abogado. Inspector Financiero y Tributario del Estado. Censor Togado de Cuentas. Concejal de Hacienda y de Urbanismo del Ayuntamiento de Madrid. Presidente de RTVE. Presidente de Hispasat."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/43_10.jpg",
        "twitter": "lozanoirene",
        "apellidos": "Lozano Domingo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 43,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": "http://www.cuartopoder.es/casidesnuda/; http://www.irenelozano.com/pags/biografia.html",
        "partido": "UPyD",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Uni\u00f3n Progreso y Democracia ( GUPyD )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000196/000196_000_e_0000869_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Irene",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "17 de junio de 1971 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_43.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica (especialidad Ling\u00fc\u00edstica) en la Universidad Complutenses. Diplomada en Filosof\u00eda en el Birkbeck College de la Universidad de Londres. Ensayista y periodista. T\u00edtulos publicados: \"Lecciones para el inconformista aturdido en tres horas y cuarto\", \"El saqueo de la imaginaci\u00f3n\". Es autora de la biograf\u00eda \"Federica Montseny, una anarquista en el poder\"."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/111_10.jpg",
        "twitter": "lucio_pilar",
        "apellidos": "Lucio Carrasco",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 111,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "pilar.lucio@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Consejera de Igualdad y Empleo en la Junta de Extremadura (2007-2011).   Diez a\u00f1os en gesti\u00f3n de proyectos de desarrollo de recursos humanos y desarrollo rural.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000309/000309_000_e_0002061_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1ceres",
        "nacimiento": "11 de octubre de 1972 en\u00a0Plasencia",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_111.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Tres hijos. Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda.. M\u00e1ster en Consultor\u00eda de Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Organizaciones. Doctoranda en Gobierno y Administraci\u00f3n P\u00fablica."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/90_10.jpg",
        "twitter": "cesarluena",
        "apellidos": "Luena L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 90,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "cesar.luena@congreso.es",
        "web": "http://blogs.larioja.com/luena/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/cesarluena",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000035/000035_000_e_0000218_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0C\u00e9sar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Rioja",
        "nacimiento": "29 de octubre de 1980 en\u00a0Logro\u00f1o (La Rioja)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_90.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Licenciado en Humanidades. Diploma de Estudios Avanzados en Historia Moderna (Universidad de La Rioja). Secretario de Organizaci\u00f3n JSE. Diputado del Parlamento de La Rioja (Junio 2007- enero 2008). Concejal del Ayuntamiento de Bobadilla (2003-2007). Consejero Escolar del Estado (2006-2007). Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE desde 2010."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/81_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Luis Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 81,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "teofilo.luis@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000084/000084_000_e_0000419_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Te\u00f3filo de",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "20 de junio de 1952",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_81.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Economista. Secretario T\u00e9cnico del Grupo Popular. Consejo de Direcci\u00f3n."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/289_10.jpg",
        "twitter": "peremaciasiarau",
        "apellidos": "Macias i Arau",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 289,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "p.macias@convergencia.cat",
        "web": "http://www.peremacias.cat/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://ca-es.facebook.com/peremacias",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000173/000173_000_e_0000782_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pere",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "14 de junio de 1956",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_289.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Doctor Ingeniero de Caminos, Canales y Puertos. Profesor Titular de Legislaci\u00f3n Urban\u00edstica en la UPCatalunya. Presidente del \"Cercle d'Infraestructuras\" Co-director de la C\u00e1tedra de empresa ITER en la UPC. Alcalde de Olot (1984-1996). Presidente de la Diputaci\u00f3n de Girona (1994-1996). Conseller de Medi Ambient (1996-1997) y de Pol\u00edtica Territorial y Obras P\u00fablicas de Catalunya (1997-2001). Presidente del Grupo CiU Senado (2004-2008)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/239_10.jpg",
        "twitter": "EduMadina",
        "apellidos": "Madina Mu\u00f1oz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 239,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "eduardo.madina@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " M\u00e1ster en Relaciones Internacionales. (1999 - 2001)   M\u00e1ster en Recursos Humanos. (2001 - 2002)   Ha sido profesor de Historia Contempor\u00e1nea e Integraci\u00f3n Europea en la Universidad Carlos III de Madrid.   Vocal de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal del PSOE.   Secretario General del Grupo Parlamentario Socialista.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=239&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Eduardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "11 de enero de 1976 en\u00a0Bilbao",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_239.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ldo. en Historia Contempor\u00e1nea por la Universidad de Deusto. (1995 - 1999)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/109_10.jpg",
        "twitter": "anamadrazo61",
        "apellidos": "Madrazo D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 109,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "anamadrazo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1640094168",
        "curriculum": " Portavoz de la Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas en la VIII Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000062/000062_000_e_0000337_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ana Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cantabria",
        "nacimiento": "28 de septiembre de 1961 en\u00a0Cabez\u00f3n de la Sal (Cantabria)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_109.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad de Oviedo. Directora General de Hacienda en el Gobierno de Cantabria (2000-2003). Funcionaria del Cuerpo T\u00e9cnico A.E.A.T. Concejal y portavoz del Grupo Municipal del Ayuntamiento de Cabez\u00f3n de la Sal (2007-2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/377_10.jpg",
        "twitter": "pilarmarcosd",
        "apellidos": "Marcos Dom\u00ednguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 377,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "pilar.marcos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas por la UAM (Premio Extraordinario de Licenciatura)   M\u00e1ster de Periodismo.    Diplomada IESE   Secretaria de Formaci\u00f3n Pol\u00edtica del PP de Madrid.   Miembro del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del PP de Madrid ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "22 de mayo de 1962",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_377.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/174_10.jpg",
        "twitter": "gmariscalanaya",
        "apellidos": "Mariscal Anaya",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 174,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "guillermomariscal@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Abogado.   M\u00e1ster en Negocio y Derecho de la Energ\u00eda (ISE).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000269/000269_000_e_0001083_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Guillermo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "9 de mayo de 1974 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_174.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/196_10.jpg",
        "twitter": "PacoMarquezdlR",
        "apellidos": "M\u00e1rquez de la Rubia",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 196,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Oficial Superior CGA.  Abogado.  Diputado a la Asamblea de Ceuta.  Consejero de Hacienda y Recursos Humanos de la Ciudad de Ceuta.  Portavoz del Partido Popular de Ceuta.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000289/000289_000_e_0001505_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ceuta",
        "nacimiento": "5 de julio de 1964 en\u00a0Ceuta",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_196.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/126_10.jpg",
        "twitter": "Guadalupem1960",
        "apellidos": "Mart\u00edn Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 126,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "guadalupem@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. M\u00e9dico de Atenci\u00f3n Primaria.   Concejala del Ayuntamiento de Mocej\u00f3n (Toledo) desde 1991 hasta la actualidad. Vicesecretaria Regional del PSOE - Castilla-La Mancha.   Alcaldesa de Mocej\u00f3n (1999-2001). Delegada provincial de Bienestar Social, Toledo, JCCM. Directora General de Acci\u00f3n Social y Cooperaci\u00f3n Internacional (2001--2007). Directora General de Coordinaci\u00f3n de la Dependencia (2007-2008).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000058/000058_000_e_0000325_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Guadalupe",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "5 de agosto de 1960 en\u00a0Mejorada (Toledo)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_126.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/88_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mart\u00edn Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 88,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Estudios B\u00e1sicos.   Concejal en el Ayuntamiento de Pontevedra.   Alcalde de Sanxenxo (1999-2007)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000302/000302_000_e_0001814_20120104.pdf",
        "nombre": "\u00a0Telmo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "16 de agosto de 1958 en\u00a0Xil-Mea\u00f1o (Pontevedra)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_88.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado y con una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/146_10.jpg",
        "twitter": "pablomartin666",
        "apellidos": "Mart\u00edn Per\u00e9",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 146,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "pablo.martin@congreso.es",
        "web": "http://blogueadoagain.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva del PSIB-PSOE.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000077/000077_000_e_0000373_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pablo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "5 de diciembre de 1976 en\u00a0Palma de Mallorca",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_146.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/354_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mart\u00edn Pozo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 354,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "teresa.martin@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000328/000328_000_e_0003520_20120201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Teresa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zamora",
        "nacimiento": "26 de febrero de 1966 en\u00a0Zamora",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_354.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada y madre de una hija. Licenciada en Derecho (Universidad de Salamanca) Funcionaria de Carrera Grupo A.1. Jefa Territorial de Familia e Igualdad de la Junta de Castilla y Le\u00f3n. Vicesecretaria Provincial de Relaciones con la Sociedad."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/361_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mart\u00edn Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 361,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "enrique.martin@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000316/000316_000_e_0002323_20120117.pdf",
        "nombre": "\u00a0Enrique Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palencia",
        "nacimiento": "14 de marzo de 1954",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_361.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. 3 hijas. Licenciado en Derecho. Portavoz Diputaci\u00f3n de Palencia (1991-1995) Primer Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Palencia (1995-1999) Presidente de la Diputaci\u00f3n de Palencia (1999-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/44_10.jpg",
        "twitter": "cmgorriaran",
        "apellidos": "Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 44,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": "http://carlosmartinezgorriaran.net/",
        "partido": "UPyD",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Uni\u00f3n Progreso y Democracia ( GUPyD )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000013/000013_000_e_0000106_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "14 de diciembre de 1959 en\u00a0San Sebasti\u00e1n",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_44.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Historia (Universidad de Deusto). Doctor en Filosof\u00eda (Universidad del Pa\u00eds Vasco). Profesor Titular de Filosof\u00eda (UPV-EHU). Responsable de Programa y Acci\u00f3n Pol\u00edtica de Uni\u00f3n Progreso y Democracia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/285_10.jpg",
        "twitter": "PmOlmos",
        "apellidos": "Mart\u00ednez Olmos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 285,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "pepemolmos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000172/000172_000_e_0000773_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "3 de diciembre de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_285.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda. Especialista en Salud P\u00fablica y Medicina Preventiva. Profesor Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica. Director General de Farmacia (2004-2005) Secretario General de Sanidad (2005-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/347_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mart\u00ednez Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 347,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000239/000239_000_e_0000980_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Santiago",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "29 de marzo de 1983 en\u00a0Alicante",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_347.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas. M\u00e1ster en Comercio Internacional. Consultor de Comercio Exterior."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/25_10.jpg",
        "twitter": "teofilamartinez",
        "apellidos": "Mart\u00ednez Saiz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 25,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "teofila.martinez@congreso.es",
        "web": "http://www.teofila.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Arquitecto T\u00e9cnico. Alcaldesa de C\u00e1diz. Diputada Andaluc\u00eda 2000 y 2004",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000007/000007_000_e_0000055_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Te\u00f3fila",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "5 de enero de 1948 en\u00a0Santander",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_25.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/183_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 183,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctor en Ciencias Econ\u00f3micas por la Universitat de Valencia.   Funcionario excedente de la C\u00e1mara de Comercio de Valencia.   Diputado desde 1994.   Ponente de la ley de Presupuestos desde 1996 a 2010.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000200/000200_000_e_0000877_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Vicente",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "11 de enero de 1956 en\u00a0Murcia",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_183.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/259_10.jpg",
        "twitter": "martintoledano",
        "apellidos": "Mart\u00edn-Toledano Su\u00e1rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 259,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "jose.martintoledano@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100003153483922",
        "curriculum": " Licenciado en Derecho por el CEU San Pablo de Madrid.    Trabaj\u00f3  como pasante en un despacho de abogados en San Sebasti\u00e1n en los a\u00f1os 1988-1989. Abri\u00f3 su propio despacho como abogado del Ilustre Colegio de Ciudad Real entre los a\u00f1os 1989-1995. Actualmente contin\u00faa como Colegiado no Ejerciente.   Fue elegido Alcalde del Municipio de Malag\u00f3n, Ciudad Real, cargo que ejerci\u00f3 desde el a\u00f1o 1991 al 2003. Continu\u00f3 como concejal de la Oposici\u00f3n del a\u00f1o 2003 al 2011. Actualmente es concejal de Haciendo y de Urbanismo en el Equipo de Gobierno y Portavoz del Grupo Popular.   Ha sido Diputado en la Excma. Diputaci\u00f3n Provincial  de Ciudad Real desde 1995 hasta diciembre de 2011, ejerciendo primero como Vicepresidente Econ\u00f3mico en el periodo 1995-1999 y posteriormente como Portavoz del Grupo Popular en la Oposici\u00f3n desde 1999 a 2011.   Ha sido Presidente de la Fundaci\u00f3n Diario Lanza entre los a\u00f1os 1995 al 1999 y ha continuado desde entonces como miembro de su Consejo de Administraci\u00f3n hasta diciembre de 2011.   Fue Presidente de la Empresa Mixta de Gesti\u00f3n de servicios del ciclo integral del agua EMASER en el periodo 1995-1999 y continu\u00f3 como miembro de su Consejo de Administraci\u00f3n entre los a\u00f1os 1999 a 2003.   Ha sido Presidente de la Empresa P\u00fablica de gesti\u00f3n de residuos RSUSA y del Consorcio para el mismo fin RSU de Ciudad Real en el periodo 1995-1999. Continu\u00f3 como Vicepresidente de ambas entidades entre los a\u00f1os 1999 al 2003, retomando las Vicepresidencias en 2011, cargos en los que continua actualmente.   Dentro de los \u00d3rganos Internos del Partido Popular, ha sido Presidente Local de Malag\u00f3n, ha sido en varios periodos Vicesecretario y Secretario Provincial de Ciudad Real, ha sido Presidente del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas de Castilla La Mancha, es miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Local de Malag\u00f3n,  Provincial y del Auton\u00f3mico de Castilla La Mancha, Presidente del Comit\u00e9 de Portavoces provincial y miembro de la Junta Directiva Nacional.   Ha sido elegido Diputado del Congreso en la X Legislatura. Formar\u00e1 parte como vocal de las Comisiones de Justicia, Constitucional, Discapacidad y de la de Hacienda y Administraciones Publicas como Portavoz Adjunto.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000159/000159_000_e_0000707_20111203.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Alberto",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Real",
        "nacimiento": "26 de febrero de 1963",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_259.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado, dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/95_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Matar\u00ed S\u00e1ez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 95,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "jmatari@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000356/000356_000_e_0011088_20120403.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "24 de diciembre de 1959 en\u00a0Almer\u00eda",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_95.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. 2 Hijas. Licenciado en Derecho. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/118_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mato Adrover",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 118,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": "http://www.pp.es/blogosfera/anamato-22",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Ana-Mato/63938792883",
        "curriculum": " Vicesecretaria de Organizaci\u00f3n y Electoral del Partido Popular.   Parlamentaria auton\u00f3mica (1991-1993). Parlamentaria europea (2004-2008).Ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000050/000050_000_e_0000296_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "24 de septiembre de 1959 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_118.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Tres hijos. Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/169_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Matos Mascare\u00f1o",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 169,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "pmatos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Licenciado en Derecho por la Universidad de La Laguna. Asesor jur\u00eddico de Empresas por el Centro de Estudios Tributarios y Econ\u00f3micos de Madrid.   Primer Teniente de Alcalde y Concejal de Urbanismo y Vivienda del Ayuntamiento de Santa Cruz de Tenerife (1995-1999). Portavoz del Grupo Parlamentario Popular en el Parlamento de Canarias (1999-2004). Portavoz de Vivienda en el Congreso de los Diputados en las legislaturas VIII y IX.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000282/000282_000_e_0001377_20111222.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pablo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "29 de agosto de 1956 en\u00a0Santa Cruz de Tenerife",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_169.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/153_10.jpg",
        "twitter": "guillermomeijon",
        "apellidos": "Meij\u00f3n Couselo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 153,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "guillermomeijon@escoladeferrado.es",
        "web": "http://www.escoladeferrado.es/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002246088690&sk=wall",
        "curriculum": " Profesor de EGB. Licenciado en Filosof\u00eda y Ciencias de la Educaci\u00f3n. Actualmente orientador escolar.   Concejal en Pontevedra (1999-2005). Diputado en el Parlamento de Galicia (2005-2011) ejerciendo de portavoz de educaci\u00f3n.   Afiliado a FETE-UGT, habiendo ejercido distintos cargos y sido miembro de la direcci\u00f3n en Galicia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000083/000083_000_e_0000413_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Guillermo Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "14 de marzo de 1958 en\u00a0Pontevedra",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_153.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/258_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "M\u00e9ndez Monasterio",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 258,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "11",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000158/000158_000_e_0000705_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Lourdes",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "11 de febrero de 1957",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_258.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Seis hijos. Abogada. M\u00e1ster en Urbanismo. Diplomada en Gesti\u00f3n de Administraciones P\u00fablicas por el Instituto de Empresa. Diplomada en Gesti\u00f3n de Administraciones P\u00fablicas por el IESE. Primer Teniente de Alcalde y Portavoz del Ayuntamiento de San Javier (Murcia). Diputada Auton\u00f3mica, Portavoz Adjunto de la Asamblea Regional de Murcia. Consejera de Trabajo, Consumo y Pol\u00edtica Social del Gobierno Regional de Murcia. Miembro electo del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/238_10.jpg",
        "twitter": "RafaMerino1",
        "apellidos": "Merino L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 238,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Alcalde de C\u00f3rdoba (1995-1999).    Portavoz Adjunto Grupo Parlamentario Popular.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000143/000143_000_e_0000649_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rafael",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "8 de enero de 1959",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_238.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/369_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Micheo Carrillo-Albornoz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 369,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "julietamicheo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Bachelor Bussines Administration. Staffordshire University.   Licenciada en Periodismo, Comunicaci\u00f3n, Marketing, R.R.P.P.   Asistente Parlamentario Vicepresidente del Congreso 1993-1996.    Asesor Presidente del Congreso de los Diputados 1996-2000.    Asesor Ministro de Defensa 2000-2004.    Asesor Parlamentario Portavoz Comisi\u00f3n Constitucional 2004-2008.   En la actualidad, Jefe de Gabinete del Coordinador de Justicia y Libertades P\u00fablicas del Partido Popular.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000362/000362_000_e_0015572_20120521.pdf",
        "nombre": "\u00a0Julia de",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "30 de julio de 1973 en\u00a0Newcastle",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_369.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/210_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Migu\u00e9lez Pariente",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 210,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "20",
        "email": "aranzazu.miguelez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. M\u00e1ster en Administraci\u00f3n de Empresas por la E.O.I. (Madrid).   Concejal del Ayuntamiento de Le\u00f3n (2007-2011). Directora General de Asuntos Europeos de la Junta de Castilla y Le\u00f3n de 1997 a 2003.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=210&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Ar\u00e1nzazu",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Le\u00f3n",
        "nacimiento": "13 de septiembre de 1963 en\u00a0Le\u00f3n",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_210.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos Hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/156_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mingo Zapatero",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 156,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "mario.mingo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000317/000317_000_e_0002343_20120117.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mario",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "30 de noviembre de 1947 en\u00a0Torrelodones (Madrid)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_156.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Seis hijos. Licenciatura y Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. Especialista en Cirug\u00eda y Gastroenterolog\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. M\u00e1ster en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Instituciones Sanitarias por la Universidad Antonio de Nebrija de Madrid. Cirujano del Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n de Madrid. Ejercicio libre de la medicina. Alcalde de Torrelodones (Madrid) 1987-1996. Portavoz de Sanidad del Grupo Parlamentario Popular durante la VII, VIII y IX Legislaturas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/48_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Molinero Hoyos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 48,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "19",
        "email": "fmolinero@interbook.net",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000293/000293_000_e_0001584_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Albacete",
        "nacimiento": "4 de febrero de 1953",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_48.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado. Ex-concejal del Ayuntamiento de Albacete. Diputado primero del Colegio de Abogados de Albacete."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/311_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Moneo D\u00edez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 311,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000275/000275_000_e_0001214_20111219.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Sandra",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Burgos",
        "nacimiento": "14 de julio de 1969",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_311.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Derecho. Programa Liderazgo y Gesti\u00f3n P\u00fablica IESE Secretaria de Educaci\u00f3n e Igualdad del Partido Popular. Miembro del C.E.N. del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/322_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Monteser\u00edn Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 322,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "marivi.monteserin@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000203/000203_000_e_0000886_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Virtudes",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "19 de mayo de 1959 en\u00a0Boal (Asturias)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_322.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Bachillerato Superior. COU. Concejala del Ayuntamiento de Avil\u00e9s (1983-1999)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/350_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Montesinos de Miguel",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 350,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "mmontesinos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Asesora laboral. Diputada en las Cortes Valencianas 1995-2004 (IV, V y VI Legislaturas). Concejala del Ayuntamiento de Alicante 1991-1995.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000245/000245_000_e_0000992_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Macarena",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "30 de septiembre de 1961",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_350.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/305_10.jpg",
        "twitter": "CarmenMonton",
        "apellidos": "Mont\u00f3n Gim\u00e9nez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 305,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "carmen.monton@congreso.es",
        "web": "http://cmonton.masciudadania.es",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000188/000188_000_e_0000835_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "9 de marzo de 1976",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_305.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Licenciada en Medicina. Secretaria de Movimientos Sociales y ONG's PSPV-PSOE (2000-2004). Concejala de Cultura en el Ayuntamiento de Burjassot (1999-2004). Militante del JSE (1992-2007). Miembro del Comit\u00e9 Federal del Partido Socialista. Coordinadora Federal de la Sectorial de Participaci\u00f3n Ciudadana PSOE."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/27_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Montoro Romero",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 27,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "cristobal.montoro@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000085/000085_000_e_0000420_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Crist\u00f3bal Ricardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "28 de julio de 1950",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_27.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas. Doctor en Ciencias Econ\u00f3micas. Catedr\u00e1tico de Universidad (Hacienda P\u00fablica). Ministro de Hacienda (2000-2004). Secretario de Estado de Econom\u00eda (1996-2000). Eurodiputado (2004-2008). Coordinador de Econom\u00eda del Partido Popular en la IX Legislatura. Ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/273_10.jpg",
        "twitter": "DolorsMM",
        "apellidos": "Montserrat Montserrat",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 273,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "4",
        "email": "montserrat@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1538592232&sk=info",
        "curriculum": " M\u00e1ster Escuela de Pr\u00e1ctica Jur\u00eddica del Colegio de Abogados de Barcelona.    Abogada ejerciente desde 1997 con despacho propio especializado en Derecho Urban\u00edstico, inmobiliario y ambiental.    Tambi\u00e9n ejerci\u00f3 de Abogada de Oficio desde 1997 a 2004. Colegiada en el Ilustre Colegio de Abogados de Barcelona.    Programa de Derecho Agrario Comunitario impartido por la Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (Italia). Posgrado en Derecho Urban\u00edstico e Inmobiliario impartido por la Universidad Pompeu Fabra.    Posgrado de Mediaci\u00f3n y Negociaci\u00f3n impartido por la Universidad de Barcelona. Programa de Derecho Inmobiliario y Urban\u00edstico impartido por ESADE. Programa de Direcci\u00f3n de empresas Inmobiliarias impartido por IESE.    Concejal y Portavoz del Grupo PP en el Ayuntamiento de Sant Sadurn\u00ed d' Anoia. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo del PP de Catalunya. Ha sido Presidenta de la Junta dels Joves Confrares del Cava de Sant Sadurn\u00ed D'Anoia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000169/000169_000_e_0000750_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Dolors",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "18 de septiembre de 1973",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_273.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Curs\u00f3 el C.O.U. en Estados Unidos (Memphis, Tennessee). Licenciada en Derecho por la Universidad Abad Oliba CEU (Barcelona). Curs\u00f3 el \u00faltimo a\u00f1o de la Licenciatura de Derecho en la Universit\u00e1 degli Studi Di Ferrara (Italia)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/232_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mora Bernat",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 232,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "manuel.mora@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=232&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huesca",
        "nacimiento": "7 de octubre de 1969 en\u00a0Benasque",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_232.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Ingeniero T\u00e9cnico Industrial. Primer Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de La Villa de Benasque. Concejal de Urbanismo, Obras, Infraestructuras y Medio Ambiente."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/346_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Moragas S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 346,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": "http://www.pp.es/blogosfera/jorgemoragas",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho por la Universidad de Barcelona.M\u00e1ster Centro Estudios Internacionales. Universidad de Barcelona.Diplom\u00e1tico de Carrera.Coordinador Presidencia y Relaciones Internacionales del Partido Popular de Espa\u00f1a.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000238/000238_000_e_0000976_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jorge",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "21 de junio de 1965 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_346.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/263_10.jpg",
        "twitter": "TristanaMg",
        "apellidos": "Moraleja G\u00f3mez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 263,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "tristana.moraleja@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000161/000161_000_e_0000720_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Tristana Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "17 de agosto de 1971 en\u00a0Lugo",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_263.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. M\u00e1ster en Administraci\u00f3n Financiera y Tributaria. Jefa Territorial de la Conseller\u00eda de Econom\u00eda e Industria en A Coru\u00f1a."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/159_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Moreno Bustos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 159,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "ramon.moreno@congreso.es",
        "web": "http://www.pp.es/blogosfera/ramonmoreno-19; http://www.ramonmoreno.net",
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000090/000090_000_e_0000437_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ram\u00f3n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "26 de mayo de 1966 en\u00a0Zaragoza",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_159.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija. Diplomado en Derecho Tributario, Marketing y Asesor\u00eda de Empresas. Asesor Fiscal. Vocal de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular. Diputado Auton\u00f3mico de las Cortes de Arag\u00f3n en la IV Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/356_10.jpg",
        "twitter": "IreneMorenopp",
        "apellidos": "Moreno Felipe",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 356,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "irene.moreno@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000326/000326_000_e_0003449_20120131.pdf",
        "nombre": "\u00a0Irene",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Albacete",
        "nacimiento": "21 de marzo de 1971 en\u00a0Hell\u00edn",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_356.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Separada/Soltera. Licenciada en Filolog\u00eda Francesa. Profesora de Secundaria de Franc\u00e9s. Secretaria del Partido Popular de Hell\u00edn. Concejal del Ayuntamiento de Hell\u00edn"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/288_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Moreno Palanques",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 288,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "ruben.moreno@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Director General del Centro de Investigaci\u00f3n Pr\u00edncipe Felipe.    Secretario General de Gesti\u00f3n y Cooperaci\u00f3n Sanitaria, Ministerio de Sanidad y Consumo.    Presidente del INSALUD.    Subsecretario de Sanidad, Generalitat Valenciana.    Director General del Servicio Valenciano de Salud.    Miembro del Consejo Ejecutivo de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.    Chief Medical Officer para Espa\u00f1a, Ministerio de Sanidad y Consumo.    Director del Laboratorio de Oncolog\u00eda Molecular, Cl\u00ednica Universidad de Navarra.    Investigador de los Institutos Nacionales de la Salud de los Estados Unidos.    Investigador del Instituto de Investigaci\u00f3n Gen\u00f3mica, EEUU. Investigador del University of Kansas Medical Center, EEUU.   Supervisor de instalaciones radiactivas.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000174/000174_000_e_0000784_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rub\u00e9n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "23 de julio de 1958",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_288.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3); Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Medicina."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/201_10.jpg",
        "twitter": "VictorMorlan",
        "apellidos": "Morl\u00e1n Gracia",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 201,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "victor.morlan@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/VictorMorlanGracia?sk=wall",
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Funcionario.  Militante del PSOE desde 1978. Diputado desde 1986 hasta 2004. Secretario de Estado en el Ministerio de Fomento desde 2004 hasta 2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000225/000225_000_e_0000957_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0V\u00edctor",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huesca",
        "nacimiento": "9 de mayo de 1947",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_201.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Cuatro nietos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/34_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Moro Almaraz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 34,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000300/000300_000_e_0001746_20120102.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Salamanca",
        "nacimiento": "14 de marzo de 1961 en\u00a0Salamanca",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_34.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada y doctora en Derecho. Profesora titular de Derecho Civil en la Universidad de Salamanca. Directora del Grupo de Investigaci\u00f3n sobre Derecho y Nuevas Tecnolog\u00edas. Procuradora en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n (2007-2011). Portavoz adjunta en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n en la VII Legislatura (2011-2011). Vicesecretar\u00eda de Organizaci\u00f3n del Partido Popular de Salamanca. Secretaria de Formaci\u00f3n del Partido Popular de Castilla y Le\u00f3n. Ha ocupado cargos de directora de doctorado, cursos extraordinarios y servicio jur\u00eddico de la USAL. Ha realizado numerosas publicaciones cient\u00edficas sobre derecho de familia, derecho patrimonial y nuevas tecnolog\u00edas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/207_10.jpg",
        "twitter": "JuanMoscosodelP",
        "apellidos": "Moscoso del Prado Hern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 207,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "jmoscoso@congreso.es",
        "web": "http://www.elblogdejuanmoscosodelprado.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Miembro del Comit\u00e9 Consultivo de la UIP ante las Naciones Unidas.   Ha sido miembro de la delegaci\u00f3n de las Cortes Espa\u00f1olas en la Asamblea Parlamentaria ante el Consejo de Europa y Presidente de dicha delegaci\u00f3n entre 2009-2011.   Forma parte de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Regional (CER) del Partido Socialista de Navarra (PSN-PSOE) desde 2004.  Igualmente ha sido concejal del Ayuntamiento de Pamplona y fue Candidato a Alcalde por el PSOE en 2011.     Doctor (Ph.D) en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. M\u00e1ster en Econom\u00eda por el Colegio de Europa de Brujas (B\u00e9lgica). Diplomado en Econom\u00eda por la Universidad de Kent (Reino Unido, Programa Erasmus).     1994-2004: Consejo Econ\u00f3mico y Social (CES) -actualmente en excedencia- economista en el \u00c1rea de Estudios y An\u00e1lisis, Director de Gabinete, jefe de relaciones internacionales y Vicesecretario General de la Asociaci\u00f3n Internacional de CES e Instituciones Similares (AICESIS).   1997-2004: Profesor Asociado de Econom\u00eda en la Universidad Carlos III de Madrid, Departamento de Econom\u00eda.    1993-1994: Economista en Analistas Financieros Internacionales (AFI) -empresa consultora-.    Consultor para la Comisi\u00f3n Europea y para la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT).    Fellow del German-Marshall Fund de los Estados Unidos (2001).    Ha publicado numerosos art\u00edculos sobre econom\u00eda, relaciones internacionales y pol\u00edtica en revistas especializadas y en medios de comunicaci\u00f3n.    Patrono de la Fundaci\u00f3n Consejo Espa\u00f1a- Estados Unidos desde 2004. Miembro de la Asamblea de la Comisi\u00f3n Espa\u00f1ola de Ayuda al Refugiado (CEAR) (2004 \u00bf 2012). Ambos en representaci\u00f3n del PSOE.    Miembro del Consejo de la Asociaci\u00f3n Atl\u00e1ntica Espa\u00f1ola.    Estudi\u00f3 bachillerato en Pamplona y en los Estados Unidos. Habla ingl\u00e9s y franc\u00e9s.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000123/000123_000_e_0000567_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Navarra",
        "nacimiento": "5 de julio de 1966 en\u00a0Pamplona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_207.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal (CEF) del PSOE, como Secretario de la Uni\u00f3n Europea."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/1_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Mu\u00f1oz Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 1,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "pedromg@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Diplomado en Derecho Tributario. Abogado.   Alcalde de Cebreros, \u00c1vila (1987-1993). Concejal del Ayuntamiento de Cebreros hasta mayo 2011.  Diputado Provincial y Portavoz de la Diputaci\u00f3n de \u00c1vila (1999-2003). Secretario General del PSOE de \u00c1vila hasta 2008. Secretario de Organizaci\u00f3n del PSOE de Castilla y Le\u00f3n desde 2008.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000001/000001_000_e_0000002_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pedro Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "\u00c1vila",
        "nacimiento": "19 de marzo de 1963",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_1.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado, con dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/147_10.jpg",
        "twitter": "munozobon",
        "apellidos": "Mu\u00f1oz Ob\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 147,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "carlos.munozobon@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000078/000078_000_e_0000374_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carlos Enrique",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Teruel",
        "nacimiento": "30 de abril de 1969",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_147.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciado. Dos hijos. Abogado. Concejal del Ayuntamiento de Teruel desde 1995 a 2003 y Diputado de las Cortes de Arag\u00f3n desde junio de 2011 a noviembre de 2011."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/203_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Narbona Ruiz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 203,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Embajadora de Espa\u00f1a ante la OCDE (2008-2011). Ministra de Medio Ambiente (2004-2008). Concejala del Ayuntamiento de Madrid (1998-2002). Secretaria de Estado de Medio Ambiente y Vivienda (1993-1996).   Miembro del Panel de Naciones Unidas sobre Sostenibilidad Global.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Cristina",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "29 de julio de 1951 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctora en Ciencias Econ\u00f3micas (Universidad de Roma). Profesora de Econom\u00eda Internacional (Sevilla). Directora General del Banco Hipotecario."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/267_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Nasarre Goicoechea",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 267,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "eugenio.nasarre@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000163/000163_000_e_0000723_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Eugenio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "2 de marzo de 1946 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_267.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Derecho, Filosof\u00eda y Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad Complutense. Graduado en Periodismo. Funcionario del Cuerpo de Superior de Administradores Civiles del Estado. Director del Gabinete del Ministro de Educaci\u00f3n. Director General de Asuntos Religiosos. Subsecretario de Cultura. Director General de RTVE. Consejero de RTVE. Secretario General de Educaci\u00f3n."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/47_10.jpg",
        "twitter": "cnavarrocruz",
        "apellidos": "Navarro Cruz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 47,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000360/000360_000_e_0015471_20120518.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "3 de enero de 1960 en\u00a0Macael (Almer\u00eda)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_47.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Tres hijos. Licenciada en periodismo. Licenciada en publicidad y Relaciones P\u00fablicas. Diplomada en Ciencias de la Educaci\u00f3n. Master en Comunicaci\u00f3n Social. Diputada provincial (2003-2007). Diputada auton\u00f3mica (2000-2004). Vicepresidenta del Partido Popular de Almer\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/227_10.jpg",
        "twitter": "NUET",
        "apellidos": "Nuet Pujals",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 227,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "jjnuet@gmail.com",
        "web": "http://www.nuet.cat/",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Joan-Josep-Nuet/160106617336338",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000353/000353_000_e_0010058_20120327.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan Josep",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "6 de agosto de 1964 en\u00a0Reus",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_227.pdf",
        "comisiones": "Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Geograf\u00eda e Historia por la Universidad de Barcelona. Secretario General del Partit dels Comunistes de Catalunya. (PCC) Responsable de Acci\u00f3n Pol\u00edtica de Esquerra Unida i Alternativa (EUiA) Responsable de Grupos Parlamentarios de Izquierda Unida (IU) Senador en las VIII y IX Legislaturas. Concejal del Ayuntamiento de Montcada i Reixac (1991-2003)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/247_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 247,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000350/000350_000_e_0009089_20120320.pdf",
        "nombre": "\u00a0Emilio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Araba/\u00c1lava",
        "nacimiento": "2 de abril de 1954",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_247.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Derecho. Diplomado en Econom\u00eda de Empresa. Profesor excedente de la Universidad de Deusto. Asesor del Consejo Superior de Cooperativas de Euskadi."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/280_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Olano Vela",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 280,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "jaimedeolano@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000303/000303_000_e_0001904_20120110.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jaime Eduardo de",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Lugo",
        "nacimiento": "6 de julio de 1970",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_280.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija. Licenciado en Derecho. Abogado en ejercicio. Concejal en el Ayuntamiento de Viveiro (Lugo)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/307_10.jpg",
        "twitter": "anioramas",
        "apellidos": "Oramas Gonz\u00e1lez-Moro",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 307,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "ana.oramas@congreso.es",
        "web": "http://www.anaoramas.com/",
        "partido": "CC-NC-PNC",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000190/000190_000_e_0000844_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ana Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "17 de julio de 1955",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_307.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n de Peticiones",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas por la Universidad de La Laguna. Directora de la Sociedad de Garant\u00edas Rec\u00edprocas de Tenerife. Alcaldesa de San Crist\u00f3bal de La Laguna. Diputada Auton\u00f3mica del Parlamento de Canarias. Viceconsejera de Administraci\u00f3n P\u00fablica del Gobierno de Canarias."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/345_10.jpg",
        "twitter": "Laiaortiz",
        "apellidos": "Ortiz Castellv\u00ed",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 345,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "laia.ortiz@congreso.es",
        "web": "http://www.laiaortizcastellvi.blogspot.com/",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=575032067&sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000228/000228_000_e_0000962_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Laia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "26 de abril de 1979 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_345.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y de la Administraci\u00f3n por la UPF. Cursado hasta 4\u00ba curso de Ciencias Econ\u00f3micas por la UB. Ha sido diputada en el Parlament de Catalunya. Actualmente Vicepresidenta y Portavoz de Iniciativa per Catalunya Verds."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/50_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Pacheco Atienza",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 50,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "arsenio.pacheco@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000264/000264_000_e_0001037_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Arsenio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "13 de marzo de 1951 en\u00a0Abanilla (Murcia)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_50.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Farmacia. Farmac\u00e9utico. Diputado auton\u00f3mico (1996-2003). Concejal del Ayuntamiento de Abanilla. Presidente de la Junta Local del Partido Popular de Abanilla."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/163_10.jpg",
        "twitter": "carlesparamo",
        "apellidos": "P\u00e0ramo i Ponset\u00ed",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 163,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "cparamo@roses.cat",
        "web": "http://carlesparamoponseti.blogspot.com/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Bachillerato y Peritaje Mercantil. Empleado de Caja de Ahorros hasta 2010.   Concejal, Alcalde de Roses (1993-2007 y 2011 en adelante), Diputado Provincial y Presidente de la Diputaci\u00f3n de Gerona (1991-2007). Presidente del Consorcio de la Costa Brava y Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Catalana de Municipios y tambi\u00e9n de la Federaci\u00f3n Catalana de Municipios.   Activista cultural y deportivo. Socio fundador del Grup Esports Nautics y Presidente de Port de Roses.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000094/000094_000_e_0000449_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carles",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "20 de agosto de 1949",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_163.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos y dos nietos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/358_10.jpg",
        "twitter": "ildepg",
        "apellidos": "Pastor Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 358,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "ildefonso.pastor@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/ildefonso.pastor",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000358/000358_000_e_0011737_20120412.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ildefonso R.",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valladolid",
        "nacimiento": "15 de mayo de 1979 en\u00a0C\u00f3rdoba",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_358.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Licenciado en Derecho. Concejal en el Ayuntamiento de Valladolid (2007-2011) Senador en la IX Legislatura"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/24_10.jpg",
        "twitter": "anapastorPP",
        "apellidos": "Pastor Juli\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 24,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": "http://www.pp.es/blogosfera/anapastor",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda. Especialista en Medicina Familiar y Comunitaria. MBA en Business Administration.   Funcionaria de carrera. Cuerpo Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria.   Directora del SERGAS en Pontevedra.   Gerente de Atenci\u00f3n Primaria en Pontevedra.   M\u00e9dico asistencial en Salamanca, Pontevedra y Ferrol.   Subsecretaria del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.   Subsecretaria del Ministerio de la Presidencia.   Subsecretaria del Ministerio del Interior.   Ministra de Sanidad y Consumo.  Secretaria Ejecutiva de Pol\u00edtica social del PP (2004-2008). Coordinadora de Participaci\u00f3n social del PP (2008-2011).   Patrono FAES.Ministra de Fomento",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000270/000270_000_e_0001085_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ana Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "11 de noviembre de 1957 en\u00a0Cubillos (Zamora)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_24.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/110_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "P\u00e9rez Dom\u00ednguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 110,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000048/000048_000_e_0000290_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Soledad",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "15 de octubre de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_110.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/375_10.jpg",
        "twitter": "RosanaPerezGZ",
        "apellidos": "P\u00e9rez Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 375,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "BNG",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Funcionaria de la Conseller\u00eda de Educaci\u00f3n de la Xunta de Galicia.   Concejala en A Pobra do Carami\u00f1al durante 17 a\u00f1os.   Diputada Provincial en la Diputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a del 2007 a 2011.   Portavoz del Grupo Provincial del BNG.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000374/000374_000_e_0031880_20121010.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rosana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "21 de diciembre de 1964",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_375.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/352_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "P\u00e9rez Insua",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 352,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "antoniop.insua@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000305/000305_000_e_0001924_20120110.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "4 de noviembre de 1950",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_352.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. 2 hijos. Magisterio. Trabaj\u00f3 en entidad financiera. Alcalde de Noia (A Coru\u00f1a) 2003-2007. Portavoz del PP del Concello de Noia (A Coru\u00f1a) Presidente local del PP de Noia. Miembro del Comit\u00e9 Regional del PP de Galicia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/224_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "P\u00e9rez Lapazar\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 224,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "UPN-PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ingeniero Agr\u00f3nomo. Funcionario del Ministerio de Agricultura y del Gobierno de Navarra, con destinos en Navarra, Gran Canaria, Pa\u00eds Vasco, Brasil, Mauritania y La Rioja.    Profesor de las Universidades de Zaragoza y P\u00fablica de Navarra de Proyectos y Tecnolog\u00eda de los Alimentos.    Director General de Agricultura del Gobierno de La Rioja (1988-1990)    Consejero de Agricultura, Ganader\u00eda y Montes del Gobierno de Navarra (1991-1995)    Parlamentario Foral (1995-1996)    Senador por Navarra (2004-2008 y 2008-2011)    Diputado (1996-2000, 2000-04, 2012--)    Portavoz de Agricultura en el Congreso y Senado.    Gran Cruz del Merito Agrario (1999).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000136/000136_000_e_0000636_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Cruz",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Navarra",
        "nacimiento": "4 de noviembre de 1948 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_224.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/301_10.jpg",
        "twitter": "_Rubalcaba_",
        "apellidos": "P\u00e9rez Rubalcaba",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 301,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000185/000185_000_e_0000819_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alfredo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "28 de julio de 1951 en\u00a0Solares (Cantabria)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_301.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas. Ha sido Ministro de Educaci\u00f3n y Ciencia (1992-1993), Ministro de la Presidencia (1993-1996), Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista (marzo 2004-abril 2006). Vicepresidente Primero del Gobierno y Portavoz (2011-2011) y Ministro del Interior (2006-2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/78_10.jpg",
        "twitter": "manolopezzi",
        "apellidos": "Pezzi Cereto",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 78,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "manuel.pezzi@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctor en Geograf\u00eda. Universidad de Granada.   Profesor titular de Geograf\u00eda F\u00edsica. Universidad de Granada.    Diputado en el Parlamento de Andaluc\u00eda, Legislaturas I, II, III y V.   Consejero de Medio Ambiente (1994-1996).   Consejero de Educaci\u00f3n y Ciencia de la Junta de Andaluc\u00eda (1996-2000)   Coordinador de Segunda Modernizaci\u00f3n Andaluc\u00eda. Senador (2004-2008)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=78&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "7 de diciembre de 1947 en\u00a0Nerja (M\u00e1laga)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_78.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado con tres hijas y un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/199_10.jpg",
        "twitter": "toni_pico",
        "apellidos": "Pic\u00f3 i Azanza",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 199,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "antoni.pico@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Asesor del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n CiU (2000-2011).   Militante de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000117/000117_000_e_0000544_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antoni",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "5 de mayo de 1970 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_199.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho por la Universidad de Barcelona. Abogado. Ilustre Colegio de Abogados de Barcelona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/218_10.jpg",
        "twitter": "mercepigem",
        "apellidos": "Pigem i Palm\u00e9s",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 218,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "merce.pigem@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Licenciada en Derecho. Ha cursado la licenciatura en Derecho Can\u00f3nico. Abogada Rotal. M\u00e1ster en Psiquiatr\u00eda Forense.   Abogada en ejercicio desde 1977, especializada en Derecho de Familia.   Ha sido diputada de la Junta de Gobierno del Il.tre Col.legi d'Advocats de Barcelona, profesora de la escuela de pr\u00e1ctica jur\u00eddica del ICAB y del M\u00e1ster de Derecho de la Familia de la Universidad de Barcelona.   Presidenta de la Sectorial de Justicia de CDC. Consejera Nacional de CDC y de CiU.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000130/000130_000_e_0000598_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0M\u00aa Merc\u00e8",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "24 de julio de 1954 en\u00a0Lleida",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_218.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/57_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Posada Moreno",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 57,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "1",
        "email": "jesus.posada@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000023/000023_000_e_0000176_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Soria",
        "nacimiento": "4 de abril de 1945",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_57.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ingeniero de Caminos. Economista. Gobernador Civil de Huelva. Consejero de Fomento y Presidente de Castilla y Le\u00f3n. Ministro de Agricultura, Pesca y Ganader\u00eda (1999-00) y de Administraciones P\u00fablicas (2000-02)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/128_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Pozuelo Me\u00f1o",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 128,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "12",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Bachillerato superior. Funcionaria del INEM en excedencia.   Vicepresidenta de la Asamblea Parlamentaria de la OSCE. Vocal del Patronato de la Fundaci\u00f3n Persan.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000056/000056_000_e_0000316_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Isabel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "6 de enero de 1952 en\u00a0San Fernando (C\u00e1diz)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_128.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/134_10.jpg",
        "twitter": "PPrada2013",
        "apellidos": "Prada Presa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 134,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "aprada@pprada.es",
        "web": "http://www.pprada.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/AlfredoPradaPresa",
        "curriculum": "Licenciado en Derecho por la Universidad de Le\u00f3n. Doctor en Derecho por la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. Sobresaliente cum laude. Abogado - Fundador del Despacho Prada Abogados. Colegiado en los Ilustres Colegios de Abogados de Madrid y Le\u00f3n. Director del Departamento del Partido Popular en el Exterior. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del PP. Miembro de la Junta Directiva Nacional del PP. Diputado de la Asamblea de Madrid en la VIII Leg. Vicepresidente Segundo y Consejero de Justicia y Administraciones P\u00fablicas de la Comunidad de Madrid (2007-2008). Vicepresidente Segundo y Consejero de Justicia e Interior de la Comunidad de Madrid en la VII Legislatura (2003-2007). Senador electo por Le\u00f3n en las V, VI y VII Legislaturas (1993-2003). Presidente en funciones del Senado en la VII Legislatura. Vicepresidente Primero del Senado y Vicepresidente Primero de la Diputaci\u00f3n Permanente en la VII Legislatura. Portavoz del Grupo Parlamentario Popular en el Senado en la Comisi\u00f3n de Justicia del Senado y Secretario General del Grupo en la VI Legislatura. Presidente de la Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en el Grupo de colaboraci\u00f3n con el Parlamento de Chile. Presidente de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en el grupo de colaboraci\u00f3n con el Senado de Italia. Presidente del Comit\u00e9 Organizador del Senado de los Actos Conmemorativos del XXV Aniversario de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978. Coordinador del libro \"La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su XXV Aniversario\". Secretario General del Grupo Parlamentario Popular en el Senado VI Legislatura 81996-2000). Secretario General del Partido Popular de Le\u00f3n (1992-1993). Coordinador de Organizaci\u00f3n del Partido Popular de Castilla y Le\u00f3n (1991). Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional del Partido Popular en Castilla y Le\u00f3n (1993-2003). Miembro de la Junta Ejecutiva Regional del Partido Popular de Castilla y Le\u00f3n (1993-2003). Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional de Madrid (2004-2008). Miembro de la Junta Directiva Regional del Partido Popular de Madrid (2004-2008).   Est\u00e1 en posesi\u00f3n, entre otras, de la Gran Cruz de San Raimundo de Pe\u00f1afort, la Gran Cruz de la Orden de Bernardo O'Higgins del Gobierno de Chile, la Gran Cruz de la Orden del M\u00e9rito Civil del Gobierno de Espa\u00f1a, la Medalla de Plata del Senado, la Medalla al M\u00e9rito Policial del Ayuntamiento de Boadilla del Monte (Madrid), Menci\u00f3n Honor\u00edfica al M\u00e9rito de la Pol\u00edtica Local de Castilla y Le\u00f3n, la Gran Cruz al M\u00e9rito Pro-Justicia Social del Excmo. Colegio de Graduados Sociales de Madrid y el T\u00edtulo de Colegiado de Honor del Colegio Oficial de Farmac\u00e9uticos de Madrid.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000129/000129_000_e_0000595_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alfredo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Le\u00f3n",
        "nacimiento": "28 de agosto de 1959 en\u00a0Le\u00f3n",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_134.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/117_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Pradas Torres",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 117,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "antoniopradastorres@dipusevilla.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://es-es.facebook.com/people/Antonio-Pradas-Torres/100001888830917?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000045/000045_000_e_0004445_20120208.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "17 de febrero de 1963 en\u00a0El Rubio (Sevilla)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_117.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Secretario de Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible de la Comisi\u00f3n Ejecutivo Regional del PSOE de Andaluc\u00eda. Alcalde de El Rubio (Sevilla) desde 1995 a 2004. Jefe de Gabinete en la Diputaci\u00f3n de Sevilla (2004-2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/39_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Puche Rodr\u00edguez-Acosta",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 39,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "gabino.puche@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Auditor Censor Jurado de Cuentas. Pertenece al Cuerpo de Intervenci\u00f3n de la Seguridad Social.   Parlamentario Andaluz (1982-1993)   Senador Comunidad Aut\u00f3noma (1986-1993)   Diputado nacional (1993 - ).   Ha sido Presidente Regional de Andaluc\u00eda del PP y Presidente Provincial.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000338/000338_000_e_0007844_20120308.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gabino",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "1 de abril de 1949",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_39.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Peticiones; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/359_10.jpg",
        "twitter": "JaviPuente_PP",
        "apellidos": "Puente Redondo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 359,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "javier.puente@congreso.es",
        "web": "http://www.javierpuenteredondo.es",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "https://www.facebook.com/javier.p.redondo",
        "curriculum": " Ingeniero de Telecomunicaciones por la Universidad de Cantabria.   MBA por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid.   M\u00e1ster en Marketing y Gesti\u00f3n Comercial por ESEM.   Ocup\u00f3 puestos de responsabilidad y direcci\u00f3n en el Grupo Jazztel y en la multinacional SAGE y de Director Comercial en \u00c1mbar Telecomunicaciones.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000344/000344_000_e_0008431_20120313.pdf",
        "nombre": "\u00a0Javier",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cantabria",
        "nacimiento": "9 de febrero de 1976 en\u00a0Santander",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_359.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": "http://es.linkedin.com/in/javierpuenteredondo",
        "estado_civil": "Casado. 3 hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/17_10.jpg",
        "twitter": "ximopuig",
        "apellidos": "Puig Ferrer",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 17,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "ximopuig@gmail.com",
        "web": "http://ximopuig.wordpress.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Ximo-Puig/34884928522",
        "curriculum": " Periodista.  Alcalde de Morella. Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000003/000003_000_e_0000038_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joaqu\u00edn Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Castell\u00f3n",
        "nacimiento": "4 de enero de 1959",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_17.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/231_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Puyuelo del Val",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 231,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "18",
        "email": "blanca.puyuelo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000138/000138_000_e_0000640_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Blanca",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huesca",
        "nacimiento": "22 de julio de 1965 en\u00a0Jaca",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_231.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijas. Licenciada en Derecho. Postgrado en Derecho. Local de Arag\u00f3n, Secretaria-Interventora. Teniente Alcalde y Portavoz del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Jaca. Consejera Comarcal en la Comarca de la Jacetania."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/335_10.jpg",
        "twitter": "PedroQuevedoIt",
        "apellidos": "Quevedo Iturbe",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 335,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "pedro.quevedo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CC-NC-PNC",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002073450423",
        "curriculum": " Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda.Profesor asociado de Salud P\u00fablica en la ULPGC.Portavoz del Gobierno Canario (2000-2003). Diputado en el Parlamento de Canarias por Gran Canaria.Consejero de Pol\u00edticas Sociales y Sociosanitarias del Cabildo de Gran Canaria.Concejal del Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000219/000219_000_e_0000936_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pedro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "11 de marzo de 1956",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_335.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/300_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Quintanilla Barba",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 300,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "carmen.quintanilla@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000184/000184_000_e_0000817_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Real",
        "nacimiento": "11 de mayo de 1954 en\u00a0Ciudad Real",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_300.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Igualdad; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Dos hijos. Diplomada Universitaria en Relaciones Laborales (Graduado Social). Profesora Mercantil. Funcionaria del Cuerpo Superior de Organismos Aut\u00f3nomos (INEM) en servicios especiales. Presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional de Mayores del Partido Popular. Vicepresidenta de la Uni\u00f3n Europea de Mayores del Partido Popular Europeo. Miembro del Consejo Consultivo de Naciones Unidas. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional del Partido Popular de Castilla-La Mancha. Miembro de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular. Experta en desarrollo rural de la mujer. Presidenta Nacional de la Organizaci\u00f3n no Gubernamental \"Afammer\" Asociaci\u00f3n de familias y mujeres del medio rural. Miembro de la Delegaci\u00f3n Parlamentaria del Consejo de Europa Vicepresidenta de la Comisi\u00f3n contra el Tr\u00e1fico y la Trata de Seres Humanos. Consejo de Europa. Ponente Informe sobre la situaci\u00f3n de la mujer en los pa\u00edses del Consejo de Europa. 2011 Ponente Ley de Econom\u00eda Social Ponente Ley de Titularidad Compartida en los Exp. Agrarias"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/178_10.jpg",
        "twitter": "marianorajoy",
        "apellidos": "Rajoy Brey",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 178,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": "http://www.rajoy.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000102/000102_000_e_0000488_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mariano",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "27 de marzo de 1955",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_178.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": ""
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/3_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ramis Socias",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 3,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "15",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Alcalde de Alcudia (Mallorca). Conseller del Govern de Illes Balears. Delegado del Gobierno en Illes Balears.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000241/000241_000_e_0000982_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miquel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "13 de agosto de 1958",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_3.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado. Empresario tur\u00edstico."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/77_10.jpg",
        "twitter": "ElviraRamon",
        "apellidos": "Ram\u00f3n Utrabo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 77,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "elvira.ramon@psoe-granada.com",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002952921427",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho   M\u00e1ster en Direcci\u00f3n Pol\u00edtica,   Secretaria-Interventora de Ayuntamiento y T\u00e9cnica en Empleo y Desarrollo Local.   Diputada provincial en Granada.   Delegada de Igualdad y Bienestar social.    Delegada Provincial de la Junta de Andaluc\u00eda.   Secretaria de Pol\u00edtica Municipal de la C.E.P.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000026/000026_000_e_0000183_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Elvira",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "20 de noviembre de 1966 en\u00a0Molvizar (Granada)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_77.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada y madre de dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/240_10.jpg",
        "twitter": "rangeltarres",
        "apellidos": "Rangel Tarr\u00e9s",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 240,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "joan.rangel@congreso.es",
        "web": "http://blogdejoanrangel.blogspot.com/",
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000146/000146_000_e_0000657_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "2 de enero de 1950 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_240.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Derecho. Diplomado en Alta Direcci\u00f3n de Empresas. Oficial Radioelectr\u00f3nico de la Marina Mercante. Secretario de Pol\u00edtica Institucional del PSC."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/198_10.jpg",
        "twitter": "i_rierare",
        "apellidos": "Riera i Re\u00f1\u00e9",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 198,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "imma.riera@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Abogada.   Licenciada en derecho por la UB. Diplomada en Derecho Comparado por la Universidad de Strasbourg (F). M\u00e1ster en Pol\u00edtica y Econom\u00eda Internacional por la Universidad de Florencia (I). PADE (IESE). Diploma Forex. A.C.I.   Trayectoria profesional en el sector financiero y en la consultor\u00eda. Responsable del \u00e1rea financiera y de banca corporativa en 2 entidades financieras en Italia y Espa\u00f1a. Directora del \u00e1rea de asesoramiento y consultor\u00eda financiera de Arthur AndersenDirectora del \u00e1rea de Corporate Finance de PwC.Docente en materias econ\u00f3mico-financieras.   Publicaciones y seminarios a nivel nacional e internacional. Miembro del Forex Club italiano y espa\u00f1ol (1984-1998). Miembro A.C.I. (Association Cambiste Internacional). Premio Franco Passari 1991 por el trabajo \"The new European Financial Space\".   Militante de CdC. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo y Secretaria del \u00e1mbito de empresa, industria, innovaci\u00f3n, comercio, turismo y energia. Consejera Nacional de CdC y de CiU.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000116/000116_000_e_0000542_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Inmaculada",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "31 de octubre de 1960 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_198.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/374_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Rodr\u00edguez Flores",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 374,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias Qu\u00edmicas por la Universidad Complutense de Madrid.   Estudios de Farmacia hasta 5\u00ba Curso   Estudios musicales (piano, canto)   Concejal de Sanidad del Ayuntamiento de Villaviciosa de Od\u00f3n (Madrid)   Concejal del Ayuntamiento de Madrid durante dos legislaturas. Distrido Hortaleza y Distrito Barajas   Diputada Auton\u00f3mica de la Asamblea de Madrid durante dos legislaturas.   Concejal del Ayuntamiento de Madrid (Concejal\u00eda Arganzuela)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "28 de junio de 1943",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_374.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Un hijo y tres nietos"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/292_10.jpg",
        "twitter": "isabelrguez",
        "apellidos": "Rodr\u00edguez Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 292,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "isabel.rodriguez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/isabelrodriguezgarcia?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000178/000178_000_e_0000796_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Isabel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Real",
        "nacimiento": "5 de junio de 1981 en\u00a0Aben\u00f3jar (Ciudad Real)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_292.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Licenciada en Derecho por la Universidad de Castilla-La Mancha. Senadora (2004-2007) Directora General de Juventud de Castilla-La Mancha (Julio 2007-Septiembre 2008) Portavoz del Gobierno de Castilla-La Mancha hasta mayo 2011."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/348_10.jpg",
        "twitter": "carmenmaniega",
        "apellidos": "Rodr\u00edguez Maniega",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 348,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": "http://carmenmaniega.wordpress.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://es-es.facebook.com/people/Carmen-R-Maniega/100000603997011",
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias de la Educaci\u00f3n.Concejala en el Ayuntamiento de Avil\u00e9s.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000243/000243_000_e_0000985_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "15 de julio de 1964",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_348.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Psicolog\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/130_10.jpg",
        "twitter": "mjrdguez",
        "apellidos": "Rodr\u00edguez Ram\u00edrez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 130,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "mariajose.rodriguez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Master Interuniversitario de las Universidades de Huelva y C\u00e1diz, sobre \"G\u00e9nero, Identidad y Ciudadan\u00eda\".   Coordinadora provincial del Instituto Andaluz de la Juventud. Viceportavoz del Grupo Socialista en el Ayuntamiento de Huelva. Portavoz del Grupo Socialista en la Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Delegada de la Consejer\u00eda de Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empresa de la Junta de Andaluc\u00eda. Senadora por designaci\u00f3n auton\u00f3mica.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=130&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huelva",
        "nacimiento": "17 de noviembre de 1973",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_130.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/257_10.jpg",
        "twitter": "sorayapsoe",
        "apellidos": "Rodr\u00edguez Ramos",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 257,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "soraya.rodriguez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho en la Universidad de Valladolid.Especializaci\u00f3n en Derecho Comunitario.   Funcionaria. Profesora Universitaria Escuela de Relaciones Laborales en Valladolid.    Eurodiputada. Vicepresidenta de la Comisi\u00f3n de Agricultura en el Parlamento Europeo (1999-2004).   Portavoz de la Comisi\u00f3n Mixta Uni\u00f3n Europea (2004-2008).   Secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n internacional al Desarrollo (2008-2011).    Miembro Ejecutiva federal PSOE (2004-2008).    Miembro del Comit\u00e9 Federal PSOE (2008-2011).    Abogada del Centro de Informaci\u00f3n Derechos de la Mujer y Casa de Acogida a Mujeres Maltratadas (1989-1992).    Directora del Centro de la Mujer. Ayuntamiento de Valladolid (1994-1998).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000157/000157_000_e_0005271_20120215.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Soraya",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valladolid",
        "nacimiento": "1 de diciembre de 1963 en\u00a0Valladolid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_257.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Uni\u00f3n para el Mediterr\u00e1neo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Madre de dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/54_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Rodr\u00edguez S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 54,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "felicidad.rodriguez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000231/000231_000_e_0000968_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Felicidad",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "15 de junio de 1959",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_54.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Doctora en Medicina y Cirug\u00eda. Profesora titular de universidad. Vicerrectora de Relaciones Internacionales UCA (1995-2003). Decana de la Facultad de Medicina de C\u00e1diz (2005-2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/376_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Rodr\u00edguez V\u00e1zquez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 376,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "paloma.rodriguez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Maestra.   Secretaria de Igualdad de la Agrupaci\u00f3n Socialista de Ferrol",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000376/000376_000_e_0036727_20121127.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Paloma",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "23 de mayo de 1956",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_376.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Psicolog\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/272_10.jpg",
        "twitter": "RodriguezPinero",
        "apellidos": "Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 272,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "inma.rodriguezpinero@congreso.es",
        "web": "http://www.rodriguezpinero.es/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/inmaculadarodriguezpinero",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000166/000166_000_e_0000739_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Inmaculada",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "7 de enero de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_272.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada con dos hijos. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad Complutense de Madrid. M\u00e1ster en Teor\u00eda Econ\u00f3mica por la Universidad de Minnesota, EE.UU. Cursos de Doctorado en la Universidad de Valencia. Secretaria de Ordenaci\u00f3n del Territorio, Infraestructuras y Vivienda de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal del PSOE."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/212_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Rodr\u00edguez-Salmones Cabeza",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 212,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "beatriz.rsalmones@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Filolog\u00eda por la Universidad Complutense. Periodista   Jefa de la Asesor\u00eda Parlamentaria del Grupo Parlamentaria Popular (1990-1996). Portavoz de Cultura en las legislaturas VI, VII, VIII) y de Defensa en la IX Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000315/000315_000_e_0002304_20120117.pdf",
        "nombre": "\u00a0Beatriz",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "20 de mayo de 1944",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_212.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. Cinco hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/82_10.jpg",
        "twitter": "AntonioRomanJ",
        "apellidos": "Rom\u00e1n Jasanada",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 82,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "antonio.roman@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda.   Especialista en Medicina Interna.   Alcalde de Guadalajara.   Diputado Auton\u00f3mico en Castilla-La Mancha 2011.   Diputado nacional en la VII Legislatura   Senador en la VIII Legislatura",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000273/000273_000_e_0001209_20111219.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Guadalajara",
        "nacimiento": "21 de junio de 1965 en\u00a0Guadalajara",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_82.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/55_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Romero Gir\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 55,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "aurelio.romero@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000017/000017_000_e_0000127_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Aurelio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "25 de diciembre de 1947",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_55.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Abogado. Concejal en el Ayuntamiento de Jerez (1983-1991). Diputado Provincial (1983-1987). Diputado auton\u00f3mico (1988-2000). Senador por la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda (1993-1996)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/59_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Romero Hern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 59,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000304/000304_000_e_0001911_20120110.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carmelo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huelva",
        "nacimiento": "17 de octubre de 1958",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_59.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas. Alcalde de Palos de la Frontera (Huelva). Licenciado en Derecho. Funcionario de la Junta de Andaluc\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/61_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Romero Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 61,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "maria.romero@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. M\u00e1ster en Asesor\u00eda Jur\u00eddica de Empresas. Estudios de Doctorado de Derecho Mercantil.   Secretaria Ejecutiva de Empleo del PP-Andaluc\u00eda desde 2004. Vicesecretaria para la Relaci\u00f3n con las Organizaciones Sociales del PP de Sevilla. Concejal del Ayuntamiento de Sevilla desde 2007.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000332/000332_000_e_0005285_20120215.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Eugenia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "20 de julio de 1970",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_61.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/313_10.jpg",
        "twitter": "rosaromerocr",
        "apellidos": "Romero S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 313,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": "http://www.rosaromero.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000195/000195_000_e_0000866_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rosa Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Real",
        "nacimiento": "14 de febrero de 1970",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_313.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos. Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad Complutense de Madrid T\u00e9cnico del Centro de la Mujer de la Diputaci\u00f3n Provincial de Ciudad Real (en excedencia). Alcaldesa de Ciudad Real. Presidenta Provincial del PP Diputada Regional de las Cortes Regionales de Castilla-La Mancha. Portavoz de las Cortes Regionales de Castilla-La Mancha. Senadora"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/101_10.jpg",
        "twitter": "susana_ros",
        "apellidos": "Ros Mart\u00ednez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 101,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "susana.ros@congreso.es",
        "web": "http://www.susanarosmartinez.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000039/000039_000_e_0000244_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Susana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Castell\u00f3n",
        "nacimiento": "31 de octubre de 1969",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_101.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos. Diplomada en Turismo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/98_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ruano G\u00f3mez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 98,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "juande.ruano@congreso.es",
        "web": "http://www.juandediosruanogomez.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Doctor en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid (programa de m\u00e9todos y t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n social y teor\u00eda de la comunicaci\u00f3n). Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda (secci\u00f3n Sociolog\u00eda; especialidad Sociolog\u00eda Pol\u00edtica) por la U.C.M. Premio Nacional de Terminaci\u00f3n de Estudios Universitarios del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. Diplomado en Derecho Constitucional y Ciencia Pol\u00edtica por el Centro de Estudios Constitucionales.    Concejal adscrito a la Alcald\u00eda del Ayuntamiento de A Coru\u00f1a (2011 al 05/032012). Miembro de la Junta de Gobierno local del Ayuntamiento de A Coru\u00f1a (2011 al 05/032012). Concejal del Ayuntamiento de A Coru\u00f1a (2007-2012).   Profesor titular de Universidad en la Facultad de Sociolog\u00eda de la Universidad de A Coru\u00f1a. Director del Laboratorio de An\u00e1lisis y Prospectiva Sociopol\u00edtica de la Universidad de A Coru\u00f1a. Profesor invitado en la Universidad de La Sorbona y en la Escuela Polit\u00e9cnica de Par\u00eds. Profesor Erasmus en las Universidades de Breta\u00f1a Occidental (Francia), Bruselas y Lieja (B\u00e9lgica).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000046/000046_000_e_0000286_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan de Dios",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Coru\u00f1a",
        "nacimiento": "4 de marzo de 1964 en\u00a0Cuevas de San Marcos (M\u00e1laga)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_98.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Aficionado a la lectura, lee especialmente libros de ensayo, novelas hist\u00f3ricas y biograf\u00edas. Le gusta pasear, ver cine, escuchar m\u00fasica y, sobre todo, escuchar a sus vecinos a pie de calle. Para \u00e9l, la base de la pol\u00edtica es la confianza y cree como el presidente Havel que para ser un buen pol\u00edtico s\u00f3lo hacen falta dos cosas: principios y buenos modales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/143_10.jpg",
        "twitter": "jruizcarbonell",
        "apellidos": "Ruiz i Carbonell",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 143,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "jruiz@tinet.org",
        "web": "http://blocs.tinet.cat/lt/blog/el-bloc-del-joan-ruiz",
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1035397444",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000073/000073_000_e_0000363_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "10 de agosto de 1954",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_143.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Profesor de primaria. Licenciado en Geograf\u00eda e Historia."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/241_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ruiz Llamas",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 241,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000147/000147_000_e_0000659_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rom\u00e1n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "4 de enero de 1953 en\u00a0Humilladero (M\u00e1laga)",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_241.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Bachillerato. Empresario del ramo de la hosteler\u00eda y los combustibles. Ex-Presidente de la Asociaci\u00f3 Catalana de Distribuidores de Gas\u00f3leo. Ex-Presidente de la Confederaci\u00f3n Nacional de Distribuidores de Gas\u00f3leo. Primer Secretario del PSC del Vall\u00e9s Oriental. Ex-Alcalde de Montmel\u00f3 (1983-1992)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/129_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ruiz-Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 129,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. Miembro de la Carrera Fiscal en excedencia.   Concejal del Ayuntamiento de Madrid en 1983. Diputado en la Asamblea de Madrid desde 1987 a 2003. Senador desde 1987 a 1995. Presidente de la Comunidad de Madrid desde 1995 a 2003. Alcalde de Madrid desde 2003.Ministro de Justicia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000095/000095_000_e_0000450_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alberto",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "11 de diciembre de 1958",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_129.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/164_10.jpg",
        "twitter": "ConsueloRumi",
        "apellidos": "Rum\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 164,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "consuelo.rumi@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Secretaria de Estado de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n (abril 2004 - febrero 2010). Secretaria de Estado para la Funci\u00f3n P\u00fablica (marzo 2010 - diciembre 2011).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000098/000098_000_e_0000460_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Consuelo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Almer\u00eda",
        "nacimiento": "31 de octubre de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_164.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Profesora de EGB. Licenciada en Psicolog\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/230_10.jpg",
        "twitter": "Sorayapp",
        "apellidos": "S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 230,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/sorayasaenzdesantamaria",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho.    Abogado del Estado.    Portavoz del GPP en la IX Legislatura.    Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular.   Vicepresidenta, Ministra de la Presidencia y Portavoz del Gobierno.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000268/000268_000_e_0001081_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Soraya",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "10 de junio de 1971",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_230.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/165_10.jpg",
        "twitter": "alexsaez",
        "apellidos": "S\u00e1ez Jubero",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 165,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": "http://alex-saez.blogspot.com/",
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/alexsaezjubero",
        "curriculum": " Licenciado en Derecho por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona.    Abogado especialista en Responsabilidad Civil y Derecho del Seguro.   Diputado de la Junta de Gobierno del Colegio de Abogados de Girona (1995-1999). Presidente de J\u00f3venes Abogados de Girona (1997-1999). Concejal del \u00c1rea de Cultura y Deportes, y de Personal, Cooperaci\u00f3n y Juventud en el Ayuntamiento de Girona (1999-2004).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000099/000099_000_e_0000470_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0\u00c0lex",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "6 de julio de 1969 en\u00a0Girona",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_165.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea de la Uni\u00f3n Interparlamentaria (UIP)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/125_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Sahuquillo Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 125,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "lcsahuquillo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Secretario de Organizaci\u00f3n y Coordinaci\u00f3n Provincial del PSOE de Cuenca desde 2004.   Portavoz del Grupo Socialista en la Diputaci\u00f3n de Cuenca (1995-1999).  Vicepresidente Primero de la Diputaci\u00f3n de Cuenca (1999-2001)  Director General de Servicios Sociales de la JCCM (2001-2003).  Delegado provincial de Obras P\u00fablicas (2003-2004).  Delegado provincial para Urbanismo y Vivienda (2004-2005).  Delegado de la JCCM (2005-2008).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000059/000059_000_e_0000329_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Luis Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cuenca",
        "nacimiento": "11 de enero de 1966 en\u00a0Valencia",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_125.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Diplomado universitario en Trabajo Social. Funcionario de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/204_10.jpg",
        "twitter": "ccsalvador_",
        "apellidos": "Salvador Armend\u00e1riz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 204,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "carlos.salvador@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "UPN-PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Casado. Cuatro hijos.   Licenciado en Derecho. M\u00e1ster Universitario de Derecho de Empresa. Universidad de Navarra. Director Aon Gil y Carvajal, S.A. (en excedencia).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000119/000119_000_e_0000555_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carlos Casimiro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Navarra",
        "nacimiento": "14 de abril de 1966 en\u00a0Pamplona",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_204.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Senador en la VII Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/306_10.jpg",
        "twitter": "NachoSAmor",
        "apellidos": "S\u00e1nchez Amor",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 306,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "nachosamor@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/Nacho.S.Amor",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000189/000189_000_e_0000840_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "15 de mayo de 1960 en\u00a0C\u00e1ceres",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_306.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Tres hijos. Vic. Derecho Universidad Complutense de Madrid Espec. Derecho Constitucional y C. Pol\u00edtica CEC (1984-1986) Letrado D.G. Servicios Jur\u00eddicos Junta de Extremadura (1986-) Secretario General del PSOE M\u00e9rida (2001-) Vicepresidente de la Junta de Extremadura (2004-2007) Vicepresidente Congreso Consejo de Europa (2009-2011) Portavoz del Grupo Socialista en la Asamblea de Extremadura (2007-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/373_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "S\u00e1nchez Barrera",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 373,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Profesor de ense\u00f1anzas secundarias.  Licenciado en Filosof\u00eda y Letras. Profesor en el Instituto Himilce (Linares).  Gerente Provincial. Concejal en el Ayuntamiento de Torredonjimeno  durante 20 a\u00f1os. Miembro del Ejecutivo.  Afici\u00f3n por el deporte en general y el f\u00fatbol en particular, pasear, leer.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000375/000375_000_e_0033408_20121023.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Juan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "23 de agosto de 1954",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_373.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/40_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "S\u00e1nchez de Alc\u00e1zar Oca\u00f1a",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 40,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000290/000290_000_e_0001506_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miguel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "13 de enero de 1956 en\u00a0Ja\u00e9n",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_40.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Licenciado en derecho. Diputado en el Parlamento de Andaluc\u00eda (1986-2007). Alcalde de Ja\u00e9n (1999-2007)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/112_10.jpg",
        "twitter": "MamenSanchezCan",
        "apellidos": "S\u00e1nchez D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 112,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "mamen.sanchez@congreso.es",
        "web": "http://www.mamensanchez.eu/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/mamensanchez.eu",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000052/000052_000_e_0000302_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00e1diz",
        "nacimiento": "10 de octubre de 1968 en\u00a0J\u00e9rez de la Frontera (C\u00e1diz)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_112.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Reglamento; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Diplomada en Turismo, Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n P\u00fablica. T\u00e9cnico en Inserci\u00f3n Laboral. Portavoz Adjunta del Grupo Parlamentario Socialista en las legislaturas VIII y IX. Vocal en la Ejecutiva Provincial del PSOE de C\u00e1diz. Miembro del Comit\u00e9 Director del PSOE de Andaluc\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/320_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "S\u00e1nchez D\u00edaz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 320,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "ovidio.sanchez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000201/000201_000_e_0000879_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ovidio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "21 de septiembre de 1952 en\u00a0Pola de Laviana (Asturias)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_320.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Abogado M\u00e1sters Fiscal y Financiero. IESE Programa Alta Direcci\u00f3n de Empresa. Presidente del Parlamento de Asturias (J.G.P.A.) Presidente del Partido Popular de Asturias. Concejal de Oviedo. Senador"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/67_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "S\u00e1nchez Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 67,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "celinda.sanchez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Empresaria.   Bachiller Superior   Senadora.   Alcaldesa de Venta de Ba\u00f1os (Palencia)   Portavoz del Ayuntamiento de Palencia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000028/000028_000_e_0000187_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Celinda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palencia",
        "nacimiento": "24 de diciembre de 1946",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_67.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Divorciada. 6 hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/195_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "S\u00e1nchez i Llibre",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 195,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Empresariales y M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Empresas ESADE.   Diputado en el Parlamento de Catalunya en la III y IV legislatura. Senador por la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalunya en la IV legislatura.   Portavoz adjunto de CiU en el Congreso de los Diputados en la V, VI, VII, VIII y IX Legislatura.  Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Nacional de la Federaci\u00f3n de CiU. Miembro del Comit\u00e9 de Gobierno de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000114/000114_000_e_0000532_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Josep",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "26 de mayo de 1949 en\u00a0Vilassar de Mar (Barcelona)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_195.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado en segundas nupcias. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/214_10.jpg",
        "twitter": "de_santa_ana",
        "apellidos": "Santa Ana Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 214,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Ingeniera de Caminos, Canales y Puertos por la Universidad de Granada.   Responsable de Sistemas de Gesti\u00f3n de Obra para la Administraci\u00f3n Central y Auton\u00f3mica por Andaluc\u00eda perteneciendo a la empresa privada. Vicesecretaria de Infraestructuras del PP de Granada desde junio de 2005.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000128/000128_000_e_0018960_20120614.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n de",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Granada",
        "nacimiento": "18 de enero de 1973",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_214.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Portavoz adjunta en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vocal en la Comisi\u00f3n de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la IX Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/75_10.jpg",
        "twitter": "pedrosaurag",
        "apellidos": "Saura Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 75,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": "http://pedrosaura.blogspot.com.es",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1615460766",
        "curriculum": " Profesor titular de Fundamentos del An\u00e1lisis Econ\u00f3mico de la Universidad de Murcia.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000022/000022_000_e_0000175_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pedro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "26 de abril de 1962 en\u00a0Torre Pacheco (Murcia)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_75.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor en Econom\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/269_10.jpg",
        "twitter": "LauraSeara",
        "apellidos": "Seara Sobrado",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 269,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "laura.seara@congreso.es",
        "web": "http://lauraseara.wordpress.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000249/000249_000_e_0000997_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Laura Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ourense",
        "nacimiento": "20 de abril de 1975 en\u00a0Allariz (Ourense)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_269.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada sin hijos. Licenciada en Derecho. Consultora M\u00e1ster en Calidad de los Servicios. Abogada colegiada como no ejerciente en Ourense. Diputada en el Parlamento de Galicia (2001-2010) Directora General del Instituto de la Mujer y Secretaria de Estado de Igualdad."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/30_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Segura Clavell",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 30,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "jose.segura@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000074/000074_000_e_0000366_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "4 de julio de 1944 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_30.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas. Catedr\u00e1tico de Termodin\u00e1mica en la Escuela Oficial de N\u00e1utica de Tenerife. Profesor titular de F\u00edsica Aplicada en la Universidad de La Laguna. Autor de libros y publicaciones de su especialidad."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/327_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Serrano Arg\u00fcello",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 327,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "arenales.serrano@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad de Valladolid.   M\u00e1ster en Gerencia de Peque\u00f1a y Mediana Empresa por el Instituto Empresarial de Castilla y Le\u00f3n.   M\u00e1ster en Comercio Exterior por la C\u00e1mara de Comercio de Madrid.   M\u00e1ster en Liderazgo en la Gesti\u00f3n Pol\u00edtica por el IESE.   Concejal del Ayuntamiento de Valladolid 1991 - 1995. Portavoz de Hacienda y Presupuestos del GMP.   Concejal de Juventud y Escuelas Taller  y Portavoz Adjunta GMP del Ayuntamiento de Valladolid 1995 - 1999.   Portavoz de Gobierno Interior de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n 1999 - 2003.   Presidenta de la Comisi\u00f3n de Presidencia de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n 2003 - 2007.   Vicepresidenta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Presidenta de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n 2007 - 2011.   Senadora y Secretaria de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda en el  Senado 2008 - 2011.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000361/000361_000_e_0015856_20120522.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Arenales",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valladolid",
        "nacimiento": "12 de abril de 1963 en\u00a0Morales de Campos (Valladolid)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_327.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Igualdad; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/180_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Serrano Calurano",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 180,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "bibianoserrano@hotmail.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-EU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Alcalde-Presidente del Excmo. Ayuntamiento de Higuera de Llerena por el Partido Popular desde 1999.  Ex presidente de Apag - Extremadura ASAJA.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000242/000242_000_e_0000983_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Bibiano",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "27 de diciembre de 1960",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_180.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Empresario agrario."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/181_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Serrano Coronado",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 181,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "daniel.serrano@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho en la UAB. Abogado.  Presidente del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas del Partido Popular de Catalu\u00f1a.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000103/000103_000_e_0000497_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Daniel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "18 de junio de 1976 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_181.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Sin hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/324_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Serrano Mart\u00ednez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 324,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000206/000206_000_e_0000896_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Enrique",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "25 de julio de 1949 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_324.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Profesor de la Universidad Complutense. Director del Gabinete de la Presidencia del Gobierno (1995-1996 y 2004-2011) Director General de Personal del Ministerio de Defensa (1987-1991) Secretario General de la Vicepresidencia del Gobierno (1991-1995)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/122_10.jpg",
        "twitter": "felipe_sicilia",
        "apellidos": "Sicilia Alf\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 122,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "felipe.sicilia@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/felipesicilia",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000053/000053_000_e_0000309_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Felipe Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "15 de diciembre de 1979 en\u00a0Lopera (Ja\u00e9n)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_122.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda. Funcionario del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. Parlamentario del Parlamento de Andaluc\u00eda (2009-2011). Concejal de Econom\u00eda y Hacienda en el Ayuntamiento de Bail\u00e9n (Ja\u00e9n). Secretario de Ciudadan\u00eda de la Ejecutiva Regional del PSOE-A."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/51_10.jpg",
        "twitter": "carmelasilva",
        "apellidos": "Silva Rego",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VI y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 51,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "7",
        "email": "carmela.silva@congreso.es",
        "web": "http://carmelasilva.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1398244430&sk=wall",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho Econ\u00f3mico. Diplomada en Educaci\u00f3n Especial.    Vicesecretaria General de la Agrupaci\u00f3n Local del PSOE de Vigo.Asesora Parlamentaria del Ministerio de Agricultura. Concejala de Urbanismo del Ayuntamiento de Vigo.    Senadora en la IX Legislatura.    Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Vigo.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000014/000014_000_e_0000115_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Pontevedra",
        "nacimiento": "26 de noviembre de 1960",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_51.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/155_10.jpg",
        "twitter": "SimancasRafael",
        "apellidos": "Simancas Simancas",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 155,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "rsimancas@congreso.es",
        "web": "http://rafaelsimancas.wordpress.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE.   Subdirector de Sistema Digital.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000087/000087_000_e_0000426_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rafael",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "1 de julio de 1966",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_155.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda. Profesor asociado de la Universidad Rey Juan Carlos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/260_10.jpg",
        "twitter": "Rsixtoiglesias",
        "apellidos": "Sixto Iglesias",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 260,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "ricardo.sixto@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/rsixtoiglesias?sk=wall",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000251/000251_000_e_0000999_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ricardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "7 de enero de 1967",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_260.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Pareja de Hecho. Licenciado en Geograf\u00eda e Historia. Miembro del Consejo Pol\u00edtico Federal de Izquierda Unida"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/331_10.jpg",
        "twitter": "albertsolerbcn",
        "apellidos": "Soler Sicilia",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 331,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000211/000211_000_e_0000915_20111209.pdf",
        "nombre": "\u00a0Albert",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "27 de febrero de 1966 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_331.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija y un hijo. Licenciado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte. Miembro Ejecutiva Agrupaci\u00f3n Sants-Montjuic."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/190_10.jpg",
        "twitter": "solsona_marc",
        "apellidos": "Solsona Aixala",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 190,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": "marc.solsona@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/marc.solsonaaixala?sk=wall",
        "curriculum": " Estudios de Geograf\u00eda e Historia.  Alcalde de Mollerussa (Lleida)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000109/000109_000_e_0000518_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Marc",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "LLeida",
        "nacimiento": "7 de abril de 1976 en\u00a0Mollerussa (Lleida)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_190.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Peticiones; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/168_10.jpg",
        "twitter": "jmsoria",
        "apellidos": "Soria L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 168,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "jose.soria@congreso.es",
        "web": "http://www.josemanuelsoria.es/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/josemanuel.soria",
        "curriculum": "Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. T\u00e9cnico Comercial y Economista del Estado.  Alcalde de las Palmas de Gran Canaria (1995-2003). Presidente del Cabildo de Gran Canaria (2003-2007). Consejero de Econom\u00eda y Hacienda y Vicepresidente del Gobierno de Canarias (2007-2010).Ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000255/000255_000_e_0001010_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "5 de enero de 1958 en\u00a0Las Palmas de Gran Canaria",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_168.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/32_10.jpg",
        "twitter": "eloysuarezl",
        "apellidos": "Su\u00e1rez Lamata",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 32,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "eloy.suarez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP-PAR",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/eloysuarezl",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000010/000010_000_e_0000080_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Eloy",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "8 de febrero de 1962 en\u00a0Tudela",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_32.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Licenciado en Derecho. Master IESE - Gesti\u00f3n P\u00fablica. Master Universidad de Zaragoza sobre contabilidad y auditor\u00eda. Funcionario con habilitaci\u00f3n nacional. Coordinador adjunto al presidente regional (2002-2007). Vicesecretario de Organizaci\u00f3n Regional (2000-2002). Diputado regional, portavoz de Medio Ambiente (2003-2008). Diputado regional, portavoz del Grupo Popular (2008-2011). Concejal en el Ayuntamiento de Zaragoza, portavoz del Grupo Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/368_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Su\u00e1rez-B\u00e1rcena Blasco",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 368,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "11",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP-EU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Concejal del Ayuntamiento de Badajoz.   Diputada provincial.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000364/000364_000_e_0015678_20120521.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Cristina",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "28 de marzo de 1945",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_368.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Enfermera."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/102_10.jpg",
        "twitter": "SSumelzo",
        "apellidos": "Sumelzo Jord\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 102,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "susana.sumelzo@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "https://www.facebook.com/#!/profile.php?id=100003631779666",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000038/000038_000_e_0000242_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Susana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "22 de diciembre de 1969 en\u00a0Ejea de los Caballeros(Zaragoza)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_102.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo. Licenciada en Derecho. Postgrado en Desarrollo Econ\u00f3mico Local. Senadora por Zaragoza en la IX Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/200_10.jpg",
        "twitter": "montsesurroca",
        "apellidos": "Surroca i Comas",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 200,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "montse.surroca@congreso.es",
        "web": "http://montsesurroca.blogspot.com/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/montsesc?sk=wall",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. Abogada. Mediadora familiar. PLGP de IESE   Portavoz de Cultura, RTVE, Reglamento y Defensor del Pueblo en la IX Legislatura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000118/000118_000_e_0000547_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Montserrat",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "18 de junio de 1974",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_200.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/223_10.jpg",
        "twitter": "mariajsusinos",
        "apellidos": "Susinos Tarrero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 223,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "mjsusinos@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. Universidad de Cantabria.  M\u00e1ster T\u00e9cnico Superior de Riesgos Laborales.Presidenta PP del Ayuntamiento de Entrambas.   Primer Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Entrambas.   Concejala de Servicios Sociales, Educaci\u00f3n, Cultura.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000307/000307_000_e_0001962_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Jes\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cantabria",
        "nacimiento": "9 de agosto de 1968 en\u00a0Santander",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_223.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/248_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Tapia Otaegi",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 248,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Arantza",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "24 de septiembre de 1963",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Doctor Ingeniero Industrial. CEU Ingenier\u00eda Sistemas y Autom\u00e1tica (EHU)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/295_10.jpg",
        "twitter": "JoanTarda",
        "apellidos": "Tard\u00e0 i Coma",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 295,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "jtarda@congreso.es",
        "web": "http://blocs.esquerra.cat/joan-tarda",
        "partido": "ERC-RI.cat",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000263/000263_000_e_0001036_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "26 de septiembre de 1953",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_295.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4); Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3); Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltero. Dos hijos. Licenciado en Filosof\u00eda y Letras. Catedr\u00e1tico de Lengua y Literatura Catalanas (Secundaria)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/303_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Tarno Blanco",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 303,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "rtarno@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000346/000346_000_e_0008481_20120313.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ricardo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "20 de mayo de 1966 en\u00a0Sevilla",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_303.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Concejal del Ayuntamiento de Sevilla (1995/1996-2003/2005). Director General del Instituto de la Juventud (1996-1998). Diputado Provincial por Sevilla (1999-2001). Parlamentario Auton\u00f3mico de Andaluc\u00eda (2000-2008)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/191_10.jpg",
        "twitter": "conxitarruella",
        "apellidos": "Tarruella Tom\u00e1s",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 191,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "ctarruella@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Diplomada Universitaria de Enfermer\u00eda. Diplomada en Sanidad. M\u00e1ster Oficial de Investigaci\u00f3n de Cuidados por la Universidad Complutense de Madrid.  Diputada en el Parlament de Catalunya (1992-1994 y 1999-2003). Directora General de Infancia (Generalitat de Catalunya) (1994-1997). Concejal del Ayuntamiento de Lleida (2004-2007).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000111/000111_000_e_0000523_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Concepci\u00f3",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "LLeida",
        "nacimiento": "10 de diciembre de 1949",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_191.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/286_10.jpg",
        "twitter": "martatorrado",
        "apellidos": "Torrado de Castro",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 286,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "martat@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1625484567&sk=info",
        "curriculum": " Licenciada en Derecho.    Concejala de Patrimonio, Mesa Contrataci\u00f3n y Juventud del Ayuntamiento de Valencia (1995-99).    8\u00aa Teniente Alcalde, Concejala \u00c1rea Bienestar Social y Solidaridad (1999-03).    7\u00aa Teniente Alcalde, \u00c1rea Progreso Humano, Concejala Bienestar Social e Integraci\u00f3n (2003-07).    6\u00aa Teniente Alcalde, \u00c1rea Progreso Humano y Cultura, Concejala Bienestar Social e Integraci\u00f3n (2007-2012).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000182/000182_000_e_0000811_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Marta",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "20 de enero de 1966",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_286.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/170_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Torres Herrera",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 170,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "manuel.torres@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "Ingeniero Superior de Montes, especialidad Industrias Forestales por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid.   Miembro del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del Partido Popular Regional. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional del Partido Popular. Miembro de la Junta Directiva Regional del Partido Popular.  Director de varios cursos impartidos por el Instituto Canario de Administraci\u00f3n P\u00fablica (ICAP).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000218/000218_000_e_0000933_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Manuel Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "25 de agosto de 1957 en\u00a0Granada",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_170.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/38_10.jpg",
        "twitter": "JATorresMora",
        "apellidos": "Torres Mora",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 38,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "jandres@congreso.es",
        "web": "http://jatorresmora.wordpress.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctor en Sociolog\u00eda. Profesor Titular de la Universidad Complutense.   Miembro de la Comisi\u00f3n Ejecutiva Federal del PSOE. Diputado en las VIII y IX Legislaturas.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000313/000313_000_e_0002131_20120111.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Andr\u00e9s",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "1 de enero de 1960 en\u00a0M\u00e1laga",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_38.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/323_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Trev\u00edn Lomb\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 323,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "antoniotrevin@yahoo.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000202/000202_000_e_0000885_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio Ram\u00f3n Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "27 de febrero de 1956 en\u00a0Avil\u00e9s (Asturias)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_323.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Sin hijos. Profesor de EGB. Especialista en Ciencias Sociales. Inicio actividad profesional como profesor, 1 Sep 1977, en distintos destinos (Candas, Hontoria, Poz\u00f3n y Vidiago) Director Provincial de Educaci\u00f3n (1986-1987). Alcalde de Llanes (1987-1993 y 1999-2004). Presidente del Principado de Asturias (1993-1995). Diputado Auton\u00f3mico en Junta General del Principado de Asturias (1991-1999). Delegado del Gobierno de Espa\u00f1a en Asturias (2004-2011). Coordinador de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de la FEMP (1987-1991). Comisi\u00f3n Permanente Consejo Escolar del Estado (1987-1993). Ponente en el Consejo de la LOGSE. Condecorado con la Medalla Alfonso X el Sabio."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/343_10.jpg",
        "twitter": "luistudanca",
        "apellidos": "Tudanca Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 343,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "18",
        "email": "luis.tudanca@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000224/000224_000_e_0000955_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Burgos",
        "nacimiento": "25 de mayo de 1978 en\u00a0Burgos",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_343.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Licenciado en Derecho. Postgrado de especialista en Derecho de Consumo. Asesor de la Subdelegaci\u00f3n de Gobierno en Burgos (2004-2008). Secretario General de Juventudes Socialistas de Burgos (2000-2008). Secretario de Organizaci\u00f3n del PSOE de Burgos (2008-actualidad)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/337_10.jpg",
        "twitter": "ikerurbina1",
        "apellidos": "Urbina Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 337,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "iker.urbina@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000223/000223_000_e_0000952_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Iker",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Araba/\u00c1lava",
        "nacimiento": "19 de agosto de 1977 en\u00a0Vitoria",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_337.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Interior",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho por la Universidad P\u00fablica del Pa\u00eds Vasco. Abogado"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/255_10.jpg",
        "twitter": "nacho_uriarte",
        "apellidos": "Uriarte Ayala",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 255,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": "http://www.pp.es/blogosfera/nachouriarte",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Nacho-Uriarte/68189544409",
        "curriculum": " Master en Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo por UPCO. ICADE-ICAI.  Diplomado en Trabajo Social por la Universidad Pontificia de Comillas.   Antiguo alumno del colegio Ntra. Sra. del Recuerdo (Promoci\u00f3n 1998)   Presidente Nacional de NNGG (2006-2011)   Patrono de la Fundaci\u00f3n Humanismo y Democracia. ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000330/000330_000_e_0004458_20120208.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "7 de agosto de 1980",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_255.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Trabajador Social."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/135_10.jpg",
        "twitter": "ElenaValenciano",
        "apellidos": "Valenciano Mart\u00ednez-Orozco",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 135,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "evalenciano@congreso.es",
        "web": "http://elenavalenciano.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000065/000065_000_e_0000346_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Elena",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "18 de septiembre de 1960",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_135.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": ""
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/124_10.jpg",
        "twitter": "mvalerio_gu",
        "apellidos": "Valerio Cordero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 124,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "magdalena.valerio@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/MagdalenaValerio",
        "curriculum": " Concejala Portavoz del Grupo Municipal Socialista del Ayuntamiento de Guadalajara. Secretaria General de la Agrupaci\u00f3n Local de Guadalajara. Vocal de la Ejecutiva Regional.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000057/000057_000_e_0000323_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Magdalena",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Guadalajara",
        "nacimiento": "27 de septiembre de 1959 en\u00a0Torremocha (C\u00e1ceres)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_124.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Dos hijos. Licenciada en derecho (Universidad Complutense de Madrid). Funcionaria del Cuerpo de Gesti\u00f3n de Empleo de la Seguridad Social y de la Escala de Gesti\u00f3n de Empleo del INEM."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/158_10.jpg",
        "twitter": "frvalles",
        "apellidos": "Vall\u00e8s Vives",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 158,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "15",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Coordinador de los diputados y senadores del PSC en las Cortes Generales.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000088/000088_000_e_0000432_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francesc",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "6 de julio de 1971",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_158.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados; Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. Doctor en Derecho por la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. M\u00e1ster en Derecho por la Georgetown University. Profesor de Derecho Constitucional (UAB)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/52_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Va\u00f1\u00f3 Ferre",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 52,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "21",
        "email": "fvano@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000314/000314_000_e_0002221_20120116.pdf",
        "nombre": "\u00a0Francisco",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "23 de enero de 1950 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_52.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. T\u00e9cnico ortop\u00e9dico. Portavoz en la Comisi\u00f3n de Discapacidad del Congreso en la IX Legislatura. Vocal en la Comisi\u00f3n de Defensa en la VIII Legislatura. Ha sido Teniente de Alcalde de Movilidad y Seguridad Ciudadana en Toledo y asesor del Grupo Parlamentario Popular y del CERMI."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/211_10.jpg",
        "twitter": "anadebande",
        "apellidos": "V\u00e1zquez Blanco",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 211,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "ana.vazquez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=1003967719&sk=wall",
        "curriculum": " Ex alcaldesa de Bande. Miembro de la Junta Directiva Nacional. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo y de Direcci\u00f3n del Partido Popular de Ourense.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000280/000280_000_e_0001230_20111220.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ana Bel\u00e9n",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ourense",
        "nacimiento": "27 de enero de 1975 en\u00a0Bande (Ourense)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_211.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho en la Universidad de Vigo. M\u00e1ster en Gesti\u00f3n P\u00fablica. Funcionaria del Cuerpo Superior de la Administraci\u00f3n Local."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/53_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "V\u00e1zquez Jim\u00e9nez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 53,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000018/000018_000_e_0000139_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zamora",
        "nacimiento": "25 de mayo de 1944",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_53.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": ""
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/113_10.jpg",
        "twitter": "mariajose921",
        "apellidos": "V\u00e1zquez Morillo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 113,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "12",
        "email": "mariajose.vazquez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000047/000047_000_e_0000288_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "26 de abril de 1958",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_113.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Una hija. Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Catedr\u00e1tica en Administraci\u00f3n de Empresas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/119_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Vera Pr\u00f3",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 119,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Coordinador de Organizaci\u00f3n del Partido Popular. Vocal del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000070/000070_000_e_0000360_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "16 de enero de 1955 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_119.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Dos hijos. Licenciado en derecho por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Abogado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/274_10.jpg",
        "twitter": "Concepcioveray",
        "apellidos": "Veray Cama",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 274,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "concepcio.veray@congreso.es",
        "web": "http://www.concepcioveraycama.com/",
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000167/000167_000_e_0000744_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Concepci\u00f3",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "11 de mayo de 1976 en\u00a0Girona",
        "pos_sector": "5",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_274.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Consultora de Comunicaci\u00f3n. Presidenta Provincial de Nuevas Generaciones de Girona. Secretaria Provincial del PP Girona Presidenta Provincial del PP Girona. Coordinadora de Comunicaci\u00f3n Provincial del PP Girona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/116_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Viera Chac\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 116,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "13",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=116&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "24 de marzo de 1946",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_116.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Maestro de secundaria. Funcionario de la Junta de Andaluc\u00eda. Secretario General del PSOE-Sevilla."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/233_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Villalobos Talero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 233,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "2",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000327/000327_000_e_0003451_20120131.pdf",
        "nombre": "\u00a0Celia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "18 de abril de 1949",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_233.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Funcionaria. Ha sido Alcaldesa de M\u00e1laga. Ex Ministra de Sanidad."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/234_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Villanova Rueda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 234,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000142/000142_000_e_0000648_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joaqu\u00edn",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "11 de enero de 1957 en\u00a0M\u00e1laga",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_234.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. T\u00e9cnico Contable. T\u00e9cnico de Administraci\u00f3n de Empresas. Alcalde del Excmo Ayto. de Alhaur\u00edn de la Torre desde 1996. Senador en la VII Legislatura por M\u00e1laga, Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/133_10.jpg",
        "twitter": "villarrubiapsoe",
        "apellidos": "Villarrubia Mediavilla",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 133,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "12",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000061/000061_000_e_0000333_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Julio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palencia",
        "nacimiento": "21 de mayo de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_133.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en derecho. Abogado. Secretario Interventor de ayuntamiento local. Portavoz de Justicia en el Congreso en las legislaturas VIII y IX. Secretario General del Grupo Parlamentario Socialista en la VIII Legislatura. Secretario General del PSOE de Palencia desde 2008 hasta mayo de 2012. Secretario General de Castilla y Le\u00f3n desde abril 2012."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/162_10.jpg",
        "twitter": "jordixucla",
        "apellidos": "Xucl\u00e0 i Costa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 162,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "jordi.xucla@congreso.es",
        "web": "http://xucla.blogspot.com/",
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Casado. Dos hijas.   Licenciado en Derecho. Diplomado de Tercer Grado en Derecho P\u00fablico. M\u00e1ster en Seguridad y Pol\u00edtica Exterior. Programa de Gesti\u00f3n P\u00fablica en IESE. Programa de Gesti\u00f3n de Parlamentarios, en el Instituto de Empresa (IE School). Abogado y profesor de Derecho Administrativo   Militante de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya. Fue Presidente y ex Secretario General de las juventudes de Converg\u00e8ncia.    Jefe de Relaciones Institucionales del Departamento de Medio Ambiente de la Generalitat de Catalunya (1998-2000).   Miembro del Patronato de la Fundaci\u00f3n Libertad y Democracia (secci\u00f3n catalana de la Internacional Liberal). Miembro del Consejo de Europa. Vicepresidente del Grupo liberal en el Consejo de Europa.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000093/000093_000_e_0000447_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jordi",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Girona",
        "nacimiento": "13 de mayo de 1973 en\u00a0Olot (Girona)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_162.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la OTAN",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Senador en la VII Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/71_10.jpg",
        "twitter": "ChesusYuste",
        "apellidos": "Yuste Cabello",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 71,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "chesus.yuste@congreso.es",
        "web": "http://chesusyuste.wordpress.com/",
        "partido": "IZQ-PLU",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/chesus.yuste",
        "curriculum": " Licenciado en Geograf\u00eda e Historia por la Universidad de Zaragoza. Ha trabajado como t\u00e9cnico de comunicaci\u00f3n. Ha publicado su primera novela, \"La mirada del bosque\" (2010).   Fundador de Chunta Aragonesista (CHA), ha sido Diputado de las Cortes de Arag\u00f3n de 1995 a 2011. Ha ocupado diversos cargos en el partido, incluida la Secretar\u00eda General.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. La Izquierda Plural ( GIP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000250/000250_000_e_0000998_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ches\u00fas",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "6 de diciembre de 1963 en\u00a0Zaragoza",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_71.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/253_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Zaragoza Alonso",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 253,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=253&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "12 de septiembre de 1961 en\u00a0Molins de Rei",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_253.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": ""
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/186_10.jpg",
        "twitter": "gzarrias",
        "apellidos": "Zarr\u00edas Ar\u00e9valo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 186,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ha sido Secretario de Estado de Cooperaci\u00f3n Territorial.   Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000107/000107_000_e_0000507_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Gaspar Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Ja\u00e9n",
        "nacimiento": "30 de abril de 1955",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_186.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/187_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Alonso Su\u00e1rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 187,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "17",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ex Ministro de Interior, Ex Ministro de Defensa. Diputado por Le\u00f3n desde 2004.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Le\u00f3n",
        "nacimiento": "28 de marzo de 1960",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": null,
        "comisiones": "",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Magistrado en situaci\u00f3n de servicios especiales."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/29_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ayala S\u00e1nchez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 29,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/AndresJ.Ayala",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=29&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Andr\u00e9s Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "14 de junio de 1952",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_29.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Derecho. Abogado. Funcionario T\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n General. Secretario General de Pol\u00edtica Territorial y Obras P\u00fablicas de la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia (1995-2000). Presidente de la Comisi\u00f3n de Transportes del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/217_10.jpg",
        "twitter": "jlayllon",
        "apellidos": "Ayll\u00f3n Manso",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 217,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/joseluisayllon",
        "curriculum": "Abogado.  Presidente de Nuevas Generaciones del PP de Catalu\u00f1a. Asesor del Gabinete del Presidente del Gobierno. Secretario Nacional de Comunicaci\u00f3n del PP. Secretario General del Grupo Parlamentario Popular en la IX Legislatura.  Secretario de Estado de Relaciones con las Cortes.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000281/000281_000_e_0001362_20111221.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "5 de julio de 1970 en\u00a0Barcelona",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_217.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Universidad de Barcelona."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/245_10.jpg",
        "twitter": "PedroAzpiazu",
        "apellidos": "Azpiazu Uriarte",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 245,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "pedro.azpiazu@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000151/000151_000_e_0000677_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pedro Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "28 de abril de 1957",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_245.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1); Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2); Ponencia encargada de las relaciones con Consejo Seguridad Nuclear; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria de la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa (OSCE)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Economista."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/276_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Azpiroz Villar",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 276,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho.    M\u00e1ster en Derecho P\u00fablico UCM.    Abogado en ejercicio.    Profesor universitario UCM.     Presidente del PP del Pa\u00eds Vasco (1988-1989).   Presidente del PP de Guip\u00fazcoa (1987-1989 y 1995-1996).   Portavoz Popular Juntas Generales Guip\u00fazcoa (1987-1996). ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000170/000170_000_e_0000752_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Eugenio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "5 de marzo de 1955",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_276.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Padre de dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/371_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Baena Azuaga",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 371,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "19",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/maria.baenaazuaga",
        "curriculum": " Licenciada en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas y Licenciada en Derecho, por la Universidad Pablo de Olavide (Sevilla)    Economista y Abogada.    Concejal en el Ayuntamiento de Torrox.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000372/000372_000_e_0023751_20120719.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Mar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "M\u00e1laga",
        "nacimiento": "5 de junio de 1981",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_371.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/250_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Bajo Prieto",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 250,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "15",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Radio Nacional y Antena 3 Radio en Valladolid (1986-1990).   Gabinete de prensa del Partido Popular (1990-1996).   Directora de Comunicaci\u00f3n en los siguientes Ministerios: Administraciones P\u00fablicas, Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, Vicepresidencia Primera y Ministerio de la Presidencia y Ministerio del Interior y Vicepresidencia Primera, Ministerio de la Presidencia y Portavoz. (1996-2003).   Directora de Comunicaci\u00f3n del Partido Popular (2003-2006).   Directora del Instituto Regional de las Cualificaciones de la Comunidad de Madrid (2006-2007).  Diputada en la Asamblea de Madrid en las VIII y IX Legislaturas. (2007-2011). Portavoz en la Comisi\u00f3n de Control del Ente P\u00fablico de Radio Televisi\u00f3n Madrid en la Asamblea Regional.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000150/000150_000_e_0000674_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Luz",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "5 de mayo de 1964",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_250.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Ciencias de la Informaci\u00f3n (Rama de Periodismo) Universidad Complutense de Madrid, en 1987."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/275_10.jpg",
        "twitter": "joanbaldovi",
        "apellidos": "Baldov\u00ed Roda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 275,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "joan.baldovi@congreso.es",
        "web": "http://joanbaldovi.com/",
        "partido": "COMPROM\u00cdS-Q",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000325/000325_000_e_0003069_20120125.pdf",
        "nombre": "\u00a0Joan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "7 de agosto de 1958 en\u00a0Sueca (Valencia)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_275.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijas. Maestro. Profesor de Valenci\u00e0. Concejal (1999-2007) Alcalde de Sueca (2007-2011) Actualmente Concejal"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/26_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 26,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "fatima.banez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000031/000031_000_e_0000193_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda F\u00e1tima",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huelva",
        "nacimiento": "6 de enero de 1967 en\u00a0San Juan del Puerto (Huelva)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_26.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijos. Licenciada en Derecho en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Abogado Directivo T\u00e9cnico de Empresas (ICADE E-3). Vicesecretaria de Econom\u00eda y Empleo del Partido Popular de Andaluc\u00eda. Vocal del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional del PP Andaluc\u00eda. Vocal de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular. Portavoz Adjunta del GPP en la IX Legislatura Ministra de Empleo y Seguridad Social"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/193_10.jpg",
        "twitter": "Marti_Barbera",
        "apellidos": "Barber\u00e0 i Montserrat",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 193,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": "marti.barbera@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "CiU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Diplomado como profesor de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica. Especialidad en Ciencias. Formaci\u00f3n diversa en Direcci\u00f3n y Gerencia de Centros Educativos.   Segundo Teniente de Alcalde del Ayuntamiento de Valls (Tarragona).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Catal\u00e1n  (CiU) ( GC-CiU )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000110/000110_000_e_0000522_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mart\u00ed",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "13 de agosto de 1966 en\u00a0El Morell (Tarragona)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_193.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/271_10.jpg",
        "twitter": "uxuebarkos",
        "apellidos": "Barkos Berruezo",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 271,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": "http://uxuebarkos.net/",
        "partido": "GB",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000296/000296_000_e_0001663_20111229.pdf",
        "nombre": "\u00a0Uxue",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Navarra",
        "nacimiento": "5 de julio de 1964",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_271.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": ""
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/149_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Barreda de los R\u00edos",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 149,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "leopoldo.barreda@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho (Universidad de Deusto, 1983). Abogado.   Presidente del Partido Popular de Bizkaia (1990-2004). Portavoz del Partido Popular en las Juntas Generales de Bizkaia (1987-1995). Parlamentario vasco (1990-2011). Portavoz (1995-2011).",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000295/000295_000_e_0001589_20111227.pdf",
        "nombre": "\u00a0Leopoldo",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "15 de mayo de 1960 en\u00a0Bilbao",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_149.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/293_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Barreda Fontes",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 293,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "14",
        "email": "jose.barreda@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctor en Geograf\u00eda e Historia.   Licenciado en Filosof\u00eda y Letras.   Profesor Titular de Universidad.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000179/000179_000_e_0000798_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Real",
        "nacimiento": "4 de febrero de 1953",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_293.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/107_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Barreiro \u00c1lvarez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 107,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000336/000336_000_e_0007227_20120306.pdf",
        "nombre": "\u00a0Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Murcia",
        "nacimiento": "24 de noviembre de 1955 en\u00a0Lugo",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_107.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Defensa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Dos hijos. Licenciada en Derecho. Alcaldesa de Cartagena."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/20_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Barrero L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la II ,\u00a0 III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "0",
        "flickr_url": null,
        "id": 20,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "3",
        "email": null,
        "web": "http://elblogdejavierbarrero.blogspot.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=20&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Jaime Javier",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Huelva",
        "nacimiento": "18 de septiembre de 1949 en\u00a0Sotillo de La Adrada (\u00c1vila)",
        "pos_sector": "6",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_20.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Mesa del Congreso; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho. Abogado."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/330_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Batet Lama\u00f1a",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 330,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "11",
        "email": "meritxell.batet@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSC-PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000271/000271_000_e_0001114_20111214.pdf",
        "nombre": "\u00a0Meritxell",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Barcelona",
        "nacimiento": "19 de marzo de 1973",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_330.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho y cursos de doctorado en Derecho P\u00fablico en la Universitat Pompeu Fabra. Postgrado en derecho inmobiliario y urban\u00edstico (IDEC). Profesora de Derecho Constitucional en la Universitat Pompeu Fabra."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/206_10.jpg",
        "twitter": "mariobedera",
        "apellidos": "Bedera Bravo",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 206,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "mario.bedera@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Doctor en Derecho. Vicerrector de la Universidad de Valladolid (1998-2004). Vicedecano de la Facultad de Derecho (1990-1995).   Consultor senior internacional.   Secretario de Estado de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional desde 2010. Senador en la IX Legislatura. Secretario General del PSOE de Valladolid.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000122/000122_000_e_0000563_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mario",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valladolid",
        "nacimiento": "4 de abril de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_206.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Una hija"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/310_10.jpg",
        "twitter": "benegas_jose",
        "apellidos": "Benegas Haddad",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la Constituyente ,\u00a0 I ,\u00a0 II ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 310,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "20",
        "email": null,
        "web": "http://www.josemariabenegas.es/index.php",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000192/000192_000_e_0000855_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Bizkaia",
        "nacimiento": "25 de julio de 1948",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_310.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciado en Derecho."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/93_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Beneyto P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 93,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000352/000352_000_e_0009171_20120322.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cuenca",
        "nacimiento": "24 de octubre de 1956 en\u00a0Valencia",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_93.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Doctor en Derecho y Filosof\u00eda y Letras (Alemania); Master por la Universidad de Harvard. Diploma en Direcci\u00f3n de Empresas. Catedr\u00e1tico de Derecho Internacional P\u00fablico y Relaciones Internacionales. Catedr\u00e1tico Jean Monnet de la Uni\u00f3n Europea. Abogado. Funcionario por oposici\u00f3n de las Comunidades Europeas (en excedencia). Secretario General Adjunto del Grupo Parlamentario Popular Europeo. Asesor del Presidente del Partido Popular. Ha publicado libros y art\u00edculos sobre derecho internacional, relaciones internacionales, derecho mercantil y regulaci\u00f3n, historia del pensamiento."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/326_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Berm\u00fadez de Castro Fern\u00e1ndez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 326,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000207/000207_000_e_0000898_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Salamanca",
        "nacimiento": "5 de septiembre de 1959",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_326.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Un hijo. Licenciado en Derecho por la Universidad de Salamanca. Especialidad Asesor\u00eda Jur\u00eddica y Fiscal de Empresas (ICADE). Gestor Administrativo (no ejerciente). Diputado en la Asamblea de Madrid (1991-1996). Patrono de la Fundaci\u00f3n FAES (Director de Formaci\u00f3n). Coordinador Electoral Nacional del Partido Popular. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Partido Popular."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/278_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Bertomeu Bertomeu",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 278,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000347/000347_000_e_0008586_20120314.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tarragona",
        "nacimiento": "18 de septiembre de 1954",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_278.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos. Asesor Fiscal. Alcalde de Deltebre (1996-2000) Diputado Parlamento de Catalu\u00f1a (2004-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/96_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Blanco L\u00f3pez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 96,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "02",
        "email": null,
        "web": "http://www.pepeblanco.es/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000096/000096_000_e_0000452_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Lugo",
        "nacimiento": "6 de febrero de 1962 en\u00a0Palas de Rei (Lugo)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_96.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Senador en las Legislaturas IV y V. Estudios de Derecho por la UNED. Administrativo. Miembro del Comit\u00e9 Nacional del PsdeG-PSOE . Miembro del Comit\u00e9 Federal del PSOE. Vicesecretario General del PSOE. Ministro de Fomento (2009-2011) y Ministro Portavoz del Gobierno (2011)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/205_10.jpg",
        "twitter": "DeliaBlancoT",
        "apellidos": "Blanco Ter\u00e1n",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 205,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "delia.blanco@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. Doctorado por la misma.   Funcionaria de carrera: T\u00e9cnico Superior de Organismos Aut\u00f3nomos (en servicios especiales).   Presidenta del Partido Socialista de Madrid.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000121/000121_000_e_0000559_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rosa Delia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "17 de febrero de 1952",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_205.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Igualdad; Delegaci\u00f3n espa\u00f1ola en la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Una hija. Familia monoparental."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/372_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Blanquer Alcaraz",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 372,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "correu@patriciablanquer.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Econom\u00edcas y Empresariales (Universiad de Alicante). M\u00e1ster en Auditor\u00eda y Gesti\u00f3n Empresarial. Curso de Especialista en Comunidades Europeas y Uni\u00f3n Europea.  Profesora asociada en el Departamento de Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa Aplicada y de Calidad (UPV) en EPSA, Alcoi (Especialidad en Econometr\u00eda).  Concejal del Ayuntamiento de Alcoi. Candidata a la alcald\u00eda del Ayuntamiento de Alcoi en 2009.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=372&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Patricia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "12 de mayo de 1973 en\u00a0Alcoi (Alicante)",
        "pos_sector": "4",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_372.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Un hijo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/49_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Blasco Soto",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 49,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "16",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000258/000258_000_e_0001026_20111213.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miriam Guadalupe",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Alicante",
        "nacimiento": "12 de diciembre de 1963",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_49.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Comentarista de Televisi\u00f3n. Campeona ol\u00edmpica en Barcelona 92. Senadora (2000-2011)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/87_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Abad P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 87,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "juan.abad@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales (ICADE E-2)   Alcalde de Arnedo desde 2003.   Diputado auton\u00f3mico (2003-2011)",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000319/000319_000_e_0002384_20120118.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Antonio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Rioja",
        "nacimiento": "2 de septiembre de 1956",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_87.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/268_10.jpg",
        "twitter": "abalosmeco",
        "apellidos": "\u00c1balos Meco",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 268,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": "abalos@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000165/000165_000_e_0000727_20111205.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Luis",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Valencia",
        "nacimiento": "9 de diciembre de 1959 en\u00a0Torrente (Valencia)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_268.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Maestro. Consultor Cooperaci\u00f3n Internacional. Secretario Medio Ambiente PSPV-PSOE. Jefe de Gabinete del Delegado del Gobierno CV (1983-1987) Jefe de Gabinete del Conseller de Trabajo GV (1988-1991) Director Cooperaci\u00f3n Internacional GV (1989-1992) Asesor del Ayuntamiento VLC (1992-1999) Concejal del Ayuntamiento de Valencia (1999-2009) Diputado Provincial (2003-2007)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/380_10.jpg",
        "twitter": "jagirretxea",
        "apellidos": "Agirretxea Urresti",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 380,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "agirretxea@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "EAJ-PNV",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Dos hijas.   Estudios de Filolog\u00eda Vasca en la Universidad de Deusto   Profesor de Euskera   Trabaj\u00f3 en EITB como periodista   Asesor de Comunicaci\u00f3n.   Concejal del Ayuntamiento de Ondarroa (1987-1990)   Fue Miembro de la Asamblea Nacional del PNV   Asesor de Comunicaci\u00f3n en la Secretar\u00eda General de Acci\u00f3n Exterior - Presidencia Gobierno Vasco ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Vasco (EAJ-PNV) ( GV (EAJ-PNV) )",
        "declaracion_bienes_url": null,
        "nombre": "\u00a0Joseba Andoni",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "6 de agosto de 1966 en\u00a0Ondarroa (Bizkaia)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_380.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n de Peticiones; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Reside en Donostia-San Sebasti\u00e1n."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/171_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Aguiar Rodr\u00edguez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 171,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " T\u00e9cnico especialista en dibujo lineal.   Concejal en el Ayuntamiento de Bre\u00f1a Baja (1996-1999) y actualidad. Consejero del Excmo. Cabildo Insular de La Palma (1999-2003). Diputado regional en la Comunidad Aut\u00f3noma (2004-2007). Director General de Desarrollo Rural del Gobierno de Canarias.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000234/000234_000_e_0000971_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ernesto",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Tenerife",
        "nacimiento": "26 de febrero de 1961 en\u00a0La Palma (Canarias)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_171.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/145_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Aguilar Rivero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la V ,\u00a0 VI y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 145,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Alcaldesa de C\u00f3rdoba. Consejera de Obras P\u00fablicas y Vivienda de la Junta de Andaluc\u00eda. Ministra de Medio Ambiente, Medio Rural y Medio Marino.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=145&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Rosa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "C\u00f3rdoba",
        "nacimiento": "7 de julio de 1957",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_145.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Licenciada en Derecho. Abogada."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/12_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Albendea Pab\u00f3n",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 12,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "15",
        "email": "juan.albendea@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Derecho. M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Empresas.   Miembro de la Junta Directiva Nacional del Partido Popular. Miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional del PP de Andaluc\u00eda.   Fue Presidente del Consejo Social de la Universidad de Sevilla.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000278/000278_000_e_0001222_20111220.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Manuel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Sevilla",
        "nacimiento": "8 de junio de 1937",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_12.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta de Relaciones con el Defensor del Pueblo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado, siete hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/173_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Alberto P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 173,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "02",
        "email": "celia.alberto@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000298/000298_000_e_0001698_20111230.pdf",
        "nombre": "\u00a0Celia",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "28 de enero de 1977",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_173.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Abogada. M\u00e1ster de Asesor\u00eda Jur\u00eddica de Empresa (Instituto Empresa)."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/242_10.jpg",
        "twitter": "PAlegria2011",
        "apellidos": "Alegr\u00eda Continente",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 242,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "palegria@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=242&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Pilar",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Zaragoza",
        "nacimiento": "1 de noviembre de 1977 en\u00a0Zaragoza",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_242.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Peticiones; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Diplomada en Magisterio Educaci\u00f3n Primaria. Coordinadora de la Secretar\u00eda Federal de Educaci\u00f3n y Ciencia. Jefa de Gabinete del Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes del Gobierno de Arag\u00f3n. Vocal de la Agrupaci\u00f3n Zaragoza-Norte. Miembro de la Ejecutiva Federal del PSOE (2008-2012)"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/150_10.jpg",
        "twitter": "AlfonsoAlonsoPP",
        "apellidos": "Alonso Aranegui",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 150,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "10",
        "email": "portavoz.gpp@gpp.congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/pages/Alfonso-Alonso/293741917336662",
        "curriculum": " Licenciado en Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. Licenciado en Derecho. Abogado.   Concejal del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Vitoria (1996-1999).  Alcalde del Ayuntamiento de Vitoria (1999-2007).  Portavoz del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Vitoria (2007-2008).  Portavoz Adjunto del Grupo Parlamentario Popular; coordinador del \u00e1rea social del Grupo Parlamentario Popular; vocal de la Diputaci\u00f3n Permanente; vocal de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte; vocal de la Comisi\u00f3n de Vivienda y vocal de la Comisi\u00f3n de Reglamento (2008-2011).  En la actualidad es Diputado por \u00c1lava; Portavoz del Grupo Parlamentario Popular.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000288/000288_000_e_0001480_20111226.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alfonso",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Araba/\u00c1lava",
        "nacimiento": "14 de abril de 1967 en\u00a0Vitoria (\u00c1lava)",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_150.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n de control de los cr\u00e9ditos destinados a gastos reservados",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Cuatro hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/123_10.jpg",
        "twitter": "a_alonsonunez",
        "apellidos": "Alonso N\u00fa\u00f1ez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 123,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "aalonsonunez@gmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100001687935144",
        "curriculum": " Veterinario. Funcionario de carrera perteneciente al Cuerpo Nacional de Veterinarios.   Consejero de Agricultura y Medio Ambiente de Castilla-La Mancha 1996-2003. Consejero de Industria y Trabajo de Castilla-La Mancha 1993-1996. Consejero de Presidencia de Castilla-La Mancha 1987-1993. Presidente Portavoz del Grupo Municipal Socialista de Toledo y Presidente de la Ejecutiva Provincial PSOE-Toledo 2004.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000054/000054_000_e_0000311_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0Alejandro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Toledo",
        "nacimiento": "20 de agosto de 1951 en\u00a0Valdepe\u00f1as (Ciudad Real)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_123.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/225_10.jpg",
        "twitter": "chemaalonsor",
        "apellidos": "Alonso Ruiz",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 225,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "09",
        "email": "josemariaalonsoruiz@hotmail.com",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000348/000348_000_e_0008876_20120315.pdf",
        "nombre": "\u00a0Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Cantabria",
        "nacimiento": "3 de julio de 1964 en\u00a0Santander",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_225.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico; Subcomisi\u00f3n an\u00e1lisis problemas estructurales sistema sanitario (154/3)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado y padre de tres hijos. Licenciado en Farmacia, por la Universidad de Santiago de Compostela. M\u00e1ster en Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria. Farmac\u00e9utico Adjunto en Oficina de Farmacia. Concejal Portavoz del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Colindres. Presidente de la Junta Local del Partido Popular de Colindres. Vocal de la Asociaci\u00f3n de Empresarios Tur\u00edsticos del Valle de Soba. Presidente de la Asociaci\u00f3n de Farmac\u00e9uticos Adjuntos de Cantabria."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/99_10.jpg",
        "twitter": "AAlvarezAlvarez",
        "apellidos": "\u00c1lvarez \u00c1lvarez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 99,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": "info@angelesalvarez.com",
        "web": "http://www.angelesalvarez.com/",
        "partido": "PSOE",
        "facebook_url": "http://www.facebook.com/angelesalvarezalvarez",
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Socialista ( GS )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000042/000042_000_e_0000257_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0\u00c1ngeles",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "12 de febrero de 1961 en\u00a0Molacillos (Z\u00e1mora)",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_99.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n Mixta Control Parlam. de la Corporaci\u00f3n RTVE y sus Sociedades",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Ha sido responsable de los programas de prevenci\u00f3n en la Fundaci\u00f3n Mujeres. Colaboradora de diferentes universidades en cursos de postgrado en materia de violencia. Autora de materiales pedag\u00f3gicos y de intervenci\u00f3n. Concejala electa en el Ayuntamiento de Madrid (2001-2011). Secretaria de Acci\u00f3n Electoral en el PSM-PSOE. Ha desarrollado su actividad pol\u00edtica en diferentes organizaciones sociales en defensa de los derechos de las mujeres."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/312_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "\u00c1lvarez de Toledo Peralta Ramos",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 312,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "05",
        "email": "cayetana.alvarez@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000331/000331_000_e_0004777_20120209.pdf",
        "nombre": "\u00a0Cayetana",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "15 de octubre de 1974",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_312.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Dos hijas. Licenciada y Doctora en Historia por la Universidad de Oxford. Periodista. Portavoz adjunta del Grupo Parlamentario Popular en la IX Legislatura."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/226_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "\u00c1lvarez Sostres",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 226,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "06",
        "email": "enrique.sostres@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "FORO",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000137/000137_000_e_0000638_20111202.pdf",
        "nombre": "\u00a0Enrique",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Asturias",
        "nacimiento": "11 de abril de 1945 en\u00a0Avil\u00e9s (Asturias)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_226.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n del Estatuto de los Diputados",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijas. Licenciado en Historia y Geograf\u00eda por la Universidad de Salamanca. Catedr\u00e1tico de Bachillerato. Inspector de Educaci\u00f3n. Fundador del Partido Pol\u00edtico \"Foro de Ciudadanos\" Diputado electo Parlamento Principado de Asturias"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/74_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "\u00c1lvarez-Arenas Cisneros",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 74,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "14",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Empresaria.    Master parlamentario en gesti\u00f3n y direcci\u00f3n de empresas en el Instituto de Empresa   Master en Seguridad y Defensa por la Universidad Rey Juan Carlos.   Vocal del Consejo Ejecutivo Regional del PP de Madrid.    Viceconsejera de Presidencia de la Comunidad de Madrid (1995-1999)   Senadora por la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid (1999-2003)   Viceconsejera de Empleo y Mujer de la Comunidad de Madrid (2005-2008)    Secretaria de la Mesa de la Asamblea de Madrid (2003-2005)   Diputada de la Asamblea de Madrid (1987-2008) ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000024/000024_000_e_0000178_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda del Carmen",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "3 de agosto de 1948",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_74.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n de Defensa; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad; Subcomisi\u00f3n Racionalizaci\u00f3n Horarios, Concil. y Corresponsab. (154/4)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Viuda. 6 hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/45_10.jpg",
        "twitter": "aanchuelo",
        "apellidos": "Anchuelo Crego",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "4",
        "flickr_url": null,
        "id": 45,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "UPyD",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Uni\u00f3n Progreso y Democracia ( GUPyD )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000086/000086_000_e_0000423_20111130.pdf",
        "nombre": "\u00a0\u00c1lvaro",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "4 de junio de 1964 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_45.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Presupuestos; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social; Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas; Subcomisi\u00f3n reestructuraci\u00f3n bancaria y saneamiento financiero (154/1); Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Catedr\u00e1tico de Econom\u00eda Aplicada. Doctor en Econom\u00eda. Master in Economics (University of Warwick). Miembro del Consejo de Direcci\u00f3n de UPyD"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/148_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Angulo Romero",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 148,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP-EU",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho. M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Organizaciones Sociosanitarias. M\u00e1ster en Gesti\u00f3n de Instituciones Sanitarias.   Diputada auton\u00f3mica en Extremadura (2003-2011). Portavoz general del Grupo Parlamentario Popular (2008-2011). Concejal del Ayuntamiento de Zafra desde 1995.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Diputados/BusqForm?next_page=/wc/fichaRegistro?idDiputado=148&idLegislatura=10",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda Teresa",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Badajoz",
        "nacimiento": "17 de mayo de 1968",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_148.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Justicia; Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Soltera. Sin hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/13_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Aparicio P\u00e9rez",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la III ,\u00a0 IV ,\u00a0 V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "3",
        "flickr_url": null,
        "id": 13,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "05",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciado en Ciencias Qu\u00edmicas. T\u00e9cnico en Organizaciones Empresariales.   Vicesecretario de la Federaci\u00f3n de Empresarios de Burgos. Procurador de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n. Vicepresidente y Consejero de Presidencia de la Junta de Castilla y Le\u00f3n. Secretario Segundo de la Mesa del Congreso. Secretario de Estado de la Seguridad Social. Ministro de Trabajo y Asuntos Sociales. Senador y Alcalde de Burgos.   Grandes Cruces Carlos III, M\u00e9rito Civil e Isabel la Cat\u00f3lica.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000240/000240_000_e_0000981_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Juan Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Burgos",
        "nacimiento": "20 de abril de 1955",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_13.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Interior; Comisi\u00f3n de Reglamento; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/108_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Aragon\u00e9s Mendiguch\u00eda",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la V ,\u00a0 VI ,\u00a0 VII ,\u00a0 VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "6",
        "flickr_url": null,
        "id": 108,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "16",
        "email": "c.aragones@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000369/000369_000_e_0016956_20120530.pdf",
        "nombre": "\u00a0Carlos",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "14 de octubre de 1956 en\u00a0Legan\u00e9s (Madrid)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_108.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores; Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo; Comisi\u00f3n de Cultura",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Dos hijas. Licenciado en Filosof\u00eda."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/355_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ara\u00fajo Gil",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 355,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "07",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Diplomado en Ciencias Empresariales.   T\u00e9cnico Universitario en Contabilidad y Fiscalidad.   Especialista Universitario en Direcci\u00f3n de Servicios Sociales.   Ex Concejal de Cultura y Educaci\u00f3n del Ayuntamiento de Palma. ",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000320/000320_000_e_0002385_20120118.pdf",
        "nombre": "\u00a0Rogelio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "13 de noviembre de 1957",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_355.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Seguimto. y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo; Comisi\u00f3n Mixta para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado con dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/4_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ares Mart\u00ednez-Fort\u00fan",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "8",
        "flickr_url": null,
        "id": 4,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "13",
        "email": "maria.ares@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Finalizando Ciencias Empresariales. Estudios de Comercio Internacional en la Ecole Superieure du Commerce (Francia). T\u00edtulos de Ingl\u00e9s, Franc\u00e9s y Alem\u00e1n. Directora de Administraci\u00f3n y Contabilidad en empresa de calidad hotelera. Contable en diversas empresas. Dinamizadora y coordinadora de proyectos en el Ayuntamiento de Calvi\u00e0.   Miembro de la Junta Local de Calvi\u00e0",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000002/000002_000_e_0000015_20111128.pdf",
        "nombre": "\u00a0Mar\u00eda de la O",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Balears",
        "nacimiento": "27 de julio de 1981",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_4.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte; Comisi\u00f3n de Cultura; Comisi\u00f3n de Igualdad; Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casada. Madre de dos hijos."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/35_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Arias Ca\u00f1ete",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "1",
        "flickr_url": null,
        "id": 35,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "08",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000016/000016_000_e_0000123_20111129.pdf",
        "nombre": "\u00a0Miguel",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "24 de febrero de 1950 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "1",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_35.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Abogado del Estado. Senador por C\u00e1diz (1982-1986; 2000-2004). Diputado auton\u00f3mico andaluz (1982-1986). Parlamentario europeo (1986-1999). Ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente"
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/340_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Ariztegui Larra\u00f1aga",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "7",
        "flickr_url": null,
        "id": 340,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "03",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "AMAIUR",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Licenciada en Derecho por la UNED (Bergara).Agricultora y ganadera con actividad complementaria de turismo rural.Ha sido Concejal en el Ayuntamiento de Bergara.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Mixto ( GMx )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000233/000233_000_e_0000970_20111212.pdf",
        "nombre": "\u00a0Maite",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Gipuzkoa",
        "nacimiento": "3 de octubre de 1962 en\u00a0Bergara (Gipuzkoa)",
        "pos_sector": "2",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_340.pdf",
        "comisiones": "Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Dos hijas."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/172_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Asian Gonz\u00e1lez",
        "cargos_anteriores": "Diputada de la X legislatura",
        "pos_fila": "2",
        "flickr_url": null,
        "id": 172,
        "cargo": "Diputada",
        "pos_butaca": "04",
        "email": null,
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": " Ha ocupado diversos cargos: Presidenta de la Zona Especial Canarias, Viceconsejera de Econom\u00eda y AA EE con la Uni\u00f3n Europea en el Gobierno de Canarias.",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000100/000100_000_e_0000472_20111201.pdf",
        "nombre": "\u00a0Matilde Pastora",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Palmas",
        "nacimiento": "1 de septiembre de 1955",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_172.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Junta de Portavoces; Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas; Comisi\u00f3n de Fomento; Comisi\u00f3n de Reglamento; Subcomisi\u00f3n transparencia productos financieros e hipotecarios (154/2)",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Inspectora de Hacienda del Estado. Auditora de Cuentas. Miembro del Instituto de Censores Jurados de Cuentas. M\u00e1ster en Alta Direcci\u00f3n en el Instituto Bravo Murillo."
    },
    {
        "url_foto": "http://www.congreso.es/wc/htdocs/web/img/diputados/243_10.jpg",
        "twitter": null,
        "apellidos": "Astarloa Huarte-Mendicoa",
        "cargos_anteriores": "Diputado de la VIII ,\u00a0 IX y\u00a0 X legislaturas",
        "pos_fila": "5",
        "flickr_url": null,
        "id": 243,
        "cargo": "Diputado",
        "pos_butaca": "01",
        "email": "ignacio.astarloa@congreso.es",
        "web": null,
        "partido": "PP",
        "facebook_url": null,
        "curriculum": "",
        "grupo_parlamentario": "G.P. Popular ( GP )",
        "declaracion_bienes_url": "http://www.congreso.es/docbienes/leg10/000208/000208_000_e_0000901_20111207.pdf",
        "nombre": "\u00a0Ignacio",
        "legislatura": "X Legislatura ( 2011-Actualidad )",
        "circunscripcion": "Madrid",
        "nacimiento": "10 de septiembre de 1955 en\u00a0Madrid",
        "pos_sector": "3",
        "declaracion_actividades_url": "http://www.congreso.es/docinte/registro_intereses_diputado_243.pdf",
        "comisiones": "Diputaci\u00f3n Permanente; Comisi\u00f3n Constitucional; Comisi\u00f3n de Reglamento",
        "linkedin_url": null,
        "estado_civil": "Casado. Tres hijos. Licenciado en Derecho y en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Subsecretario de Justicia. Secretario de Estado de Seguridad. Secretario de Seguridad y Justicia del PP. Profesor Universitario. Letrado de las Cortes Generales. Abogado."
    }
]